<doctrine_variant_descs>
  <var19>All opportunities should be used to expand the sphere of influence of our bloc.</var19>
  <var20>By supporting friends around the world, we will strangle our opponents economically and diplomatically!</var20>
  <var21>Our duty as a fraternal people to help all comrades around the world without demanding any payment in return.</var21>
  <var22>Allies should help each other. If we help everyone free of charge, then our own people will be left without a livelihood.</var22>
  <var23>Our state and our people should be a priority purpose for us, and only the remnants should remain other nations.</var23>
  <var24>To use military methods among allies is an outdated approach. We have enough economic influence and strong connections to limit the allies from the formation to the side of the enemy.</var24>
  <var25>Мирное построение общечеловеческого дома</var25>
  <var26>The leadership of the Union Bloc should be built into a single system and become the same niche body of local self-government as the leaders of our own regions.</var26>
  <var27>Without the unification of all economic bodies and the entire economic market, it is impossible to resist any external blocs or achieve real efficiency, development and prosperity.</var27>
  <var28>Блок должен иметь единую идеологическую позицию, а остальное - не важно. Потому что именно она скрепляет страны в союзы и задает вектор движения блоков.</var28>
  <var29>Unions are built on the mutual benefit of the participating countries, so why should we limit their ideological positions if it is more beneficial for their people?</var29>
  <var30>The most important tool of modern diplomacy are economic ties and sanctions. Only by using it we can ensure the loyalty of our allies.</var30>
  <var31>There is no point in keeping dissenters among us, it will only undermine our close union of friends and comrades.</var31>
  <var32>Military bases are a threat to sovereignty and we should abandon such a vicious policy.</var32>
  <var35>Despite the fact that the economy is command and administrative, the final efficiency of enterprises is assessed not in the commodity equivalent, but in monetary terms. Thus, in order to achieve financial efficiency, enterprises strive to reduce costs, make goods cheaper and find other internal opportunities to increase the profitability of enterprises for the state.</var35>
  <var37>This model appeals to a special principle of development of the capitalist market economy and believes that only an increase in consumption leads to growth of production and the economy. Based on this, the government strives by all means to stimulate an increase in demand from the population, resorting not only to social guarantees and benefits, but also to propaganda, advertising and state orders.</var37>
  <var38>This model appeals to the classical principle of development of a capitalist market economy and believes that minimizing government intervention and the free market will independently develop the best economic mechanism.</var38>
  <var41>This model appeals to the solidarity principle of development of a capitalist market economy and believes that the focus should be on the most valuable and powerful market players - the so-called "national corporations", which should provide the state with true economic sovereignty with the full support of the state and government bodies.</var41>
  <var170>The complete liquidation of cooperatives and artels, together with the reorganization of all collective farms into state farms and the transformation of peasants into rural workers, coexists with the liquidation of even the smallest self-government of enterprises. All elements of economic structures and connections, from the smallest and most insignificant, in such an economy are calculated in advance by the state, which can have a negative impact in the event of any disasters or unexpected problems.</var170>
  <var171>All territorial planning bodies lose their relevance and become only a formality and real planning powers are transferred to Scientific and Production Associations, which become a new division of economic zones in the country instead of territorial ones. Scientific and Production Associations themselves are huge state conglomerates created from the unification of various enterprises, rural organizations and educational institutions based on production proximity in the economy. In this way, unified chains and systems of extraction, production and personnel work are formed within each sector and subsector of the economy. Republican and other forms of organizations are replaced by more effective economic associations.</var171>
  <var44>Payroll tax is a robbery of honestly earned labor. To collect something like that is to take a tithe or a bribe, turning into a mega-сhurch or a mega-bandit.</var44>
  <var45>All people are equal before the law and the flat scale is proof of this. With low taxes for all.</var45>
  <var46>All people are equal before the law and the flat scale is proof of this. With low taxes for all.</var46>
  <var47>National corporations are the backbone of our economy, and therefore they deserve special preferences for the country's growth and development.</var47>
  <var48>Oddly enough, this is a flat scale with inverse payments: during the year, equal tax values ​​are collected from all citizens, and then, at the end of the month, depending on their income, the budget allocates even more to those with less income. The result is a flat tax and progressive payments, and situations where a poor taxpayer receives more from the budget at the end of the year than he contributed for the entire year.</var48>
  <var49>The amount to be withdrawn within the tax varies depending on the citizen’s wealth, and in a larger direction: the higher the profit, the higher the tax.</var49>
  <var50>The amount to be withdrawn within the tax varies depending on the citizen's wealth in a larger direction: the greater the profit, the greater the tax. At the same time, there is a separate tax on the ownership of luxury and a large amount of property and capital.</var50>
  <var51>A person should work only 6 hours 5 times a week, and devote the rest of the time to self-development, self-education and self-enlightenment.</var51>
  <var52>7 hours, 5 times a week, isn't that the most acceptable schedule?</var52>
  <var53>At the end of the 20th century it is the standard for most civilized countries.</var53>
  <var54>More work - less time for rallies, right?</var54>
  <var55>The attachment system is an emergency measure, when a worker cannot quit his job and must work as long as the state (and only the state!) requires to realize the planned production of goods.</var55>
  <var56>Working from 9am to 9pm 6 days a week, isn't that happiness..?</var56>
  <var57>The conditions of the working day are negotiated exclusively by a voluntary free contract between the employee and the employer.</var57>
  <var58>Согласно плану каждые несколько лет цены на товары должны понижаться хотя бы на самую незначительную величину.</var58>
  <var59>Ценорегулирование осуществляется исключительно специальным государственным органом.</var59>
  <var60>Все товары делятся на три категории по их важности для экономики и социума: категорию твердых цен, категорию с наличием верхней ценовой планки и категорию свободного ценообразования.</var60>
  <var61>С помощью субсидивных и интервенционных мер государство стабилизирует цены на товары первой необходимости, как и полагается защитнику народа.</var61>
  <var62>Свободное ценообразование диктуемое рынком. А что еще нам нужно?!</var62>
  <var63>Нельзя просто стоять и ждать, мы должны субсидировать и оказывать иное государственное вмешательство для воссоздания заграничных товаров.</var63>
  <var64>Следует ограничивать допуск в страну тех товаров, которые мы сами в состоянии производить.</var64>
  <var65>Следует ограничивать допуск в страну тех товаров, которые мы сами в состоянии производить, но только для стран, не состоящих в нашем блоке.</var65>
  <var66>Следует защищать важные отрасли нашего государства от разрушения иностранными товарами.</var66>
  <var67>Конкуренция есть основа экономики.</var67>
  <var68>Существует единый профсоюз, который координирует рабочих, защищает их, помогает им и принимает заявки и жалобы, но за кадровую работу в его составе отвечает государство.</var68>
  <var69>Единый государственный профсоюз наделяется также правом участвования в работе финансовых и экономических органов государства.</var69>
  <var70>Профсоюзные организации формируются свободно и сами управляют своим внутренним составом и структурой, однако не имеют каких-то особеннных прав.</var70>
  <var71>Все профсоюзы ежегодно избирают своих представителей в общесоюзный профсоюзный орган, который наделен правом участвования в работе финансовых и экономических органов государства.</var71>
  <var72>Профсоюзы не должны переходить к насильственным мерам или мерам вредящим экономике, им следует работать исключительно в правовом поле переговоров с корпорациями.</var72>
  <var74>Профсоюзы - рассадник лени и разложения, и они должны быть запрещены. Люди должны учиться делать себя сами.</var74>
  <var75><color=#070041>"Вожди — такие же люди, как мы, только гораздо лучше".</color> Фазиль Абдулович Искандер</var75>
  <var76>Партия должна состоять из достойнейших людей нашего общества, а не из тех, кого выбирают по инерции, авансом протаскивая в первые эшелоны.</var76>
  <var77>Давайте не будем отрицать очевидное, если бы существовала партия лучше нашей, мы бы уже в ней состояли.</var77>
  <var78><color=#070041>"Советская демократия есть высшая форма демократии, выражающая интересы и волю народа, рабочих и крестьян, которая ставит целью уничтожение эксплуатации человека человеком и построение социалистического общества".</color> Иосиф Сталин: “Об основах ленинизма”</var78>
  <var79>Фракции внутри нашей партии доказывают, что демократия существует не только на выборах.|<color=#070041>"Демократия и диктатура пролетариата - две части одного и того же антитезиса, и пролетарская демократия намного превосходит свой капиталистический аналог".</color> Дэн Сяопин.</var79>
  <var80><color=#070041>"Суверенная демократия — это образ политической жизни общества, при котором власти, их органы и действия выбираются, формируются и направляются исключительно российской нацией во всем ее многообразии и целостности ради достижения материального благосостояния, свободы и справедливости всеми гражданами, социальными группами и народами, ее образующими".</color> Владислав Сурков</var80>
  <var81>Свобода это высшая ценность в современном обществе. Для нее не нужно придумывать велосипед и искать причины проблем в ком-то другом. Другие страны давно прошли путь либерализации, мы же, по сравнению с ними, выглядим как ребенок, устраивающий истерику и пытающийся построить какой угодно мир, только не мир взрослых.</var81>
  <var82>Многопартийность и многоклассовость это тот единственный путь к социализму, который приведет к успеху марксизма в глазах других государств. Люди наконец-то смогут увидеть, что социализм это не гигантский спрут, выжимающий последние соки из народа, а что это и есть сам народ.</var82>
  <var83>Слушайте, когда в последний раз мы слышали за трибуной муфтия? А патриарха? Когда в последний раз у нас выступал этнический еврей от имени еврейского народа, а не от своего социального класса? Вам не кажется, что за голосом большинства, мы перестали слышать голос людей, отличающихся от нас? Не пора ли это исправить? И, желательно, быстро.</var83>
  <var84><color=#070041>"Стадо оленей во главе со львом страшнее, чем стадо львов во главе с оленем".</color> Хабрий — афинский военачальник</var84>
  <var85>Председатель правительства может формально занимать высокую должность, но не должен иметь реальную власть. При этом глава государства совмещает свою должность с должностью главы парламента, что усиляет его власть.</var85>
  <var86>Председатель правительства, обладающий независимостью, может действовать как самостоятельная политическая фигура, имеющая значительную власть и полномочия, не зависимые напрямую от главы государства. При этом глава государства совмещает свою должность с должностью главы парламента, что усиляет его власть.</var86>
  <var87>Председатель правительства, обладающий независимостью, может действовать как самостоятельная политическая фигура, имеющая значительную власть и полномочия, не зависимые напрямую от главы государства. Ровно как и глава парламента.</var87>
  <var88>Председатель правительства может формально занимать высокую должность, но не должен иметь реальную власть. При этом главой парламента является независимая фигура, что повышает роль данного органа в управлении страной.</var88>
  <var96><color=#070041>"Первым коммунистом на планете в новом летосчислении был Иисус Христос. Положите Нагорную проповедь Иисуса и моральный кодекс строителя коммунизма – один в один. Вы просто ахнете. Надо изучать Библию, тогда вы будете много понимать."</color> Зюганов</var96>
  <var91><color=#070041>"Бессилие эксплуатируемых классов в борьбе с эксплуататорами так же неизбежно порождает веру в лучшую загробную жизнь, как бессилие дикаря в борьбе с природой порождает веру в богов, чертей, в чудеса и т. п. Того, кто всю жизнь работает и нуждается, религия учит смирению и терпению в земной жизни, утешая надеждой на небесную награду. А тех, кто живет чужим трудом, религия учит благотворительности в земной жизни, предлагая им очень дешевое оправдание для всего их эксплуататорского существования и продавая по сходной цене билеты на небесное благополучие. Религия есть опиум народа Религия — род духовной сивухи, в которой рабы капитала топят свой человеческий образ, свои требования на сколько-нибудь достойную человека жизнь."</color>  Владимир Ильич Ленин</var91>
  <var90><color=#070041>"Когда явилось человеческое сознание себя и окружающего его могучего грандиозного внешнего мира, явилось противопоставление себя этому миру – началась религия. Богом люди называют законы природы, некую силу, которая держит все в своих руках. Мне бога не нужно. Моя вера – это вера в то, что счастье человечеству даст прогресс науки. Религия нужна слабым; сильным она ни к чему."</color> Иван Петрович Павлов</var90>
  <var92><color=#070041>"Церковь, конечно, может иметь свое мнение, но вмешиваться в дела государства она не должна. Мы за светское государство, и любые попытки навязывать нам религиозные нормы мы будем жестко пресекать."</color> Владимир Жириновский</var92>
  <var93><color=#070041>"Прогресс человеческий несет с собой смертельный приговор и религиозной идее, и религиозному чувству".</color> Георгий Валентинович Плеханов</var93>
  <var94><color=#070041>"Господь есть Дух; а где Дух Господень, там свобода".</color> 2-е Коринфянам 3:17</var94>
  <var95><color=#070041>"Иногда нас спрашивают, каково ваше послание миру. Мы должны ответить: это сочетание знаний, интеллекта, образования и духовности. В этом сплаве — сила нации, сила народа. Именно это сочетание и определяет жизнеспособность государств"</color> Святейший Патриарх Кирилл.</var95>
  <var89><color=#070041>"Тот, кто трижды прочтет мой труд Рухнаму, станет умным, поймет природу, законы, человеческие ценности. И после этого он попадет прямо в рай".</color> Туркменбаши (он же - Сапармурат Ниязов)</var89>
  <var97><color=#070041>"Я — дух страны, возродившийся, чтобы привести вас к золотому веку. Я ваш спаситель. У меня зоркий взгляд — я вижу все. Если вы честны в своих поступках, я это вижу; если же вы совершаете грехи, и это не укроется от меня."</color> Туркменбаши (он же - Сапармурат Ниязов)</var97>
  <var98>Боже, Царя храни! Сильный, Державный, Царствуй во славу, Во славу нам! Царствуй на страх врагам, Царь православный! Боже, Царя, Царя храни!</var98>
  <var99>Наша первостепенная задача, это сохранение памяти о великих людях нашей Родины, пускай даже это будет прижизненная память.</var99>
  <var100>Государство, при активном участии нашего правителя, накормило наших граждан и теперь у них есть все основания петь красивые песни об этом!|<color=#070041>"Я — последняя жертва культа личности, потому что от него оторваться я не могу".</color> Эдвард Радзинский</var100>
  <var101>В каждом государственном учреждении должно висеть лицо этого государства. А с его книгами должен быть ознакомлен каждый чиновник и школьник.|<color=#070041>"Фашисти називали малоземельців тричі коммуністами".</color> Петр Ребро</var101>
  <var102>Портреты в кабинетах государственных чиновников лишь напоминание казнокрадам, что за ними пристально наблюдают.|<color=#070041>"Главное состоит в том, что книжка имеет тенденцию вкоренить в сознание советских детей (и людей вообще) культ личностей, вождей, непогрешимых героев. Это опасно, вредно. Теория «героев» и «толпы» есть не большевистская, а эсеровская теория."</color> Иосиф Сталин</var102>
  <var103>Прежние порядки старых правителей отходят в прошлое. Культы их личностей это обуза для современного общества.|<color=#070041>"Только фантастическая ложь Сталина сделала возможным такое искажение Маркса, в результате которого его можно было воспринять как человека, враждебного свободе: ведь Сталин выступал от имени Маркса (причем проявлял при этом такое же фантастичное неведение в области Марксова наследия, которое и до сих пор господствует на Западе)"</color> Эрих Фромм</var103>
  <var104><color=#070041>"Чем реже мы будем показывать по телевизору провластные лица, тем более весомым будет их влияние. Чрезмерное появление лидера на экране может снизить его влияние и престиж, тогда как редкие и тщательно подготовленные выступления могут усилить его авторитет и воздействие на аудиторию."</color> Йозеф Геббельс</var104>
  <var105>Мы больше не будем показывать нашего правителя. Называйте это как хотите: "серый кардинал", "белый чиновник" или "теневой сегун". Достаточно того, что люди знают о решениях, которые принимаются.</var105>
  <var106>Право национальных республик на самоопределение это потенциальный нож в спину в тяжелые времена для страны. Это нужно прекратить.</var106>
  <var107>Республики могут выставлять нас в плохом свете. Формального статуса их автономности будет достаточно.</var107>
  <var108>Пришло время четко прописать и урегулировать наши отношения с субъектами. Если нужно, разделить полномочия и найти механизмы решения спорных ситуаций.</var108>
  <var109>Нужно больше механизмом для децентрализации власти в регионах. Пора сотрудничать, а не управлять.</var109>
  <var110>Парад суверенитетов покажет, что пришло время для большего консенсуса республик.</var110>
  <var111><color=#070041>"Да мы, если понадобится, сделаем так, что будем завтракать в Тирасполе, обедать в Кишиневе, а ужинать в Бухаресте".</color> Генерал Лебедь</var111>
  <var113><color=#070041>"Должно быть совершенно ясно, что действия агрессора мгновенно и неизбежно вызовут сокрушительный контрудар другой стороны"</color> Дмитрий Устинов</var113>
  <var114><color=#070041>"Да, американцы обладают серьезным потенциалом - и научным, и финансовым. Но они ведут свои разработки с позиции агрессора, а это требует и больших вложений. Мы же делаем акцент на обороне своей территории и союзников. Нам важна не масштабность системы, а ее большая эффективность."</color> Олег Николаевич Остапенко</var114>
  <var112><color=#070041>"Меня уже информировали, что канцлер Аденауэр прислал своих, недобитых нами под Сталинградом, которые шли в Советский Союз, в пределы его… у́кали. А там мы так как у́кнули их сразу, понимаете, на три метра в землю, понимаете, вогнали! Так что вы, господа, у́кайте, да оглядывайтесь! Мы вас не добили под Сталинградом, на Украине, в Белоруссии. Если вы будете у́кать против нас, и будете опять готовить нападение, мы ТАК у́кнем, что больше не будешь у́кать!"</color> Никита Сергеевич Хрущев</var112>
  <var115>Panteri, panteri|Vi ste hrabri momci|Najhrabriji naši srpski dobrovoljci|— Rodoljub Roki Vulović Panteri – Mauzer</var115>
  <var116><color=#070041>"Революционное руководство нашей партии, основанное на сонгуне, политика, основанная на сонгуне, представляет собой революционный режим руководства и социалистический режим политики, который отдает высший приоритет военному делу, защищает страну, революцию и социализм и динамично продвигает вперед общее социалистическое строительство благодаря революционному характеру и боевым возможностям Народной Армии".</color>" Ким Чен Ир.</var116>
  <var117>Каждый человек должен быть обучен дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием, а этого невозможно достичь за один год, и даже в училищах учатся два!</var117>
  <var118>Каждый человек должен быть обучен дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием, и только тогда наша страна будет в настоящей безопасности!</var118>
  <var119>Чем больше людей - тем больше защиты. Не стоит забывать этого.|<color=#070041>"Во всех случаях, каков бы ни был действительный характер войны, она всеми буржуазными государствами провозглашается оборонительной".</color> Михаил Тухачевский</var119>
  <var120>Одного года не достаточно, чтобы научиться дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием. Нужно как минимум два!</var120>
  <var121>Одного года достаточно, чтобы научиться дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием.</var121>
  <var122>Любой человек должен иметь право отказаться от прохождения службы, но обязан отдать долг Родине.</var122>
  <var123>Мы сузим критерии отбора в армию, чтобы брать только лучших из лучших в ее ряды. А недостачу мы покроем набором оплачиваемых контрактников!</var123>
  <var124>Мы будем стремиться к комплектованию вооруженных сил на контрактной основе.|<color=#070041>"Риск оправдан только тогда, когда он необходим, когда без него не достичь нужного результата".</color> Дмитрий Устинов</var124>
  <var131><color=#070041>"Чтобы государство не обанкротилось, необходимо разрешить проблему госаппаратов. Неудержимое раздутие штатов, чудовищная бюрократизация всякого дела — горы бумаг и сотни тысяч писак; захваты больших зданий и помещений; автомобильная эпидемия; миллионы излишеств. Это легальное кормление и пожирание госимущества этой саранчой."</color> Феликс Дзержинский</var131>
  <var132><color=#070041>"Хватит трясти страну шесть месяцев каждые шесть лет. На выборы идут парикмахеры, манекенщицы, ледорубы. У нас конституционный орган есть — Государственный совет. Собрать туда лучших людей страны — лучшие ученые, депутаты, министры, губернаторы. Они все избраны. Пусть они и решают, кто будет главой государства."</color> Владимио Жириновский</var132>
  <var133>Каждый имеет право высказказаться за или против, не зависимо от того, на сколько высокий чин занимает.|<color=#070041>"В сумасшедшем доме каждый мог говорить все, что взбредет ему в голову, словно в парламенте“.</color> Ярослав Гашек</var133>
  <var134>Пусть народ решает любой политический вопрос, это и есть прямая демократия.|<color=#070041>"Лозунг истинной демократии — не «Пусть это сделает правительство», а «Дайте нам сделать это самим»".</color> Дуайт Дэвид Эйзенхауэр</var134>
  <var135>"<color=#070041>Кто им разрешил так писать, всех на лесоповал — пусть отработают деньги, которые на них затратило государство".</color> Никита Сергеевич Хрущев</var135>
  <var136><color=#070041>"Подлинное счастье возможно только тогда, когда избранная человеком дорога совпадает с магистральным направлением движения всего народа-направлением социального прогресса и мира".</color> Дмитрий Устинов</var136>
  <var137><color=#070041>"Надо быть беспощадными к врагам революции и народа".</color> Иосиф Сталин</var137>
  <var138>Суды любых инстанций рано или поздно начнут оправдывать негодяев, у которых отличные адвокаты, поэтому нужна необходимость контроля.</var138>
  <var139><color=#070041>"Независимость судебной системы – это важнейшая гарантия справедливости и правопорядка в нашей стране. Без независимого суда невозможно говорить о полноценной демократии и защите прав граждан".</color> Дмитрий Медведев</var139>
  <var140><color=#070041>"Зная, не знать; верить в свою правдивость, излагая обдуманную ложь; придерживаться одновременно двух противоположных мнений, понимая, что одно исключает другое, и быть убежденным в обоих; логикой убивать логику; отвергать мораль, провозглашая ее; забыть то, что требуется забыть, и снова вызвать в памяти, когда это понадобится, и снова немедленно забыть; И даже слова «двоемыслие» не поймешь, не прибегнув к двоемыслию."</color> Джордж Оруэлл</var140>
  <var141><color=#070041>"Политика перестройки имела свою специфику, которая наложила на все события и свою печать. В чем она состояла? В том, что мы не могли открыто сказать о наших далеко идущих намерениях. Вынуждены были говорить, что неизбежные экономические преобразования идут на благо социализма, о политических — то же самое."</color> Александр Яковлев</var141>
  <var142>Зачем раскачивать общество различными информационными резонансами, стабильность куда важнее.|<color=#070041>"Нельзя ли в СССР немного ослабить гайки? Нельзя, иначе все завалится".</color> Л.И. Брежнев, со слов Ж. Ширака</var142>
  <var143>Ребята, не кипишуйте! Сидите тихо, сейчас такой момент, нужно переждать! Просто завяжите узелком свои хотелки, не время предъявлять претензии власти. Поверьте, там все знают лучше вас, там люди, управляющие страной уже давно, а не вчерашние школьники. Они понимают, что делают. Горит лес - значит должен гореть, начали внезапно тушить - значит так нужно. Сейчас очень напряженный момент, некоторые много ходовые операции в критически важной стадии! Враги и конкуренты все это уже поняли, и сейчас может рвануть в любом месте, в любой момент. Необходимо сплотиться и не реагировать на провокации! За вас все сделают те, кто сверху, не беспокойтесь! И вы не узнаете россию, все зацветет! Главное - потерпеть!</var143>
  <var146><color=#070041>Грудой дел, суматохой явлений день отошел, постепенно стемнев.|Двое в комнате.|Я|и Ленин —|фотографией|на белой стене.|</color>Маяковский.</var146>
  <var147>Товарищ, давайте не забывать как выглядит красный, изображающий пролетарскую кровь и как выглядит красный, изображающий кровь буржуя.</var147>
  <var148>Цензура должна запрещать только полный мусор и античеловечность, в остальном цензура не должна применятся.</var148>
  <var166><color=#070041>"Из всех остальных так называемых искусств не осталось бы ни единого, все они совершенно исчезли бы, если бы было исключено искусство арифметики".</color> Платон</var166>
  <var167>Мы живем в новом мире, значит и искусство должно быть новым.</var167>
  <var168>Любая вещь, будь то стих, книга или фильм, должны бросать вызов миру и заставлять задуматься о том, о чем еще ни один человек не задумывался.</var168>
  <var149>Писатель не должен беспокоится о том, что о его строчке подумают в кабинетах. Пускай творят спокойно.</var149>
  <var150><color=#070041>"Советский тоталитарный режим можно было разрушить только через гласность и тоталитарную дисциплину партии, прикрываясь при этом интересами совершенствования социализма. Оглядываясь назад, могу с гордостью сказать, что хитроумная, но весьма простая тактика — механизмы тоталитаризма против системы тоталитаризма — сработала"</color> Александр Яковлев</var150>
  <var151>Во власти все враги, кроме нашего лидера, доверять можно только ему.|<color=#070041>"Как императору, сильные мира сего должны были оказывать мне уважение".</color> Жан-Бедель Бокасса</var151>
  <var152><color=#070041>"Порядок больше всего помогает ясному усвоению".</color> Марк Туллий Цицерон</var152>
  <var153><color=#070041>"Милиция принадлежит народу и народ принадлежит милиции".</color> Тодор Христов Живков</var153>
  <var154><color=#070041>"Самое уже существование Коммуны вело за собой, как нечто само собою разумеющееся, местное самоуправление, но уже не в качестве противовеса государственной власти, которая теперь делается излишней".</color> Владимир Ильич Ленин</var154>
  <var155>Частные охранные предприятия должны функционировать во всех местах, где требуется дополнительная сила и надзор.</var155>
  <var156><color=#070041>"Частные тюремные компании теперь котируются на Нью-Йоркской фондовой бирже и преуспевают во время экономической рецессии... Но это только вершина айсберга"</color> Мишель Александер</var156>
  <var157>Однопалатная система повышает эффективность законодательства!|<color=#070041>"Никогда не бойтесь народа, он еще больший консерватор, чем вы! Парламент — это лишний орган, который лишь гудит фракционными спорами".</color> Наполеон III</var157>
  <var158>У нас есть необходимость обеспечить как пропорциональное представительство всего населения государства или страны, так и равное представительство отдельных территорий независимо от их размера.</var158>
  <var160>Трехпалатный позднесоветского образца</var160>
  <var161>Трехпалатный раннесоветского образца</var161>
</doctrine_variant_descs>
