
<tutorial>
  <close>Закрыть</close>
  <tutorial_question>Активировать туториал?</tutorial_question>
  <yes>Да</yes>
  <no>Нет</no>
</tutorial>

<flag_desc>
  <flag_status>Состояние государства</flag_status>
  <flag_name>Название государства</flag_name>
  <flag_rulingPartyName>Правящая партия</flag_rulingPartyName>
  <flag_governmentType>Тип правительства</flag_governmentType>
  <flag_subjects>Количество субъектов</flag_subjects>
  <flag_alliance>Количество стран в</flag_alliance>
</flag_desc>

<statistic_impact_source_name>
  <Economy>Экономика</Economy>
  <Modifs>Модификаторы и решения</Modifs>
  <InterInfluence>Влияние других показателей статистики</InterInfluence>
  <Doctrines>Доктрины</Doctrines>
  <Ministers>Министры</Ministers>
  <Science>Наука</Science>
  <Diplomacy>Дипломатия</Diplomacy>
  <Factions>Политика</Factions>
</statistic_impact_source_name>

<statistic_value_group_name>
  <InternalPolicy>Внутрення пол.</InternalPolicy>
  <ExternalPolicy>Внешняя пол.</ExternalPolicy>
  <Society>Общество</Society>
  <Economy>Экономика</Economy>
  <Everything>Все</Everything>
</statistic_value_group_name>

<warSectorNames>
  <WarAfganWarSector0>Центральный Афганистан</WarAfganWarSector0>
  <WarAfganWarSector1>Западный Афганистан</WarAfganWarSector1>
  <WarAfganWarSector2>Восточный Афганистан</WarAfganWarSector2>
  <WarAfganWarSector3>Юго-Восточный Афганистан</WarAfganWarSector3>
  <WarAfganWarSector4>Северо-Восточный Афганистан</WarAfganWarSector4>
  <WarAfganWarSector5>Северный Афганистан</WarAfganWarSector5>
  <WarAfganWarSector6>Бадахшан</WarAfganWarSector6>
  <WarAfganWarSector7>Юго-Западный Афганистан</WarAfganWarSector7>
  <WarAfganWarSector8>Южный Афганистан</WarAfganWarSector8>
</warSectorNames>

<map_type_name>
  <type5>Вектор дипломатии</type5>
  <type6>Вектор либерализации</type6>
  <type7>Военные базы</type7>
  <type8>Чрезвычайное положение</type8>
  <type9>Военная помощь</type9>
  <type10>Торговля</type10>
  <type11>Дотации и гуманитарные поставки</type11>
  <type12>Кредиты</type12>
  <type13>Санкции и экономическая блокады</type13>
  <type14>Вмешательство в другие страны</type14>
</map_type_name>

<leader_type_name>
  <Icon_name>Курс руководства</Icon_name>
  <change>изменится на</change>
  <state>государства</state>
  <Loyal>Лояльный</Loyal>
  <Moderate>Умеренный</Moderate>
  <Separatist>Сепаратистский</Separatist>
  <no>не равен</no>
</leader_type_name>

<encyclopedia_texts>
  <politics_conspiracy>Много текста про заговоры...</politics_conspiracy>
  <politics_relations>Много текста про отношения...</politics_relations>
</encyclopedia_texts>

<notifications_names>
  <notification20>Проводятся операции в странах третьего мира</notification20>
  <notification21>Результаты операций в странах третьего мира</notification21>
  <notification22>Наша зона влияния в странах третьего мира под угрозой!</notification22>
</notifications_names>

<notifications_descs>
  <notification20>Готовятся государственные перевороты в следующих странах</notification20>
  <notification20var0>Ход заговора в государстве</notification20var0>
  <notification20var1>Ежемесячные эффекты от всех переворотов</notification20var1>
  <notification21var0>УСПЕХ</notification21var0>
  <notification21var1>ПРОВАЛ</notification21var1>
  <notification21var2>Итог операции в государстве</notification21var2>
  <notification22var0>Если вектор дипломатии в следующих стран опуститься ниже 50, то они покинут нашу зону влияния:</notification22var0>
</notifications_descs>

<conspiracy_desc>
  <moreThan0Members>Не является лидером заговора или в заговоре состоит только его лидер</moreThan0Members>
</conspiracy_desc>

<politics_window>
  <conspiracy_members_power>Суммарная сила участников заговора</conspiracy_members_power>
  <moreThen0Cons>Есть хоть 1 неизвестный действующий заговор</moreThen0Cons>
  <findCons>Использовать спецслужбы для поиска опасных заговоров</findCons>
  <noMoreCos>Раскрыто действующих заговоров спецслужбами не более</noMoreCos>
  <dependsonKGB>число зависит от характеристик Дипломатия и Интрига политика на посту</dependsonKGB>
  <effects>При расчете эффектов на этой должности задействуются среднее значение следующих характеристик</effects>
  <effectsPremierMinister>Эффекты от данной должности зависят от значения доктрины «Разделение ветвей власти»</effectsPremierMinister>
</politics_window>

<politic_position_name>
  <pos4_2>Председатель парламента</pos4_2>
  <pos10_6>Канцлер</pos10_6>
</politic_position_name>

<decisions_window>
  <army>Армия</army>
  <food>Агрономия</food>
  <space>Космос</space>
  <computer>ЭВМ</computer>
</decisions_window>

<doctrine_variant_descs>
  <var19>Следует использовать все возможности для расширения зоны влияния нашего лагеря.</var19>
  <var20>Поддерживая друзей по всему свету мы задушим наших противников экономически и дипломатически!</var20>
  <var21>Наш долг как братского народа помогать всем товарищам во всем мире не требуя никакой оплаты взамен.</var21>
  <var22>Союзники должны помогать друг другу. Если мы будем помогать всем безвозмездно, то наш собственный народ останется без средств к существованию.</var22>
  <var23>Наше государство и наш народ должны быть приоритетной целью для нас, и лишь только самые остатки должны оставаться другим народам.</var23>
  <var24>Использовать военные методы среди союзников это устаревший подход. Нам достаточно экономического влияния и крепких связей, чтобы ограничивать союзников от становления на сторону врага.</var24>
  <var25>Мирное построение общечеловеческого дома</var25>
  <var26>Руководство союзных стран по блоку должно встроится в единую систему и стать таким же нишевым органом местного самоуправления, как руководители наших собственных регионов.</var26>
  <var27>Без объединения всех экономических органов и всего экономического рынка невозможно противостоять никаким внешним блокам или добиться реальной эффективности, развития и процветания.</var27>
  <var28>Блок должен иметь единую идеологическую позицию, а остальное - не важно. Потому что именно она скрепляет страны в союзы и задает вектор движения блоков.</var28>
  <var29>Союзы строятся на взаимовыгоде стран-участников, так почему мы должны ограничивать их идеологические позиции, если так выгоднее их народу?</var29>
  <var30>Самый главный инструмент современной дипломатии - это экономические связи и санкции. Только применяя его мы можем обеспечить себе лояльность наших союзников.</var30>
  <var31>Нет смысла держать у себя несогласных, это только подорвет наш тесный союз друзей и товарищей.</var31>
  <var32>Военные базы - угроза суверенитета и нам следует отказаться от такой порочной политики.</var32>
  <var35>Несмотря на то, что экономика является командной и административной, конечную эффективность предприятий оценивают не в товарном эквиваленте, а в денежном. Таким образом для достижения финансовой эффективности предприятия стремятся снизить расходы, удешевить товар и найти прочие внутренние возможности повысить прибыльность предприятий для государства.</var35>
  <var37>Данная модель апеллирует к особому принципу развития капиталистической рыночной экономики и считает, что исключительно повышение потребления приводит к росту производства и экономики. Исходя из этого правительство стремится всеми силами стимулировать повышение спроса со стороны населения прибегая не только к социальным гарантиям и льготам, но и к пропаганде, рекламе и госзаказам.</var37>
  <var38>Данная модель апеллирует к классическому принципу развития капиталистической рыночной экономики и считает, что минимизация государственного вмешательства и свободный рынок самостоятельно выработают наилучший экономический механизм.</var38>
  <var41>Данная модель апеллирует к солидаристскому принципу развития капиталистической рыночной экономики и считает, что ставку надо делать на наиболее ценных и мощных игроков рынка - на т.н. "национальные корпорации", которые должны обеспечить государству истинный экономический суверенитет при полной поддержке государства и государственных органов.</var41>
  <var170>Полная ликвидация кооперативов и артелей вместе с реорганизацией всех колхозов в совхозы и превращением крестьян в сельских рабочих соседствует с ликвидацией даже мельчайшего самоуправления предприятий. Все элементы экономических структур и связей от самых маленьких и незначительных в такой экономике заранее рассчитываются государством, что может негативно сказаться в случае каких-либо бедствий или неожиданных проблем.</var170>
  <var171>Все территориальные плановые органы теряют свою актуальность и становятся лишь формальностью, а реальные плановые полномочия переходят к Научно-производственным объединениям, которые становятся новым делением экономических зон в стране заместо территориального. Сами Научно-производственные объединения представляют из себя огромные государственные конгломераты, созданные из объединения различных предприятий, сельских организаций и образовательных учреждений на основе производственной близости в экономике. Таким образом формируются единые цепи и системы добычи, производства и кадровой работы в рамках каждого сектора и подсектора экономики. Республиканские и иные формы организаций сменяются более эффективными экономическими объединениями.</var171>
  <var44>Налог на зарплату - это грабеж с честно нажитого труда. Взимать подобное есть что брать десятину или мзду, превращаясь в мега-Церковь или мега-бандита.</var44>
  <var45>Все люди равны перед законом и плоская шкала есть доказательство этого. С низкими налогами для всех.</var45>
  <var46>Все люди равны перед законом и плоская шкала есть доказательство этого. С умеренными налогами для всех.</var46>
  <var47>Национальные корпорации - опора нашей экономики, и поэтому они заслуживают особых преференций для роста и развития страны.</var47>
  <var48>Как не странно, но это плоская шкала с обратными выплатами: в течение года со всех граждан собираются равные значения налогов, а затем, в конце месяца, в зависимости от достатка бюджет выделяет даже больше тем, у кого достаток меньше. Получается плоский налог и прогрессивные выплаты, и ситуации, когда бедный плательщик налогов получает из бюджета в конце года больше, чем внес за весь год.</var48>
  <var49>Сумма для изъятия в рамках налога отличается в зависимости от достатка гражданина в большую сторону: чем больше прибыль, тем больше налог.</var49>
  <var50>Сумма для изъятия в рамках налога отличается в зависимости от достатка гражданина в большую сторону: чем больше прибыль, тем больше налог. Вместе с этим существует и отдельный налог на владение роскошью и большим количеством имущества и капиталов.</var50>
  <var51>Человеку следует трудиться всего 6 часов 5 раз в неделю, а остальное время посвещать саморазвитию, самообразованию и самопросвещению.</var51>
  <var52>7 часов, 5 раз в неделю, разве это не наиболее приемлимый график?</var52>
  <var53>На момент конца XX века является стандартом для большинства цивилизованных стран.</var53>
  <var54>Больше работают - меньше времени на митинги, не так ли..?</var54>
  <var55>Система прикрепления есть чрезвычайная мера, когда рабочий не может уволиться со своей работы и должен работать столько, сколько потребует государство (и исключительно оно!) для реализации намеченной выработки товара.</var55>
  <var56>Работать с 9 утра до 9 вечера и 6 дней в неделю, разве это не счастье..?</var56>
  <var57>Условия рабочего дня обговариваются исключительно добровольным свободным контрактом между работником и работодателем.</var57>
  <var58>Согласно плану каждые несколько лет цены на товары должны понижаться хотя бы на самую незначительную величину.</var58>
  <var59>Ценорегулирование осуществляется исключительно специальным государственным органом.</var59>
  <var60>Все товары делятся на три категории по их важности для экономики и социума: категорию твердых цен, категорию с наличием верхней ценовой планки и категорию свободного ценообразования.</var60>
  <var61>С помощью субсидивных и интервенционных мер государство стабилизирует цены на товары первой необходимости, как и полагается защитнику народа.</var61>
  <var62>Свободное ценообразование диктуемое рынком. А что еще нам нужно?!</var62>
  <var63>Нельзя просто стоять и ждать, мы должны субсидировать и оказывать иное государственное вмешательство для воссоздания заграничных товаров.</var63>
  <var64>Следует ограничивать допуск в страну тех товаров, которые мы сами в состоянии производить.</var64>
  <var65>Следует ограничивать допуск в страну тех товаров, которые мы сами в состоянии производить, но только для стран, не состоящих в нашем блоке.</var65>
  <var66>Следует защищать важные отрасли нашего государства от разрушения иностранными товарами.</var66>
  <var67>Конкуренция есть основа экономики.</var67>
  <var68>Существует единый профсоюз, который координирует рабочих, защищает их, помогает им и принимает заявки и жалобы, но за кадровую работу в его составе отвечает государство.</var68>
  <var69>Единый государственный профсоюз наделяется также правом участвования в работе финансовых и экономических органов государства.</var69>
  <var70>Профсоюзные организации формируются свободно и сами управляют своим внутренним составом и структурой, однако не имеют каких-то особеннных прав.</var70>
  <var71>Все профсоюзы ежегодно избирают своих представителей в общесоюзный профсоюзный орган, который наделен правом участвования в работе финансовых и экономических органов государства.</var71>
  <var72>Профсоюзы не должны переходить к насильственным мерам или мерам вредящим экономике, им следует работать исключительно в правовом поле переговоров с корпорациями.</var72>
  <var74>Профсоюзы - рассадник лени и разложения, и они должны быть запрещены. Люди должны учиться делать себя сами.</var74>
  <var75><color=#070041>"Вожди — такие же люди, как мы, только гораздо лучше".</color> Фазиль Абдулович Искандер</var75>
  <var76>Партия должна состоять из достойнейших людей нашего общества, а не из тех, кого выбирают по инерции, авансом протаскивая в первые эшелоны.</var76>
  <var77>Давайте не будем отрицать очевидное, если бы существовала партия лучше нашей, мы бы уже в ней состояли.</var77>
  <var78><color=#070041>"Советская демократия есть высшая форма демократии, выражающая интересы и волю народа, рабочих и крестьян, которая ставит целью уничтожение эксплуатации человека человеком и построение социалистического общества".</color> Иосиф Сталин: “Об основах ленинизма”</var78>
  <var79>Фракции внутри нашей партии доказывают, что демократия существует не только на выборах.|<color=#070041>"Демократия и диктатура пролетариата - две части одного и того же антитезиса, и пролетарская демократия намного превосходит свой капиталистический аналог".</color> Дэн Сяопин.</var79>
  <var80><color=#070041>"Суверенная демократия — это образ политической жизни общества, при котором власти, их органы и действия выбираются, формируются и направляются исключительно российской нацией во всем ее многообразии и целостности ради достижения материального благосостояния, свободы и справедливости всеми гражданами, социальными группами и народами, ее образующими".</color> Владислав Сурков</var80>
  <var81>Свобода это высшая ценность в современном обществе. Для нее не нужно придумывать велосипед и искать причины проблем в ком-то другом. Другие страны давно прошли путь либерализации, мы же, по сравнению с ними, выглядим как ребенок, устраивающий истерику и пытающийся построить какой угодно мир, только не мир взрослых.</var81>
  <var82>Многопартийность и многоклассовость это тот единственный путь к социализму, который приведет к успеху марксизма в глазах других государств. Люди наконец-то смогут увидеть, что социализм это не гигантский спрут, выжимающий последние соки из народа, а что это и есть сам народ.</var82>
  <var83>Слушайте, когда в последний раз мы слышали за трибуной муфтия? А патриарха? Когда в последний раз у нас выступал этнический еврей от имени еврейского народа, а не от своего социального класса? Вам не кажется, что за голосом большинства, мы перестали слышать голос людей, отличающихся от нас? Не пора ли это исправить? И, желательно, быстро.</var83>
  <var84><color=#070041>"Стадо оленей во главе со львом страшнее, чем стадо львов во главе с оленем".</color> Хабрий — афинский военачальник</var84>
  <var85>Председатель правительства может формально занимать высокую должность, но не должен иметь реальную власть. При этом глава государства совмещает свою должность с должностью главы парламента, что усиляет его власть.</var85>
  <var86>Председатель правительства, обладающий независимостью, может действовать как самостоятельная политическая фигура, имеющая значительную власть и полномочия, не зависимые напрямую от главы государства. При этом глава государства совмещает свою должность с должностью главы парламента, что усиляет его власть.</var86>
  <var87>Председатель правительства, обладающий независимостью, может действовать как самостоятельная политическая фигура, имеющая значительную власть и полномочия, не зависимые напрямую от главы государства. Ровно как и глава парламента.</var87>
  <var88>Председатель правительства может формально занимать высокую должность, но не должен иметь реальную власть. При этом главой парламента является независимая фигура, что повышает роль данного органа в управлении страной.</var88>
  <var96><color=#070041>"Первым коммунистом на планете в новом летосчислении был Иисус Христос. Положите Нагорную проповедь Иисуса и моральный кодекс строителя коммунизма – один в один. Вы просто ахнете. Надо изучать Библию, тогда вы будете много понимать."</color> Зюганов</var96>
  <var91><color=#070041>"Бессилие эксплуатируемых классов в борьбе с эксплуататорами так же неизбежно порождает веру в лучшую загробную жизнь, как бессилие дикаря в борьбе с природой порождает веру в богов, чертей, в чудеса и т. п. Того, кто всю жизнь работает и нуждается, религия учит смирению и терпению в земной жизни, утешая надеждой на небесную награду. А тех, кто живет чужим трудом, религия учит благотворительности в земной жизни, предлагая им очень дешевое оправдание для всего их эксплуататорского существования и продавая по сходной цене билеты на небесное благополучие. Религия есть опиум народа Религия — род духовной сивухи, в которой рабы капитала топят свой человеческий образ, свои требования на сколько-нибудь достойную человека жизнь."</color>  Владимир Ильич Ленин</var91>
  <var90><color=#070041>"Когда явилось человеческое сознание себя и окружающего его могучего грандиозного внешнего мира, явилось противопоставление себя этому миру – началась религия. Богом люди называют законы природы, некую силу, которая держит все в своих руках. Мне бога не нужно. Моя вера – это вера в то, что счастье человечеству даст прогресс науки. Религия нужна слабым; сильным она ни к чему."</color> Иван Петрович Павлов</var90>
  <var92><color=#070041>"Церковь, конечно, может иметь свое мнение, но вмешиваться в дела государства она не должна. Мы за светское государство, и любые попытки навязывать нам религиозные нормы мы будем жестко пресекать."</color> Владимир Жириновский</var92>
  <var93><color=#070041>"Прогресс человеческий несет с собой смертельный приговор и религиозной идее, и религиозному чувству".</color> Георгий Валентинович Плеханов</var93>
  <var94><color=#070041>"Господь есть Дух; а где Дух Господень, там свобода".</color> 2-е Коринфянам 3:17</var94>
  <var95><color=#070041>"Иногда нас спрашивают, каково ваше послание миру. Мы должны ответить: это сочетание знаний, интеллекта, образования и духовности. В этом сплаве — сила нации, сила народа. Именно это сочетание и определяет жизнеспособность государств"</color> Святейший Патриарх Кирилл.</var95>
  <var89><color=#070041>"Тот, кто трижды прочтет мой труд Рухнаму, станет умным, поймет природу, законы, человеческие ценности. И после этого он попадет прямо в рай".</color> Туркменбаши (он же - Сапармурат Ниязов)</var89>
  <var97><color=#070041>"Я — дух страны, возродившийся, чтобы привести вас к золотому веку. Я ваш спаситель. У меня зоркий взгляд — я вижу все. Если вы честны в своих поступках, я это вижу; если же вы совершаете грехи, и это не укроется от меня."</color> Туркменбаши (он же - Сапармурат Ниязов)</var97>
  <var98>Боже, Царя храни! Сильный, Державный, Царствуй во славу, Во славу нам! Царствуй на страх врагам, Царь православный! Боже, Царя, Царя храни!</var98>
  <var99>Наша первостепенная задача, это сохранение памяти о великих людях нашей Родины, пускай даже это будет прижизненная память.</var99>
  <var100>Государство, при активном участии нашего правителя, накормило наших граждан и теперь у них есть все основания петь красивые песни об этом!|<color=#070041>"Я — последняя жертва культа личности, потому что от него оторваться я не могу".</color> Эдвард Радзинский</var100>
  <var101>В каждом государственном учреждении должно висеть лицо этого государства. А с его книгами должен быть ознакомлен каждый чиновник и школьник.|<color=#070041>"Фашисти називали малоземельців тричі коммуністами".</color> Петр Ребро</var101>
  <var102>Портреты в кабинетах государственных чиновников лишь напоминание казнокрадам, что за ними пристально наблюдают.|<color=#070041>"Главное состоит в том, что книжка имеет тенденцию вкоренить в сознание советских детей (и людей вообще) культ личностей, вождей, непогрешимых героев. Это опасно, вредно. Теория «героев» и «толпы» есть не большевистская, а эсеровская теория."</color> Иосиф Сталин</var102>
  <var103>Прежние порядки старых правителей отходят в прошлое. Культы их личностей это обуза для современного общества.|<color=#070041>"Только фантастическая ложь Сталина сделала возможным такое искажение Маркса, в результате которого его можно было воспринять как человека, враждебного свободе: ведь Сталин выступал от имени Маркса (причем проявлял при этом такое же фантастичное неведение в области Марксова наследия, которое и до сих пор господствует на Западе)"</color> Эрих Фромм</var103>
  <var104><color=#070041>"Чем реже мы будем показывать по телевизору провластные лица, тем более весомым будет их влияние. Чрезмерное появление лидера на экране может снизить его влияние и престиж, тогда как редкие и тщательно подготовленные выступления могут усилить его авторитет и воздействие на аудиторию."</color> Йозеф Геббельс</var104>
  <var105>Мы больше не будем показывать нашего правителя. Называйте это как хотите: "серый кардинал", "белый чиновник" или "теневой сегун". Достаточно того, что люди знают о решениях, которые принимаются.</var105>
  <var106>Право национальных республик на самоопределение это потенциальный нож в спину в тяжелые времена для страны. Это нужно прекратить.</var106>
  <var107>Республики могут выставлять нас в плохом свете. Формального статуса их автономности будет достаточно.</var107>
  <var108>Пришло время четко прописать и урегулировать наши отношения с субъектами. Если нужно, разделить полномочия и найти механизмы решения спорных ситуаций.</var108>
  <var109>Нужно больше механизмом для децентрализации власти в регионах. Пора сотрудничать, а не управлять.</var109>
  <var110>Парад суверенитетов покажет, что пришло время для большего консенсуса республик.</var110>
  <var111><color=#070041>"Да мы, если понадобится, сделаем так, что будем завтракать в Тирасполе, обедать в Кишиневе, а ужинать в Бухаресте".</color> Генерал Лебедь</var111>
  <var113><color=#070041>"Должно быть совершенно ясно, что действия агрессора мгновенно и неизбежно вызовут сокрушительный контрудар другой стороны"</color> Дмитрий Устинов</var113>
  <var114><color=#070041>"Да, американцы обладают серьезным потенциалом - и научным, и финансовым. Но они ведут свои разработки с позиции агрессора, а это требует и больших вложений. Мы же делаем акцент на обороне своей территории и союзников. Нам важна не масштабность системы, а ее большая эффективность."</color> Олег Николаевич Остапенко</var114>
  <var112><color=#070041>"Меня уже информировали, что канцлер Аденауэр прислал своих, недобитых нами под Сталинградом, которые шли в Советский Союз, в пределы его… у́кали. А там мы так как у́кнули их сразу, понимаете, на три метра в землю, понимаете, вогнали! Так что вы, господа, у́кайте, да оглядывайтесь! Мы вас не добили под Сталинградом, на Украине, в Белоруссии. Если вы будете у́кать против нас, и будете опять готовить нападение, мы ТАК у́кнем, что больше не будешь у́кать!"</color> Никита Сергеевич Хрущев</var112>
  <var115>Panteri, panteri|Vi ste hrabri momci|Najhrabriji naši srpski dobrovoljci|— Rodoljub Roki Vulović Panteri – Mauzer</var115>
  <var116><color=#070041>"Революционное руководство нашей партии, основанное на сонгуне, политика, основанная на сонгуне, представляет собой революционный режим руководства и социалистический режим политики, который отдает высший приоритет военному делу, защищает страну, революцию и социализм и динамично продвигает вперед общее социалистическое строительство благодаря революционному характеру и боевым возможностям Народной Армии".</color>" Ким Чен Ир.</var116>
  <var117>Каждый человек должен быть обучен дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием, а этого невозможно достичь за один год, и даже в училищах учатся два!</var117>
  <var118>Каждый человек должен быть обучен дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием, и только тогда наша страна будет в настоящей безопасности!</var118>
  <var119>Чем больше людей - тем больше защиты. Не стоит забывать этого.|<color=#070041>"Во всех случаях, каков бы ни был действительный характер войны, она всеми буржуазными государствами провозглашается оборонительной".</color> Михаил Тухачевский</var119>
  <var120>Одного года не достаточно, чтобы научиться дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием. Нужно как минимум два!</var120>
  <var121>Одного года достаточно, чтобы научиться дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием.</var121>
  <var122>Любой человек должен иметь право отказаться от прохождения службы, но обязан отдать долг Родине.</var122>
  <var123>Мы сузим критерии отбора в армию, чтобы брать только лучших из лучших в ее ряды. А недостачу мы покроем набором оплачиваемых контрактников!</var123>
  <var124>Мы будем стремиться к комплектованию вооруженных сил на контрактной основе.|<color=#070041>"Риск оправдан только тогда, когда он необходим, когда без него не достичь нужного результата".</color> Дмитрий Устинов</var124>
  <var131><color=#070041>"Чтобы государство не обанкротилось, необходимо разрешить проблему госаппаратов. Неудержимое раздутие штатов, чудовищная бюрократизация всякого дела — горы бумаг и сотни тысяч писак; захваты больших зданий и помещений; автомобильная эпидемия; миллионы излишеств. Это легальное кормление и пожирание госимущества этой саранчой."</color> Феликс Дзержинский</var131>
  <var132><color=#070041>"Хватит трясти страну шесть месяцев каждые шесть лет. На выборы идут парикмахеры, манекенщицы, ледорубы. У нас конституционный орган есть — Государственный совет. Собрать туда лучших людей страны — лучшие ученые, депутаты, министры, губернаторы. Они все избраны. Пусть они и решают, кто будет главой государства."</color> Владимио Жириновский</var132>
  <var133>Каждый имеет право высказказаться за или против, не зависимо от того, на сколько высокий чин занимает.|<color=#070041>"В сумасшедшем доме каждый мог говорить все, что взбредет ему в голову, словно в парламенте“.</color> Ярослав Гашек</var133>
  <var134>Пусть народ решает любой политический вопрос, это и есть прямая демократия.|<color=#070041>"Лозунг истинной демократии — не «Пусть это сделает правительство», а «Дайте нам сделать это самим»".</color> Дуайт Дэвид Эйзенхауэр</var134>
  <var135>"<color=#070041>Кто им разрешил так писать, всех на лесоповал — пусть отработают деньги, которые на них затратило государство".</color> Никита Сергеевич Хрущев</var135>
  <var136><color=#070041>"Подлинное счастье возможно только тогда, когда избранная человеком дорога совпадает с магистральным направлением движения всего народа-направлением социального прогресса и мира".</color> Дмитрий Устинов</var136>
  <var137><color=#070041>"Надо быть беспощадными к врагам революции и народа".</color> Иосиф Сталин</var137>
  <var138>Суды любых инстанций рано или поздно начнут оправдывать негодяев, у которых отличные адвокаты, поэтому нужна необходимость контроля.</var138>
  <var139><color=#070041>"Независимость судебной системы – это важнейшая гарантия справедливости и правопорядка в нашей стране. Без независимого суда невозможно говорить о полноценной демократии и защите прав граждан".</color> Дмитрий Медведев</var139>
  <var140><color=#070041>"Зная, не знать; верить в свою правдивость, излагая обдуманную ложь; придерживаться одновременно двух противоположных мнений, понимая, что одно исключает другое, и быть убежденным в обоих; логикой убивать логику; отвергать мораль, провозглашая ее; забыть то, что требуется забыть, и снова вызвать в памяти, когда это понадобится, и снова немедленно забыть; И даже слова «двоемыслие» не поймешь, не прибегнув к двоемыслию."</color> Джордж Оруэлл</var140>
  <var141><color=#070041>"Политика перестройки имела свою специфику, которая наложила на все события и свою печать. В чем она состояла? В том, что мы не могли открыто сказать о наших далеко идущих намерениях. Вынуждены были говорить, что неизбежные экономические преобразования идут на благо социализма, о политических — то же самое."</color> Александр Яковлев</var141>
  <var142>Зачем раскачивать общество различными информационными резонансами, стабильность куда важнее.|<color=#070041>"Нельзя ли в СССР немного ослабить гайки? Нельзя, иначе все завалится".</color> Л.И. Брежнев, со слов Ж. Ширака</var142>
  <var143>Ребята, не кипишуйте! Сидите тихо, сейчас такой момент, нужно переждать! Просто завяжите узелком свои хотелки, не время предъявлять претензии власти. Поверьте, там все знают лучше вас, там люди, управляющие страной уже давно, а не вчерашние школьники. Они понимают, что делают. Горит лес - значит должен гореть, начали внезапно тушить - значит так нужно. Сейчас очень напряженный момент, некоторые много ходовые операции в критически важной стадии! Враги и конкуренты все это уже поняли, и сейчас может рвануть в любом месте, в любой момент. Необходимо сплотиться и не реагировать на провокации! За вас все сделают те, кто сверху, не беспокойтесь! И вы не узнаете россию, все зацветет! Главное - потерпеть!</var143>
  <var146><color=#070041>Грудой дел, суматохой явлений день отошел, постепенно стемнев.|Двое в комнате.|Я|и Ленин —|фотографией|на белой стене.|</color>Маяковский.</var146>
  <var147>Товарищ, давайте не забывать как выглядит красный, изображающий пролетарскую кровь и как выглядит красный, изображающий кровь буржуя.</var147>
  <var148>Цензура должна запрещать только полный мусор и античеловечность, в остальном цензура не должна применятся.</var148>
  <var166><color=#070041>"Из всех остальных так называемых искусств не осталось бы ни единого, все они совершенно исчезли бы, если бы было исключено искусство арифметики".</color> Платон</var166>
  <var167>Мы живем в новом мире, значит и искусство должно быть новым.</var167>
  <var168>Любая вещь, будь то стих, книга или фильм, должны бросать вызов миру и заставлять задуматься о том, о чем еще ни один человек не задумывался.</var168>
  <var149>Писатель не должен беспокоится о том, что о его строчке подумают в кабинетах. Пускай творят спокойно.</var149>
  <var150><color=#070041>"Советский тоталитарный режим можно было разрушить только через гласность и тоталитарную дисциплину партии, прикрываясь при этом интересами совершенствования социализма. Оглядываясь назад, могу с гордостью сказать, что хитроумная, но весьма простая тактика — механизмы тоталитаризма против системы тоталитаризма — сработала"</color> Александр Яковлев</var150>
  <var151>Во власти все враги, кроме нашего лидера, доверять можно только ему.|<color=#070041>"Как императору, сильные мира сего должны были оказывать мне уважение".</color> Жан-Бедель Бокасса</var151>
  <var152><color=#070041>"Порядок больше всего помогает ясному усвоению".</color> Марк Туллий Цицерон</var152>
  <var153><color=#070041>"Милиция принадлежит народу и народ принадлежит милиции".</color> Тодор Христов Живков</var153>
  <var154><color=#070041>"Самое уже существование Коммуны вело за собой, как нечто само собою разумеющееся, местное самоуправление, но уже не в качестве противовеса государственной власти, которая теперь делается излишней".</color> Владимир Ильич Ленин</var154>
  <var155>Частные охранные предприятия должны функционировать во всех местах, где требуется дополнительная сила и надзор.</var155>
  <var156><color=#070041>"Частные тюремные компании теперь котируются на Нью-Йоркской фондовой бирже и преуспевают во время экономической рецессии... Но это только вершина айсберга"</color> Мишель Александер</var156>
  <var157>Однопалатная система повышает эффективность законодательства!|<color=#070041>"Никогда не бойтесь народа, он еще больший консерватор, чем вы! Парламент — это лишний орган, который лишь гудит фракционными спорами".</color> Наполеон III</var157>
  <var158>У нас есть необходимость обеспечить как пропорциональное представительство всего населения государства или страны, так и равное представительство отдельных территорий независимо от их размера.</var158>
  <var160>Трехпалатный позднесоветского образца</var160>
  <var161>Трехпалатный раннесоветского образца</var161>
</doctrine_variant_descs>

<science_window>
  <political_points_required>Требуется {0} очков политкапитала</political_points_required>
</science_window>

<science_descs>
  <tech0>Современные компьютерные архитектуры в СССР представляют собой передовые решения в области вычислительной техники, направленные на повышение производительности и эффективности обработки данных. Эти технологии являются основой для автоматизации промышленных процессов, управления оборонными системами и повседневного планирования народного хозяйства. В основе новых архитектур лежат суперскалярные процессоры и оптимизированные алгоритмы, позволяющие ускорить выполнение сложных вычислений и сократить время отклика систем. Современные компьютеры обеспечивают надёжное функционирование критически важных объектов, от космических станций до планирования пятилеток, и играют ключевую роль в укреплении технологической независимости страны. Развитие этих технологий отражает стремление СССР к лидерству в научно-технической гонке, создавая основу для устойчивого роста и управления сложной инфраструктурой социалистического общества.</tech0>
  <tech1>Широкая доступность персональных компьютеров в СССР стала важнейшим шагом на пути к цифровизации советского общества, делая передовые вычислительные мощности доступными каждому гражданину. Благодаря массовому производству на крупных заводах Союза и оптимизации затрат, персональные компьютеры стали доступными для школ, предприятий и домохозяйств. Эти ПК не только автоматизируют рабочие процессы и учебный процесс, но и способствуют развитию компьютерной грамотности среди населения, поддерживая общенациональную программу «Информатизация для всех». С расширением сети компьютерных клубов и публичных рабочих станций доступ к вычислительным ресурсам стал по-настоящему массовым, что ускоряет процессы планирования, анализа и управления на всех уровнях. Широкая доступность ПК укрепляет техническую базу страны, способствует росту производительности труда и обеспечивает техническую независимость СССР в условиях глобальной конкуренции.</tech1>
  <tech2>Отечественный интранет в СССР представляет собой замкнутую сеть передачи данных, созданную для обеспечения безопасного и эффективного взаимодействия между государственными учреждениями, промышленными предприятиями и научными организациями. Разработанный советскими инженерами на базе уникальных протоколов связи, этот интранет служит основным инструментом для обмена информацией внутри страны, защищённым от внешнего влияния и киберугроз. Система позволяет быстро передавать документы, вести совместные проекты и координировать действия между разными ведомствами, обеспечивая строгий контроль доступа и высокую степень защиты данных. Интранет также интегрирован с кооперативами, магазинами и ателье, для быстрого и легкого предоставления услуг населению, и обладает первыми площадками для простого общения и знакомств между гражданами. Этот технологический шаг подчёркивает стремление СССР к созданию самостоятельной информационной инфраструктуры, не зависящей от внешних систем и поддерживающей стратегические интересы страны на всех уровнях управления.</tech2>
  <tech3>Сеть строится на основе отечественной инфраструктуры, включающей собственные серверы, маршрутизаторы и системы хранения данных, обеспечивая высокий уровень безопасности и защиты от внешних угроз. Государственные программы по развитию интернет-сервисов позволяют подключить каждую семью, предприятие и учебное заведение к глобальной информационной сети, что способствует повышению уровня образования, улучшению коммуникации и расширению возможностей для саморазвития. Особое внимание уделяется созданию контента на русском языке и развитии цифровых платформ, поддерживающих советские культурные и научные инициативы. Общедоступный интернет не только ускоряет процессы в экономике и науке, но и играет важную роль в формировании информационного общества, открытого для новых знаний и достижений.</tech3>
  <tech4>Оптоволоконная связь используется для создания магистральных линий, соединяющих города и регионы, что позволяет передавать огромные объёмы информации с минимальными задержками. Беспроводные технологии, включая новейшие стандарты радиосвязи и мобильных сетей, обеспечивают доступ к коммуникационным услугам даже в удалённых и труднодоступных районах, поддерживая связь между производственными объектами, научными базами и жилыми кварталами. Совместное использование этих технологий даст возможность быстрого обмена данными, включая голосовую и видеосвязь, а также удалённое управление технологическими процессами. Беспроводная и оптоволоконная связь станут основой для создания единого информационного пространства СССР, где каждый гражданин имеет доступ к важнейшим услугам связи, независимо от своего местоположения.</tech4>
  <tech5>Массовое внедрение ИВЦ (информационно-вычислительных центров), ВЦКП (вычислительных центров коллективного пользования) и АСПР (автоматизированных систем планирования и регулирования) станет важнейшим этапом в технологической модернизации СССР. Эти центры объединяют мощные вычислительные ресурсы с передовыми системами обработки данных, позволяя эффективно управлять экономикой, планировать производственные процессы и обеспечивать поддержку научных исследований. ВЦКП обеспечивают предприятия и учреждения доступом к вычислительным мощностям, что сокращает затраты на создание собственных IT-инфраструктур и способствует быстрому внедрению новых технологий. АСПР, интегрированные с ИВЦ и ВЦКП, позволяют в реальном времени анализировать данные, оптимизировать ресурсы и автоматически корректировать планы в соответствии с текущими условиями. Эти системы будут основой для управления народным хозяйством и поддержат стремление СССР к устойчивому развитию и технологическому лидерству в условиях динамично меняющегося мира.</tech5>
  <tech6>Академсеть обеспечит обмен научными данными, доступ к электронным библиотекам и научным публикациям, а также дистанционное обучение и совместные исследования. Этот проект позволяет интегрировать ресурсы университетов и институтов, создавая централизованную платформу для координации научных исследований и образовательных программ. Академсеть ускорит процесс получения и распространения новых знаний, поддержит междисциплинарное сотрудничество и способствует развитию инноваций в различных областях науки и техники. Благодаря Академсети, СССР укрепит свою позицию как мировой лидер в области науки и образования, обеспечивая высокий уровень научного потенциала и технологического прогресса.</tech6>
  <tech7>Массовое внедрение ЕАСС (Единой автоматизированной системы управления) в СССР представляет собой важный шаг к оптимизации и модернизации управления на всех уровнях государственного и промышленного управления. ЕАСС интегрирует процессы планирования, учёта и контроля в единую сеть, обеспечивая централизованное управление ресурсами, производственными процессами и финансовыми потоками. Система предоставляет доступ к реальным данным в режиме онлайн, что позволяет оперативно принимать управленческие решения, оптимизировать производство и повышать эффективность использования ресурсов. Внедрение ЕАСС способствует координации между различными ведомствами и предприятиями, упрощая коммуникацию и улучшая прозрачность процессов. Эта система играет ключевую роль в реализации стратегических планов и пятилеток, поддерживая стремление СССР к комплексной автоматизации и высокому уровню управления экономикой и социальными процессами.</tech7>
  <tech8>Окончательная реализация ОГСПД (Общегосударственной системы планирования и диспетчеризации) в СССР символизирует завершение амбициозного проекта по созданию централизованной системы управления экономикой страны. ОГСПД интегрирует все ключевые аспекты планирования и контроля в единую платформу, обеспечивая комплексное управление производственными потоками, распределением ресурсов и выполнением планов на всех уровнях. Система использует передовые алгоритмы обработки данных и аналитические инструменты, что позволяет эффективно прогнозировать потребности, оптимизировать запасы и координировать действия различных отраслей и регионов. Окончательная реализация ОГСПД улучшает взаимодействие между центральными органами и местными администрациями, обеспечивая точное и своевременное выполнение экономических и социальных задач. Внедрение этой системы укрепляет экономическую стабильность и ускоряет развитие инфраструктуры, отражая стремление СССР к максимальной эффективности и синхронизации в управлении народным хозяйством.</tech8>
  <tech9>Практическая реализация ОГАС (Общегосударственная автоматизированная система учёта и обработки информации) в СССР представляет собой завершающий этап масштабного проекта по созданию интегрированной сети для автоматизированного учёта и обработки данных по всей стране. ОГАС объединяет вычислительные ресурсы и базы данных, позволяя централизованно управлять информацией, необходимой для планирования и контроля в различных отраслях экономики. Система обеспечивает высокую степень автоматизации процессов сбора, хранения и анализа данных, что способствует более точному и оперативному принятию решений. Внедрение ОГАС упрощает взаимодействие между различными государственными учреждениями, улучшает координацию и обеспечивает надёжный контроль над выполнением планов и задач. Эта система становится основой для эффективного управления экономикой и социальными процессами, поддерживая стратегические цели СССР в области научно-технического прогресса и экономического развития.</tech9>
  <tech10>Спутники военного назначения в СССР представляют собой высокотехнологичные космические аппараты, разработанные для обеспечения национальной безопасности и стратегического контроля. Эти спутники включают системы разведки и наблюдения, способные проводить дистанционное зондирование, фиксировать передвижения и активность противника на больших расстояниях. Они оснащены передовыми радарами, инфракрасными сенсорами и фотокамерами высокого разрешения, что позволяет получать подробные изображения и данные в различных условиях. Спутники связи обеспечивают надежную и защищённую коммуникацию между военными подразделениями и командованием, а также поддерживают управление стратегическим вооружением и оперативные миссии. Внедрение спутников военного назначения способствует укреплению обороноспособности страны, предоставляя ключевые разведывательные данные и улучшая координацию в военных операциях. Эти технологии отражают стремление СССР к технологическому превосходству в космической и военной сферах.</tech10>
  <tech11>Развитие РЛС (радиолокационных систем) в СССР представляет собой значительный шаг вперёд в области оборонных технологий и контроля воздушного пространства. Новейшие радиолокационные системы обеспечивают высокоточное обнаружение и отслеживание воздушных, наземных и морских объектов на больших расстояниях, играя ключевую роль в обеспечении национальной безопасности. Эти системы оснащены передовыми антеннами и обработкой сигналов, которые позволяют эффективно обнаруживать и идентифицировать цели в любых погодных условиях и в сложных электромагнитных средах. Внедрение современных РЛС включает использование цифровых технологий и алгоритмов, что увеличивает точность и скорость обработки данных. Развитие РЛС также способствует созданию интегрированных систем предупреждения и управления, обеспечивая комплексный подход к защите воздушного пространства и ведению боевых операций. Эти достижения подчеркивают стратегическую важность радиолокации в поддержании оборонных возможностей СССР и модернизации военных систем.</tech11>
  <tech12>Эти космические аппараты, размещённые на различных орбитах, выполняют задачи по разведке, наблюдению и связи, обеспечивая всесторонний мониторинг и защиту воздушного и космического пространства. К числу таких объектов относятся военные космические станции, оснащённые высокочувствительными сенсорами и камерами для сбора разведывательной информации, а также центрами связи, которые поддерживают защищённые каналы связи для командования и управления военными силами. Важную роль играют спутники системы раннего предупреждения о ракетных запусках, которые позволяют оперативно обнаруживать и отслеживать угрозы в реальном времени. Эти орбитальные объекты интегрированы в комплексные системы управления и контроля, обеспечивая стратегическую стабильность и национальную безопасность СССР в условиях глобальных угроз и военных конфликтов.</tech12>
  <tech13>Противоспутниковое оружие в СССР представляет собой высокотехнологичные системы, предназначенные для защиты национального космического пространства и нейтрализации вражеских спутников. Эти системы включают как активные, так и пассивные средства воздействия на космические аппараты, обеспечивая всестороннюю защиту от потенциальных угроз. Активные средства могут включать спутники-ракетоносители, направленные на уничтожение или выведение из строя вражеских спутников, а также лазерные спутники, способные поражать объекты на орбите. Пассивные методы включают радиоэлектронные помехи и специальные антенны для создания помех в системах управления спутников. Внедрение противоспутникового оружия служит важной частью оборонной стратегии СССР, направленной на обеспечение контроля над космическим пространством и предотвращение возможных угроз от иностранных космических программ. Эти технологии играют ключевую роль в поддержании стратегического превосходства и национальной безопасности в условиях современного глобального противостояния.</tech13>
  <tech14>Космическое оружие в СССР представляет собой передовые технологии, разработанные для обеспечения стратегического контроля и защиты в космическом пространстве. Эти системы включают в себя как наступательные, так и оборонительные средства, способные выполнять широкий спектр задач, от противоспутникового воздействия до защиты от космических угроз. Космическое оружие может включать в себя орбитальные платформы, оснащённые лазерами или кинетическими модулями для нейтрализации вражеских спутников, а также системы для размещения и контроля спутников вооружения. Эти аппараты могут быть оборудованы для проведения атак на цели как в космосе, так и на Земле. Оборонительные аспекты космического оружия включают в себя системы раннего предупреждения о возможных угрозах и средства защиты от вражеских ударов. Внедрение космического оружия подчеркивает стратегическую важность космического пространства для национальной безопасности и отражает стремление СССР к укреплению своего влияния и защиты в глобальном масштабе.</tech14>
  <tech15>Многомодульная орбитальная станция в СССР представляет собой сложный космический комплекс, состоящий из нескольких соединенных модулей, каждый из которых выполняет специфические функции для обеспечения эффективного функционирования станции. Эта станция предназначена для выполнения разнообразных задач, таких как научные исследования, технологические эксперименты и стратегическое наблюдение. Модули могут включать лаборатории для проведения экспериментов в условиях микрогравитации, мастерские для технического обслуживания и ремонта, а также жилые и административные помещения для экипажей. Современные технологии связи и автоматизации позволяют станции осуществлять комплексное управление всеми системами, включая энергоснабжение, терморегуляцию и системы жизнеобеспечения. Многомодульная структура станции обеспечивает гибкость и масштабируемость, позволяя добавлять новые модули по мере необходимости. Эти станции играют ключевую роль в научно-исследовательских программах, а также в поддержке стратегических интересов СССР в космосе, укрепляя его присутствие и возможности в орбитальной среде.</tech15>
  <tech16>Новые методы проектирования в СССР представляют собой революционный подход к разработке и созданию сложных инженерных систем, использующий передовые технологии и аналитические инструменты. Эти методы включают в себя интеграцию компьютерного моделирования и симуляции, что позволяет инженерам и конструкторам предсказывать поведение проектов до начала их физического создания. Использование современных программных пакетов для проектирования, таких как CAD-системы, позволяет разрабатывать точные цифровые модели и оптимизировать проектные решения в реальном времени. Внедрение методов системного анализа и управления жизненным циклом продукта обеспечивает комплексный подход к проектированию, позволяя учитывать все стадии – от концептуального проектирования до эксплуатации и утилизации. Эти инновации способствуют значительному сокращению времени на разработку и снижение затрат, а также повышают качество и надежность конечных продуктов. Новые методы проектирования отражают стремление СССР к научно-техническому прогрессу и модернизации производственных процессов для достижения высокой конкурентоспособности в глобальном масштабе.</tech16>
  <tech17>Многоразовые транспортные космические системы в СССР представляют собой ключевое достижение в области космических технологий, обеспечивающее эффективное и экономичное освоение космоса. Эти системы включают в себя ракеты-носители и космические шаттлы, которые могут многократно использоваться для различных миссий, от доставки грузов и экипажей на орбитальные станции до проведения глубококосмических исследований. Использование многоразовых систем значительно снижает затраты на запуск и обслуживание, что делает космические программы более доступными и устойчивыми. Каждое космическое судно проходит тщательную проверку и техническое обслуживание между полётами, что гарантирует его надёжность и безопасность. Эти технологии способствуют регулярному и более частому освоению космоса, укрепляя позиции СССР в международной космической гонке и обеспечивая стабильное развитие научных и стратегических программ. Многоразовые транспортные космические системы подчеркивают стремление страны к лидерству в космических технологиях и обеспечивают возможность масштабного расширения её космических операций.</tech17>
  <tech18>Долговременная лунная база в СССР представляет собой амбициозный проект по созданию постоянного научно-исследовательского и промышленного комплекса на Луне. База включает в себя жилые модули, лаборатории, склады и энергогенерирующие установки, обеспечивая полностью автономное функционирование в условиях лунной поверхности. Эти сооружения предназначены для проведения научных исследований, испытаний новых технологий и разработки ресурсов, доступных на Луне. Долговременная база оснащена системами жизнеобеспечения, поддерживающими комфортные условия для экипажа, и оснащена солнечными панелями для генерации энергии. Постоянное присутствие на Луне открывает новые горизонты для освоения космоса, позволяя проводить эксперименты в условиях низкой гравитации и разрабатывать технологии для дальних космических миссий. Долговременная лунная база укрепляет позиции СССР как ведущей космической державы и служит важным шагом в направлении создания устойчивой и эффективной инфраструктуры для будущих космических исследований.</tech18>
  <tech19>Тяжелый межпланетный корабль в СССР представляет собой величественное инженерное достижение, предназначенное для длительных миссий за пределами Земной орбиты и межпланетных путешествий. Эти космические суда оснащены мощными двигателями, способными обеспечить необходимую скорость и маневренность для преодоления межпланетных расстояний. Корабль включает в себя жилые отсеки, научные лаборатории, и склады для хранения ресурсов и оборудования, позволяя экипажу проводить длительные исследования и эксперименты в глубококосмическом пространстве. Тяжелый межпланетный корабль также оборудован системами защиты от космического излучения и микрометеоритов, а также ресурсами для автономного поддержания жизни и восстановления технических систем. Этот корабль обеспечивает возможность проведения комплексных исследований на других планетах, освоения новых территорий и расширения присутствия СССР в солнечной системе, играя ключевую роль в будущих космических экспедициях и стратегических планах.</tech19>
  <tech20>Комплексная продовольственная программа в СССР представляет собой масштабный проект, направленный на обеспечение стабильного и эффективного производства, распределения и потребления продуктов питания на всей территории страны. Программа включает в себя внедрение современных агротехнологий, развитие сельскохозяйственной инфраструктуры и создание оптимизированных логистических цепочек для хранения и транспортировки продуктов. Важными аспектами программы являются внедрение высокоурожайных культур, автоматизация процессов сельского хозяйства и применение научных достижений для повышения эффективности производства. Программа также включает меры по улучшению качества продуктов питания, поддержанию их доступности и обеспечению равномерного распределения между различными регионами. Комплексная продовольственная программа способствует улучшению продовольственной безопасности, повышению жизненного уровня населения и укреплению экономики страны, обеспечивая устойчивое развитие агропромышленного комплекса и удовлетворение потребностей граждан в качественной пище.</tech20>
  <tech21>Селекция культур двойного назначения в СССР представляет собой инновационный подход к агрономии, направленный на создание сортов растений, которые могут быть использованы как для продовольственных нужд, так и для технических или промышленных целей. Эта программа включает в себя разработку и внедрение новых сортов зерновых, овощных и масличных культур, которые обладают высокими урожайностью и питательной ценностью, а также специфическими свойствами, полезными для промышленности. Культуры двойного назначения могут использоваться для производства пищи, например, высокопротеиновых кормов и продуктов питания, а также для извлечения сырья для биотоплива, текстильной промышленности или фармацевтики. Эти растения обеспечивают эффективное использование сельскохозяйственных ресурсов, способствуют диверсификации сельского хозяйства и повышению его рентабельности. Селекция культур двойного назначения укрепляет продовольственную безопасность, снижает зависимость от импортных ресурсов и способствует устойчивому развитию агропромышленного комплекса СССР.</tech21>
  <tech22>Планы преобразования природы в СССР представляют собой амбициозные проекты, направленные на масштабное изменение и улучшение природных ландшафтов и экосистем с целью повышения их продуктивности и устойчивости. Эти планы включают в себя комплексные мероприятия по улучшению сельскохозяйственных угодий, рекультивации заброшенных земель, а также масштабное лесовосстановление и орошение засушливых регионов. Особое внимание уделяется созданию новых водоёмов и гидротехнических сооружений для регулирования водных ресурсов, а также освоению и мелиорации болотистых и непригодных для сельского хозяйства территорий. Внедрение новых технологий и методов агрономии, таких как улучшение структуры почвы и подбор высокоурожайных культур, также является частью этих планов. Преобразование природы призвано не только увеличить сельскохозяйственное производство и улучшить качество жизни населения, но и способствовать улучшению экологии и сохранению природных ресурсов. Эти проекты отражают стремление СССР к созданию устойчивых и продуктивных экосистем, поддерживающих долгосрочное развитие страны и ее экономического потенциала.</tech22>
  <tech23>Экологическая инженерия в СССР представляет собой передовую область науки и техники, сосредоточенную на разработке и внедрении технологий, направленных на улучшение состояния окружающей среды и минимизацию негативного воздействия человеческой деятельности. Эта дисциплина включает в себя создание систем и решений для очистки воздуха и воды, управления отходами и рекультивации загрязнённых земель. Проекты экологической инженерии в СССР охватывают широкий спектр мероприятий, таких как строительство очистных сооружений, разработка технологий для переработки отходов и создание эффективных систем контроля загрязнений. Важной частью является внедрение новых методов для восстановления экосистем, поддержка биологического разнообразия и устойчивое управление природными ресурсами. Инновации в области экологической инженерии способствуют не только улучшению качества жизни населения и сохранению природных ресурсов, но и обеспечивают устойчивое развитие промышленности и сельского хозяйства. Эти усилия подчеркивают стремление СССР к гармоничному сосуществованию с природой и обеспечению долгосрочной экологической стабильности.</tech23>
  <tech24>Освоение ранее непригодных земель в СССР представляет собой комплексную программу по преобразованию неиспользуемых или малоэффективных территорий в продуктивные сельскохозяйственные угодья и жилые районы. Этот проект включает в себя целый ряд мероприятий, направленных на улучшение состояния почв, водоснабжения и инфраструктуры. Процесс начинается с проведения геологических и экологических исследований, чтобы определить особенности почвы и потребности в её улучшении. Затем реализуются мероприятия по мелиорации, такие как дренаж и орошение, а также применение органических и минеральных удобрений для повышения плодородия. Специализированные технологии и машины помогают в подготовке земли для посева и её дальнейшей эксплуатации. Особое внимание уделяется созданию инфраструктуры для поддержания новых земель, включая строительство дорог, водохранилищ и систем снабжения энергией. Освоение непригодных земель также включает в себя лесовосстановление и охрану окружающей среды для предотвращения эрозии и поддержания экологического баланса. Эти усилия способствуют увеличению сельскохозяйственного производства, улучшению продовольственной безопасности и развитию новых жилых и промышленных районов, отражая стремление СССР к максимальному использованию своих природных ресурсов и созданию устойчивой экономической базы.</tech24>
  <tech25>Интенсивное развитие сельского хозяйства в СССР представляет собой стратегическую программу, направленную на увеличение продуктивности и эффективности агропромышленного комплекса. Этот подход включает в себя внедрение современных агрономических технологий, улучшение инфраструктуры и использование передовых научных достижений для максимизации сельскохозяйственного производства. В рамках интенсивного развития сельского хозяйства осуществляется модернизация и автоматизация сельскохозяйственных процессов, таких как посев, обработка почвы, сбор урожая и хранение продуктов. Внедряются высокоурожайные и устойчивые к болезням сорта культур, а также новые методы удобрения и защиты растений. Специализированные агрономические исследования и разработки способствуют улучшению качества почвы и эффективному использованию водных ресурсов. Создание и развитие агрономических комплексов и специализированных сельскохозяйственных зон, оснащённых современным оборудованием, помогает оптимизировать производство и распределение сельскохозяйственной продукции. Развиваются системы хранения и переработки, что позволяет минимизировать потери и улучшить качество продукции. Интенсивное развитие сельского хозяйства направлено на обеспечение продовольственной безопасности, повышение жизненного уровня сельского населения и укрепление экономической базы страны, поддерживая устойчивое и эффективное использование природных ресурсов СССР.</tech25>
  <tech26>Интенсификация изучения генетики в СССР отражает новый этап в развитии биологических наук, направленный на глубокое понимание генетических механизмов и их практическое применение в различных отраслях. Эта программа включает в себя масштабные исследования в области геномики, молекулярной биологии и биоинженерии с целью разработки технологий для улучшения сельского хозяйства, медицины и промышленности. Советские учёные активно работают над созданием генетически модифицированных организмов, устойчивых к болезням и неблагоприятным условиям, что способствует значительному повышению урожайности и качества сельскохозяйственных культур. В медицине генетика открывает возможности для лечения наследственных заболеваний, разработки новых методов диагностики и терапии, а также для продления активного долголетия граждан. Интенсификация генетических исследований также включает в себя создание специализированных исследовательских институтов и генетических банков данных, которые помогут эффективно управлять генетическими ресурсами страны. Эти усилия отражают стремление СССР к научному прогрессу и технологическому лидерству, открывая путь к созданию более устойчивого и здорового общества.</tech26>
  <tech27>Селекция высокоурожайных сортов в СССР представляет собой приоритетное направление в агрономии, направленное на обеспечение продовольственной безопасности и повышение эффективности сельского хозяйства. Используя достижения генетики и агротехники, советские учёные разрабатывают новые сорта зерновых, овощных и технических культур, которые обладают повышенной урожайностью, устойчивостью к вредителям и неблагоприятным климатическим условиям. Эти сорта адаптированы для различных регионов страны, что позволяет значительно увеличить производственные объёмы в условиях сложной географии СССР, от степей до северных районов. Внедрение таких культур помогает минимизировать зависимость от погодных факторов и оптимизировать использование сельскохозяйственных ресурсов. Высокоурожайные сорта играют ключевую роль в выполнении планов пятилеток, повышая продуктивность аграрного сектора и обеспечивая стабильное снабжение страны продовольствием. Селекция таких культур является результатом многолетних исследований и символом технологического прогресса в сельском хозяйстве, что помогает укрепить экономическую мощь СССР и улучшить качество жизни граждан.</tech27>
  <tech28>Советские генетики активно работают над модификацией сельскохозяйственных культур, чтобы повысить их урожайность и уменьшить зависимость от химических удобрений и пестицидов. В животноводстве генетические модификации помогают ускорить рост скота, улучшить качество молока и мяса, а также повысить устойчивость к распространённым болезням. Кроме того, генетические технологии используются в промышленности для разработки микроорганизмов, способных производить ценные вещества, такие как биотопливо, лекарственные препараты и ферменты. Эти достижения укрепляют экономическую и научную независимость СССР, создавая фундамент для будущих инноваций и устойчивого развития ключевых отраслей промышленности и сельского хозяйства.</tech28>
  <tech29>Генетически модифицированные организмы (ГМО) позволяют преодолевать традиционные ограничения земледелия, предлагая решения для улучшения урожайности, повышения устойчивости к засухам, вредителям и болезням, а также улучшения питательной ценности продуктов. С помощью ГМО СССР стремится обеспечить стабильное продовольственное снабжение страны, минимизировать потери урожая и сократить использование химических удобрений и пестицидов. Разработка культур с улучшенными характеристиками, таких как зерновые, овощи и фрукты, открывает новые перспективы для решения проблемы продовольственной безопасности. Программа развития ГМО подчёркивает стремление страны к научно-техническому прогрессу и устойчивому развитию, предлагая гражданам качественные продукты питания, что способствует улучшению здоровья нации и поддержке роста народного хозяйства. ГМО становятся важной частью программы по созданию “продовольственного будущего” СССР.</tech29>
  <tech31>Эта система основана на использовании современных технологий связи, автоматизации управления и точного планирования для обеспечения бесперебойной работы транспортных и снабженческих сетей. Советские инженеры и военные разрабатывают специализированные системы для координации крупных воинских соединений, включая многоканальные системы связи, спутниковое наблюдение и автоматизированные пункты управления. Это позволяет в режиме реального времени отслеживать передвижения войск, управлять снабжением и реагировать на изменяющиеся условия на местах. В гражданском секторе логистика играет ключевую роль в координации массовых строительных и производственных проектов, обеспечивая доставку материалов и ресурсов. Эффективная логистика крупных соединений позволяет СССР оперативно реагировать на внутренние и внешние вызовы, укреплять обороноспособность и обеспечивать стабильную работу народного хозяйства. Это является основой для успешного выполнения экономических и военных задач, заложенных в планах развития страны.</tech31>
  <tech32>Современные советские системы ПВО предназначены для защиты воздушного пространства страны от массированных атак авиации, крылатых и баллистических ракет. Это осуществляется через многоуровневую оборону, включающую как стационарные, так и мобильные комплексы. Технологии ПРО, разрабатываемые в СССР, сосредоточены на перехвате и уничтожении баллистических ракет, особенно в ядерном вооружении. Это включает системы раннего обнаружения, спутниковый мониторинг и наземные перехватчики, способные нейтрализовать угрозы на разных этапах их полёта. Такие комплексы, как «А-135» и его усовершенствованные версии, создаются для защиты ключевых промышленных и административных центров страны. Внедрение новых технологий ПВО и ПРО значительно повышает оборонные способности СССР, укрепляя стратегический паритет и обеспечивая надёжную защиту как от внешних угроз, так и от возможных атак с использованием новейших средств нападения.</tech32>
  <tech33>Подготовка СССР к возможной глобальной войне включает в себя масштабные усилия по укреплению обороноспособности страны, модернизации вооружённых сил и созданию системы национальной безопасности, способной противостоять любым агрессорам. Важнейшими аспектами этой подготовки являются разработка и совершенствование стратегических ядерных сил, развертывание системы противоракетной обороны (ПРО), а также укрепление традиционных родов войск — сухопутных, воздушных и морских. Советская промышленность мобилизована для производства современного вооружения, включая межконтинентальные баллистические ракеты, самолёты стратегической авиации, атомные подводные лодки и бронетехнику. Особое внимание уделяется развитию технологий кибернетической войны, средств радиоэлектронной борьбы и систем управления, что позволяет эффективно координировать крупные военные соединения в условиях широкомасштабного конфликта. Мобилизационные планы включают не только наращивание военных мощностей, но и подготовку экономики к работе в условиях военного времени, что обеспечивается созданием резервов стратегических ресурсов и продовольствия, а также развитием инфраструктуры гражданской обороны. Эти меры отражают решимость СССР защитить себя и своих союзников в условиях глобальной нестабильности, обеспечивая мир через мощь и готовность.</tech33>
  <tech34>В отличие от классических стратегий, новый советский блицкриг опирается на синергию новейших видов вооружений, таких как высокоточные ракетные системы, ударные беспилотники, истребители пятого поколения, а также механизированные войска с поддержкой кибернетических систем управления. Основной целью современного блицкрига является быстрый прорыв обороны противника, захват ключевых объектов инфраструктуры и коммуникаций, парализация управленческих центров с минимальными потерями. Особое значение придаётся использованию спутниковых систем навигации и разведки, которые обеспечивают оперативное планирование и управление военными действиями в реальном времени. Технологии радиоэлектронной борьбы и кибератак играют важную роль в подавлении связи и координации противника, что позволяет снизить его способность к сопротивлению. Современный блицкриг СССР направлен на молниеносное завершение конфликта до его перехода в затяжную фазу, укрепляя стратегические позиции страны и сохраняя её ресурсы.</tech34>
  <tech35>Эта стратегия предусматривает быструю и точную интервенцию в ключевые точки мира для защиты интересов Союза и его союзников, а также для предотвращения распространения враждебных влияний. Основные усилия направлены на усиление мобильных сил — воздушно-десантных войск, морской пехоты и сил специального назначения, которые могут оперативно реагировать на угрозы и участвовать в конфликтах малой и средней интенсивности. Важную роль играет развитие высокоточных вооружений, беспилотных систем и радиоэлектронной борьбы, что позволяет минимизировать жертвы и разрушения. Советская стратегия локальных конфликтов опирается также на политико-дипломатическое давление, экономическое влияние и использование информационных операций для создания благоприятных условий до развертывания боевых действий. Такая тактика позволяет СССР эффективно контролировать региональные кризисы, избегая втягивания в глобальные конфликты и сохраняя стабильность на международной арене.</tech35>
  <tech36>Суть таких операций заключается в том, что каждый участник боевых действий — от пехотинца до командующего — имеет доступ к общей информации о поле боя в режиме реального времени. Это позволяет значительно повысить координацию, скорость принятия решений и эффективность использования вооружений. Сетецентрические технологии включают в себя использование спутников, беспилотных летательных аппаратов, систем радиоэлектронной разведки и киберопераций, которые собирают данные о противнике и передают их в единый центр управления. Современные средства связи и цифровые платформы позволяют командованию оперативно управлять войсками, корректировать действия на основе изменяющейся обстановки и проводить точечные удары по ключевым объектам. Такая стратегия делает боевые действия более гибкими и высокоэффективными, уменьшая роль массовых наступлений и заменяя их быстрыми, координированными атаками. Для СССР сетецентрические операции становятся основой для ведения как локальных конфликтов, так и более крупных военных кампаний, что укрепляет военную мощь страны и её способность к глобальной проекции силы.</tech36>
  <tech37>Экипировка советского солдата будущего включает в себя интегрированные системы связи, защищённые каналы передачи данных и устройства дополненной реальности, которые позволяют бойцу получать полную картину боевой обстановки в реальном времени. Боевая броня солдата выполнена из лёгких композитных материалов, обеспечивающих высокую степень защиты от огнестрельного и энергетического оружия, при этом не ограничивая мобильности. В его арсенале — модульные автоматические системы, способные адаптироваться под различные задачи, от точечной стрельбы до подавления огневых точек. Элементы искусственного интеллекта встроены как в систему управления оружием, так и в тактические модули, помогая солдату принимать оптимальные решения в сложных боевых условиях. Советский солдат будущего — это не просто носитель новейших технологий, но и образец высокой дисциплины и патриотизма, готовый выполнять самые сложные задачи по защите Родины. Использование биотехнологий, улучшенных средств выносливости и медицинской поддержки делает его практически неуязвимым на поле боя, обеспечивая превосходство СССР в любой потенциальной военной конфронтации.</tech37>
  <tech38>В условиях быстро меняющегося мира СССР ставит во главу угла научно-технический прогресс, внедряя новейшие достижения в производство, промышленность, сельское хозяйство и вооружённые силы. Постоянное обновление технологий, инфраструктуры и методов управления способствует повышению эффективности работы и конкурентоспособности страны на мировой арене. Модернизация вооружённых сил включает в себя развитие новых видов вооружений, систем управления и средств защиты, что позволяет Советскому Союзу поддерживать стратегический паритет. В гражданском секторе модернизация охватывает все отрасли, от энергетики и транспорта до здравоохранения и образования, где внедряются новые подходы и автоматизированные системы для улучшения качества жизни населения. Эта стратегия позволяет СССР гибко реагировать на вызовы времени, обеспечивая стабильный рост и развитие общества, укрепление его безопасности и повышение уровня благосостояния. Постоянная модернизация — это путь к будущему, где СССР остаётся сильной, независимой и технологически продвинутой державой.</tech38>
  <tech39>Армия следующего поколения в СССР — это воплощение новейших технологий, стратегий и подходов к ведению военных действий, направленных на создание мощной и высокомобильной силы, способной доминировать в любых условиях. Центральное место в её концепции занимает полная интеграция современных сетевых технологий, роботизированных систем и кибернетических возможностей, что превращает армию в высокоэффективную и координированную структуру. Эта армия оснащена новыми типами боевой техники, включая беспилотные боевые платформы, автоматизированные системы разведки и управления, а также боевые дроны, которые обеспечивают всесторонний контроль за полем боя. Важную роль играют новые виды оружия, от гиперзвуковых ракет до лазерных систем, которые позволяют атаковать противника с высокой точностью и минимальным риском для личного состава. Армия будущего в СССР — это не только про техника, но и про новых солдат, обученных взаимодействию с цифровыми системами и кибероружием. Обучение личного состава включает навыки работы с передовыми технологиями, управления системами связи и ведения кибервойны. В сочетании с мобильностью и высокой степенью автоматизации, армия следующего поколения гарантирует СССР сохранение своего военного превосходства и способности защищать страну в условиях любых внешних угроз.</tech39>
  <tech40>Протонный коллайдер в СССР — это величественный символ научного прогресса и стремления к разгадке фундаментальных тайн Вселенной. Это сложное устройство, созданное для ускорения протонов до невероятных скоростей и их столкновения с целью изучения субатомных частиц и взаимодействий, происходящих при экстремальных условиях. Протонный коллайдер СССР позволяет проводить эксперименты, которые раскрывают законы квантовой физики, приближая советскую науку к пониманию природы материи и энергии. Этот проект требует колоссальных ресурсов и координации многих институтов, отражая коллективный дух советской науки. Использование сверхпроводящих магнитов и передовых систем охлаждения создаёт условия, при которых можно исследовать поведение частиц на уровне, недоступном ранее. В результате работы коллайдера учёные могут открывать новые элементарные частицы, изучать свойства взаимодействий на квантовом уровне и приближаться к разработке новых технологий, которые могут изменить не только науку, но и промышленность, медицину и энергетический сектор СССР. Протонный коллайдер символизирует научное и технологическое превосходство СССР, его стремление к лидерству в области фундаментальных исследований, и служит двигателем прогресса в освоении микро- и макромира.</tech40>
  <tech41>Модернизация атомных электростанций (АЭС) в СССР направлена на повышение их эффективности, безопасности и устойчивости к внешним и внутренним факторам. В рамках модернизации внедряются передовые технологии, которые улучшают производительность реакторов, оптимизируют использование ядерного топлива и минимизируют отходы, тем самым снижая экологическое воздействие на окружающую среду. Особое внимание уделяется усилению систем охлаждения и защиты от аварий, что повышает безопасность эксплуатации станций. Советские учёные и инженеры активно разрабатывают новые материалы для реакторных установок, которые устойчивы к высоким температурам и радиации, что позволяет продлевать срок службы АЭС. В дополнение к этому внедряются автоматизированные системы управления и мониторинга, которые в реальном времени отслеживают состояние всех ключевых параметров станции и могут оперативно реагировать на любые отклонения. Модернизация АЭС также включает в себя использование инновационных решений для хранения и переработки отработанного топлива, что делает атомную энергетику ещё более экологически чистой. Эти меры позволят СССР не только увеличить долю атомной энергии в энергетическом балансе страны, но и обеспечат надёжное энергоснабжение для промышленности и населения на десятилетия вперёд.</tech41>
  <tech42>Ядерные реакторы на быстрых нейтронах (БНР) в СССР — это передовые установки нового поколения, призванные значительно повысить эффективность использования ядерного топлива и решить проблему его дефицита. В отличие от традиционных реакторов на тепловых нейтронах, БНР используют быстрые нейтроны, что позволяет не только эффективно сжигать топливо, но и перерабатывать отработанное ядерное сырьё, включая плутоний и актиноиды. Это делает их важным элементом в долгосрочной ядерной энергетической стратегии Советского Союза. Одним из ключевых преимуществ таких реакторов является их способность работать на уране-238, который значительно более распространён, чем уран-235, что расширяет ресурсную базу для ядерной энергетики. Реакторы на быстрых нейтронах могут создавать так называемое воспроизводимое ядерное топливо, где количество получаемого делящегося материала превышает расходуемое. Модернизация и строительство таких реакторов позволят СССР не только обеспечить энергетическую независимость, но и повысить экологическую безопасность, минимизируя количество ядерных отходов. Ведущие научно-исследовательские институты страны активно работают над проектами БНР, внедряя передовые материалы и автоматизированные системы управления, что делает эти реакторы безопасными и высокоэффективными для будущих поколений.</tech42>
  <tech43>Экспериментальный термоядерный реактор в СССР представляет собой ключевой шаг к освоению управляемого термоядерного синтеза, который обещает стать неисчерпаемым источником энергии для всей страны. В основе его работы лежит принцип слияния лёгких атомных ядер, при котором выделяется колоссальная энергия, значительно превышающая ту, что выделяется в традиционных ядерных реакторах. Главной задачей является достижение условий, при которых плазма, состоящая из дейтерия и трития, может удерживаться в стабильном состоянии при экстремально высоких температурах и давлениях. Советские учёные и инженеры создают сложные магнитные ловушки, такие как токамаки, для контроля за плазмой, а также разрабатывают сверхпроводящие материалы и передовые системы охлаждения. Это позволяет управлять термоядерной реакцией, предотвращая её неконтролируемое развитие. Важной частью экспериментов является изучение методов длительного удержания плазмы и повышение её температуры до необходимых для синтеза показателей. Успешная реализация термоядерного реактора может стать революционным шагом в энергетике СССР, открывая путь к практически бесконечному источнику чистой и безопасной энергии. Это позволит стране навсегда решить вопрос энергетической независимости и экологической безопасности, сделав термоядерную энергетику основой новой эры в истории человечества.</tech43>
  <tech44>Углубленные исследования квантов в СССР открывают двери к пониманию самых фундаментальных законов природы и позволяют выйти на новый уровень научных открытий и технологического прогресса. В центре этих исследований — изучение квантовой механики и её применение к разработке передовых технологий, таких как квантовые компьютеры, системы связи и высокочувствительные сенсоры. Исследования в области квантов направлены на изучение поведения элементарных частиц на субатомном уровне, что позволяет выявить и использовать их уникальные свойства, такие как суперпозиция и запутанность. Советские учёные сосредотачиваются на создании экспериментальных установок для детального анализа квантовых процессов, а также разрабатывают математические модели, объясняющие взаимодействие частиц в условиях, близких к абсолютному нулю. Эти исследования уже дают результаты в виде разработки квантовых коммуникаций с высоким уровнем защиты информации и квантовых вычислительных систем, которые способны многократно повысить вычислительную мощность по сравнению с традиционными компьютерами. Прорывы в квантовой физике могут обеспечить СССР преимущество в таких сферах, как кибербезопасность, новые виды материалов и энергетики, а также открывают возможности для создания технологий будущего, которые радикально изменят науку и промышленность.</tech44>
  <tech46>Обеднённый уран обладает высокой плотностью и прочностью, что делает его идеальным материалом для создания бронебойных сердечников снарядов и ракет. При столкновении с бронёй он пробивает её с высокой эффективностью, вызывая значительное разрушение внутри техники. Советские учёные разрабатывают боеприпасы с учётом минимизации радиологического воздействия на окружающую среду и обслуживающий персонал, уделяя внимание безопасности производства и хранения таких снарядов. Применение обеднённого урана позволяет повысить огневую мощь и улучшить характеристики бронебойных снарядов, что существенно повышает эффективность действий советских войск на поле боя. Эти боеприпасы играют стратегическую роль в усилении потенциала сухопутных войск, а также придают дополнительное преимущество в локальных конфликтах, где бронетехника противника может быть одним из главных препятствий на пути к победе. В сочетании с продуманной тактикой и передовыми системами наведения, боеприпасы с обеднённым ураном становятся важным элементом оборонной мощи СССР.</tech46>
  <tech47>Нейтронные боеголовки в СССР представляют собой специфическое ядерное оружие, сконструированное с целью максимального воздействия на живую силу противника при минимальном разрушении инфраструктуры. В основе их работы лежит принцип высвобождения мощного потока нейтронов при ядерном взрыве, который проникает через броню и защитные конструкции, поражая людей и электронные системы, но оставляя здания и технику сравнительно неповреждёнными. Советская наука уделяет особое внимание разработке боеголовок, которые могут эффективно применяться на тактическом уровне, в том числе для обороны стратегических объектов или сдерживания атак крупных механизированных соединений противника. Технологии производства таких боеприпасов включают в себя использование особых ядерных материалов и передовых систем детонации, что позволяет контролировать радиус действия и мощность поражения нейтронным излучением. Нейтронные боеголовки становятся элементом асимметричного стратегического баланса, позволяя СССР сохранять преимущество в случае интенсивных конфликтов, где важно нанести урон противнику, минимизируя разрушения, особенно в густонаселённых или промышленно развитых зонах. Введение такого оружия требует строгого контроля и продуманной тактики применения для максимальной эффективности в оборонительной и наступательной операциях.</tech47>
  <tech48>Двигаясь на скоростях, превышающих 5-6 Махов (более 6 000 км/ч), эти блоки могут выполнять резкие манёвры, что делает их практически неуязвимыми для перехвата обычными средствами ПВО и ПРО. Советские инженеры сосредотачиваются на создании новых типов теплозащитных материалов, которые позволяют боевым блокам выдерживать колоссальные температуры, возникающие при движении на гиперзвуковых скоростях в атмосфере. Важной частью разработки является система автономного наведения, которая обеспечивает высокую точность поражения целей, даже при резких изменениях траектории. Гиперзвуковые боевые блоки укрепляют ядерный и стратегический потенциал СССР, гарантируя доставку боеголовок в любую точку планеты с минимальными шансами на перехват. Эти технологии ставят страну на передовой рубеж в гонке вооружений, предоставляя ей мощный инструмент для сдерживания и демонстрации военной мощи.</tech48>
  <tech49>Ударные боевые БПЛА (беспилотные летательные аппараты) в СССР становятся ключевым элементом современной стратегии ведения боевых действий, обеспечивая высокую мобильность и оперативность ударов по целям без прямого риска для жизни экипажей. Эти дроны оснащаются передовыми системами навигации, позволяющими им действовать автономно или под дистанционным управлением в сложных боевых условиях, включая зоны с плотной противовоздушной обороной. Советские инженеры разрабатывают ударные БПЛА с возможностью нести разнообразные типы вооружения — от высокоточных ракет до бомб малых калибров. Использование таких беспилотников даёт армии возможность наносить точечные удары по ключевым объектам, подавляя живую силу и технику противника, а также разрушая инфраструктуру. Особое внимание уделяется увеличению дальности полёта, автономности и способности длительного нахождения в воздухе для проведения разведки и немедленного нанесения ударов. Ударные БПЛА становятся важным элементом в арсенале ВС СССР, повышая их боевые возможности в локальных конфликтах и операциях в отдалённых регионах. Внедрение этих технологий меняет характер ведения войны, предоставляя новые инструменты для контроля воздушного пространства и быстрого реагирования на угрозы.</tech49>
  <tech30>Разработка новой тяжелой техники</tech30>
  <tech45>Модернизация ракет-носителей</tech45>
  <tech50>SDI (Strategic Defense Initiative), также известная как «Звездные войны», — объявленная президентом США Рональдом Рейганом 23 марта 1983 года долгосрочная программа военно-космических работ. Ее главными целями предполагались завоевание господства в космосе: создание космического противоракетного «щита» США, способного перехватывать и уничтожать баллистические ракеты и их боевые блоки на всех участках полета, а также комплекса космических спутников, способных уничтожать любые космические объекты, в т.ч. иностранные спутники.||Вскоре была инициирована разработка противоракет ERIS (Exoatmospheric Reentry Interceptor Subsystem) и HEDI (High Endoatmospheric Defense Interceptor).||Ракета ERIS была разработана фирмой Lockheed и предназначалась для перехвата боеголовок в космическом пространстве при скоростях сближения до 13,4 км/с. Образцы ракеты были изготовлены на базе ступеней твердотопливных МБР, наведение на цель осуществлялось при помощи инфракрасного сенсора, а поражающим элементом являлась надувная шестиугольная конструкция, по углам которой были размещены грузы: такая система обеспечивала ту же площадь поражения что и «зонтик» HOE при гораздо меньшей массе.||HEDI, разработанная McDonnell Douglas, была небольшой противоракетой ближнего перехвата, на случай борьбы с космическими объектами.</tech50>
  <tech51>Проект «Briliant Pebbles» также является частью программы SDI, но в виде космического лазерного оружия, а не ракет.||Он предусматривал вывод на околоземную орбиту системы из более чем 4000 миниатюрных спутников, оснащенных самостоятельной лазерной системой наведения. Спутники, каждый из которых имел вес в 14 кг, должны были наводиться на поднимающиеся из атмосферы баллистические ракеты, либо на любые иные космические и орбитальные объекты, в т.ч. иностранные спутники, и поражать их лобовым столкновением на встречном курсе при скорости сближения порядка 10-15 км/с.||Основным преимуществом системы была ее относительная дешевизна и трудность уничтожения для превентивного удара противника. Система состояла из тысяч крошечных спутников, разнесенных на десятки и сотни километров друг от друга. Принимая во внимание сложность отслеживания столь небольших объектов, противник физически не мог уничтожить за разумное время значительное их число: пополнить же потери можно было достаточно быстро. Стандартные методы ослепления и нарушения работы системы помехами также не были бы эффективны ввиду значительного количества сателлитов и отсутствия интеграции системы в иные компоненты SDI.</tech51>
  <tech52>Cемейство ракет-носителей тяжелого класса с многоразовой первой ступенью значительно сокращают издержки ведения космических и военно-космических программ. Ракета-носитель состоит из двух ступеней и использует в качестве компонентов топлива керосин (горючее) и жидкий кислород (окислитель).||Первая ступень ракеты-носителя может быть повторно использована, на нее установлено оборудование для возврата и вертикального приземления на посадочную площадку или плавающую платформу.||Разогнав вторую ступень с полезной нагрузкой, первая ступень отключает двигатели и отделяется на высоте около 70 км, примерно через 2,5 минуты после запуска ракеты-носителя. После расстыковки первая ступень ракеты-носителя с помощью системы ориентации осуществляет небольшой маневр ухода от выхлопа двигателя второй ступени и разворачивается двигателями вперед для подготовки к трем основным маневрам торможения: Импульс перехода на обратный курс, Импульс вхождения в атмосферу и Посадочный импульс.</tech52>
  <tech53>«Созвездие» — комплексный проект, в рамках которого разрабатывается новая космическая техника и планируется создание необходимой инфраструктуры для обеспечения полетов на Луну и создания постоянной базы на ней.||В программу разработки «Созвездия» входят:|- новый пилотируемый исследовательский корабль «Орион»;|- тяжелая ракета-носитель «Арес-1» для вывода на орбиту вокруг Земли пилотируемого исследовательского корабля;|- сверхтяжелая ракета-носитель «Арес-5» для вывода корабля за пределы околоземной орбиты и прочих полезных грузов;|- лунный модуль «Альтаир», предназначенный для посадки на Луну и взлета с ее поверхности.||В программе «Созвездие» предполагается раздельный старт пилотируемого корабля и лунного модуля, стыковка их на околоземной орбите, перелет на окололунную орбиту, расстыковка и высадка экипажа на Луну в лунном модуле. Орбитальный корабль в это время остается на орбите Луны в автоматическом режиме.</tech53>
  <tech54>«Прометей» — программа НАСА, предусматривающая разработку ядерной двигательной установки для космических аппаратов.||Такая установка должна состоять из ионного двигателя и компактного атомного реактора, поставляющего электроэнергию для двигателя. Требуемая мощность реактора предполагается в 250 киловатт. Ионный двигатель должен развивать тягу порядка 60 грамм, однако он должен работать постоянно. Это позволяет в несколько раз сократить время полета к дальним планетам Солнечной системы.||Основные планы программы включают в себя:|- увеличение выработки электроэнергии в космосе;|- увеличение долговечности космических аппаратов;|- увеличение дальности полета и мощности двигательной установки;|- дополнительная мощность для высокоскоростной передачи данных;|- исследование лун Юпитера - Европы, Ганимеда и Каллисто;</tech54>
  <tech55>Когда старые идеи были отвергнуты, а пришедшие им на смену оказались ложными богами. Когда несмотря на всю искреннюю веру реальность не воплощается в жизнь. Тогда возникают противоречия. И рано или поздно их уже невозможно не замечать. И когда это случается, то зажатые в угол собственной искренностью блаженные вершат новую в своей неспособности разрешить сложившуюся антиномию видимого им бытия. Уробор замыкается, и все начинается вновь.||Блаженны алчущие. Блаженны плачущие. Блаженны верующие.|Credo, quia absurdum est.</tech55>
  <tech57>В 1984 году у закрытой американской военно-научной сети ARPANET появился серьезный соперник: Национальный научный фонд США основал обширную межуниверситетскую сеть NSFNet, которая была составлена из более мелких сетей и имела гораздо большую пропускную способность, чем ARPANET.||Первым делом был разработан протокол IRC, благодаря чему стало возможно общение в реальном времени (чат). Затем родилась концепция Всемирной паутины, в рамках которой разработали протокол HTTP, язык HTML и идентификаторы URI.||Вслед за этим сеть ARPANET прекратила свое существование, полностью проиграв конкуренцию NSFNet. В том же году было зафиксировано первое подключение к интернету по телефонной линии (т. н. «dialup»).||Всемирная паутина стала общедоступна, а NSFNet вернулась к роли исследовательской сети. Маршрутизацией всего трафика интернета теперь занимались сетевые провайдеры, а не суперкомпьютеры Национального научного фонда.||Интернет объединил в себе большинство существовавших тогда сетей. Объединение выглядело особенно привлекательным благодаря отсутствию единого руководства, а также благодаря открытости технических стандартов интернета, что делало сети независимыми от бизнеса и конкретных компаний.</tech57>
  <tech58>Национальные академии наук, техники и медицины США собирается рекомендовать два типа ГМ-культур: устойчивые к насекомым (они содержат гены бактерии Bacillus thuringiensis) и к гербицидам, уничтожающим сорняки. В основном эти модификации рекомендуют применят к кукурузе, сое, хлопчатнику, рапсу, сахарной свекле, люцерне, папайе, тыкве и картофелю — более 40 процентов ферм, существующих в США, выращивают эту продукцию.||ГМ-культуры обоих типов в целом приносят больше урожая и дохода, однако этот показатель варьирует в зависимости от географии выращивания, местных вредителей и сорняков, а также методики культивации. Определенную пользу приносит то, что продукты из злаков, устойчивых к насекомым, меньше загрязнены инсектицидами.||Сельское хозяйство — важная отрасль экономики Соединенных Штатов, которые являются чистым экспортером продовольственных товаров. Около одной трети посевных площадей США засевается для экспорта сельскохозяйственной продукции.</tech58>
  <tech59>Государственный контроль за моралью теряет свою эффективность в ходе изменения общества в сторону атомизации индивидуума, культивации нонконформизма и господства всеобщего утилитаризма. В такой ситуации прямое государственное вмешательство становится неэффективным и зачастую приводит к дестабилизации общественного порядка.||Естественным выходом для постиндустриальных государств становится формирование квазиобщественных организаций, осуществляющих "общественный" надзор и контроль над обществом, осуждение и одобрение норм человеческого поведения, корректировку и утверждение новых генеральных линий морали. Постепенная передача морального контроля в руки активистов при этом сопровождается сохранением политико-экономического влияния государственных элит на самые крупные из организаций, дабы опосредственно диктовать порядок от большего к меньшему, продолжая "держать руку на пульсе" общества.||Таким образом даже самые ярые разрушители морали просто напросто создают новую, активно включаясь в пантеон обновленной версии того, что они осуждают.||Dum vitant stulti vitia, in contraria currunt.</tech59>
</science_descs>

<icon_desc>
  <icon_infl>Ежемесячное влияние:</icon_infl>
  <icon0>Возможность военного подавления недовольства</icon0>
  <icon1>Верхний порог отношений со страной</icon1>
  <icon2>Нижний порог отношений со страной</icon2>
  <icon3>Верхний порог вектора дипломатии страны</icon3>
  <icon4>Нижний порог вектора дипломатии страны</icon4>
  <icon5>Верхний порог вектора либерализации страны</icon5>
  <icon6>Нижний порог вектора либерализации страны</icon6>
  <icon7>Автономия дублирует тип правительства</icon7>
  <icon8>Отношения со всеми политиками из</icon8>
  <icon9>Субъект дублирует тип правительства</icon9>
  <icon10>При отношениях с субъектом выше</icon10>
  <icon11>При отношениях с субъектом ниже</icon11>
  <icon12>Если вектор дипломатии выше</icon12>
  <icon13>Если вектор дипломатии ниже</icon13>
  <icon14>Отношения с политиками из данного субъекта</icon14>
  <icon15>Субъект может иметь собственный тип правительства</icon15>
  <icon16>Если вектор дипломатии субъекта выше {0} или отношения с субъектом выше {1}</icon16>
  <icon17>Если вектор дипломатии субъекта ниже {0} или отношения с субъектом ниже {1}</icon17>
  <icon18>В стране не происходит государственных переворотов</icon18>
  <icon19>Вектор дипломатии равен вектору дипломатии государства</icon19>
  <icon20>Отношения со страной равны отношениям с государством</icon20>
  <icon21>Доходы от торговли</icon21>
  <icon22>Верхний порог</icon22>
  <icon23>Нижний порог</icon23>
  <icon24>Тип правительства</icon24>
  <icon25>Член</icon25>
  <icon26>Отсутствует</icon26>
  <icon27>Дотации</icon27>
  <icon28>Чрезвычайное положение</icon28>
  <icon29>Гуманитарные поставки</icon29>
  <icon30>Военные поставки</icon30>
  <icon31>Кредит</icon31>
  <icon32>Переворот</icon32>
  <icon33>Торговля</icon33>
  <icon34>Курс руководства</icon34>
  <icon35>Лояльный</icon35>
  <icon36>Умеренный</icon36>
  <icon37>Сепаратистский</icon37>
  <icon38>Нет местных правящих партий</icon38>
  <icon39>Сателлит дублирует тип правительства</icon39>
  <icon40>В процессе вывода войск.|Месяцев до окончания вывода</icon40>
  <icon41>Вывод войск будет отменен</icon41>
  <icon42>Эффекты по окончанию вывода базы:</icon42>
  <icon43>не равен</icon43>
  <icon44>Доход от налоговых сборов с данного субъекта: -50%</icon44>
  <icon45>До получения типа зависимости «Под влиянием {0}»: {1} месяцев (если вектор дипломатии ниже 25)</icon45>
  <icon46>До вступления в «{0}»: {1} месяцев (если вектор дипломатии равен 0)</icon46>
  <icon47>До вступления в «{0}»: {1} месяцев (если вектор дипломатии ниже или равен 10)</icon47>
  <icon48>— Пока в стране находится военная база {0}, она не может вступить во враждебные альянсы</icon48>
  <icon49>— При достижении показателя вектора дипломатии ниже 25 получит «Под влиянием {0}»</icon49>
  <icon50>— При достижении показателя вектора дипломатии 0 страна вступит в {0}</icon50>
  <icon51>Тип правительства и правящая партия могут измениться</icon51>
  <icon52>стабильности экономики</icon52>
  <icon53>из субъекта</icon53>
  <icon54>Совокупный долг</icon54>
  <icon55>Экономическая блокада</icon55>
  <icon56>Поддержка лояльных сил</icon56>
  <icon57>из субъектов</icon57>
</icon_desc>

<buttons_names>
  <button3var2>Отменить вывод</button3var2>
  <button7>Сделать марионеткой</button7>
  <button8var0>Начать гуманитарные поставки</button8var0>
  <button8var1>Завершить гуманитарные поставки</button8var1>
  <button9var0>Начать военные поставки</button9var0>
  <button9var1>Завершить военные поставки</button9var1>
  <button10>Направить военную помощь</button10>
  <button11>Направить финансовую помощь</button11>
  <button12>Провоцировать оппозицию</button12>
  <button13var0>Выдать кредит</button13var0>
  <button13var1>Потребовать выплаты долга</button13var1>
  <button14>Списать долг</button14>
  <button15var0>Подготовить госпереворот</button15var0>
  <button15var1>Отменить госпереворот</button15var1>
  <button16>Поддержать лояльную группу элит</button16>
  <button17>Реинтеграция в состав</button17>
  <button18>Изменить руководство</button18>
  <button19>Привязать страну экономически</button19>
  <button20>Восстановить разорванные связи</button20>
  <button21>Угрожать введением бесполетной зоны</button21>
  <button22>Отменить декларацию о суверенитете</button22>
  <button23>Ввести войска и сместить руководство</button23>
  <button24>Разжигать нестабильность в стране</button24>
  <button25var0>Ввести экономическую блокаду</button25var0>
  <button25var1>Отменить экономическую блокаду</button25var1>
  <button26var0>Начать поддержку лояльных сил</button26var0>
  <button26var1>Свернуть поддержку лояльных сил</button26var1>
  <button27>Направить продовольственную помощь</button27>
  <button28var0>Дипломатическое признание</button28var0>
  <button28var1>Отозвать дипломатическое признание</button28var1>
</buttons_names>

<buttons_desc>
  <button_deactive>ВНИМАНИЕ:</button_deactive>
  <button8var0>Пока значение вектора дипломатии ниже 75:</button8var0>
  <button8var1>Кнопка деактивируется если страна вне нашей зоны влияния</button8var1>
  <button13var0>+0.5 очков уровня кредита (может быть не более 10)</button13var0>
  <button13var1>показатель уровня кредита</button13var1>
  <button13var2>Кредит будет аннулирован если страна попадет под влияние другой страны</button13var2>
  <button13var3>Показатели зависят от уровня кредита. Уровень:</button13var3>
  <button14var0>Уровень кредита</button14var0>
  <button15var0>Одновременное количество готовящихся переворотов</button15var0>
  <button15var1>при нажатии переворот будет отменен, показатель вектора дипломатии вернется к изначальному</button15var1>
  <button15var2>Для успешного переворота вектор дипломатии должен достигнуть значения 75 до</button15var2>
  <button15var3>От вложений в дипломатические миссии</button15var3>
  <button15var4>За подконтрольные нам страны в регионе</button15var4>
  <button15var5>За подконтрольные враждебным странам в регионе</button15var5>
  <button15var6>За страны в наших военных альянсах</button15var6>
  <button15var7>За страны во враждебных военных альянсах</button15var7>
  <button15var8>За страны в наших экономических союзах</button15var8>
  <button15var9>За страны во враждебных экономических союзах</button15var9>
  <button15var10>Контрразведка враждебных стран</button15var10>
  <button15var11>Дополнительные эффекты на вектор дипломатии страны</button15var11>
  <button15var12>Итоговое влияние на вектор дипломатии</button15var12>
  <button15var13>до</button15var13>
  <button21var0>Отношения со всеми странами, которые не состоят в наших альянсах и не имеют типа правительства из одной группы с нашей страной: -3</button21var0>
  <button23var0>совокупного долга перед западными кредиторами</button23var0>
  <button23var1>Отношения с другими субъектами, где курс руководства не равен «Лояльный»: -10</button23var1>
  <button25var0>Отношения с</button25var0>
  <button25var1>Кнопка деактивируется если страна вне нашей зоны влияния, ИПП меньше 60 или Курс руководства — «Лояльный»</button25var1>
  <button26var0>Кнопка деактивируется если страна состоит в любом военном или экономическом альянсе или находится в составе</button26var0>
</buttons_desc>

<settings>
  <enable_tutorial>Активировать туториал</enable_tutorial>
</settings>

<trait_titles>
  <trait>Эффекты от черт зависят от должности политика</trait>
</trait_titles>

<decision_names>
  <decision28>Пересмотреть статус соглашения о безъядерном космосе</decision28>
  <decision66>Нейтронные боеголовки</decision66>
  <decision106var0>Уничтожить сеть магазинов «Березка»</decision106var0>
  <decision106var1>Восстановить сеть магазинов «Березка»</decision106var1>
  <decision106var2>Сеть магазинов «Березка»</decision106var2>
  <decision106var3>Ежемесячное влияние от модификатора «{0}» станет следующим:</decision106var3>
  <decision107var0>Уничтожить социальные привилегии</decision107var0>
  <decision107var1>Восстановить социальные привилегии</decision107var1>
  <decision107var2>Социальные привилегии</decision107var2>
  <decision108var0>Уничтожить систему спецраспределения</decision108var0>
  <decision108var1>Восстановить систему спецраспределения</decision108var1>
  <decision108var2>Система спецраспределения</decision108var2>
  <decision109var0>Отменить судебные привилегии членам партии</decision109var0>
  <decision109var1>Восстановить судебные привилегии членам партии</decision109var1>
  <decision109var2>Судебные привилегии членам партии</decision109var2>
  <decision110var0>Восстановить партмаксимум</decision110var0>
  <decision110var1>Отменить партармаксимум</decision110var1>
  <decision110var2>Партмаксимум отменен</decision110var2>
  <decision111var0>Отменить персональные пенсии</decision111var0>
  <decision111var1>Восстановить персональные пенсии</decision111var1>
  <decision111var2>Персональные пенсии</decision111var2>
  <decision112>Демонтировать советскую систему</decision112>
  <decision113>Декоммунизация</decision113>
  <decision114>Поразить чуму постмодернизма</decision114>
  <decision115>Принять новый гимн страны</decision115>
  <decision116>Принять новый флаг страны</decision116>
  <decision117>Принять новый герб страны</decision117>
</decision_names>

<decision_desc>
  <decision106var0>Сеть магазинов «Березка» в СССР представляла собой специальные торговые точки, которые были предназначены исключительно для иностранных туристов, партийных работников, высокопоставленных чиновников и некоторых других групп, имеющих доступ к иностранной валюте.</decision106var0>
  <decision106var1>Сеть магазинов «Березка» в СССР представляла собой специальные торговые точки, которые были предназначены исключительно для иностранных туристов, партийных работников, высокопоставленных чиновников и некоторых других групп, имеющих доступ к иностранной валюте.</decision106var1>
  <decision107var0>Эти привилегии могут включать в себя доступ к специальным товарам и услугам, финансовые и материальные льготы, улучшенные условия проживания и другие формы преимуществ, которые не доступны для широкой общественности.</decision107var0>
  <decision107var1>Эти привилегии могут включать в себя доступ к специальным товарам и услугам, финансовые и материальные льготы, улучшенные условия проживания и другие формы преимуществ, которые не доступны для широкой общественности.</decision107var1>
  <decision108var0>Система спецраспределения была создана для управления дефицитом и обеспечения привилегированных групп товарами и услугами. Изменение или ликвидация этой системы направлена на улучшение равенства и доступности ресурсов для всех граждан.</decision108var0>
  <decision108var1>Система спецраспределения была создана для управления дефицитом и обеспечения привилегированных групп товарами и услугами. Изменение или ликвидация этой системы направлена на улучшение равенства и доступности ресурсов для всех граждан.</decision108var1>
  <decision109var0>Эти привилегии могут включать упрощенные процедуры, защиту от уголовного преследования и другие формы льгот, которые обеспечивают высокопоставленным членам партии преимущество перед обычными гражданами в судебных делах.</decision109var0>
  <decision109var1>Эти привилегии могут включать упрощенные процедуры, защиту от уголовного преследования и другие формы льгот, которые обеспечивают высокопоставленным членам партии преимущество перед обычными гражданами в судебных делах.</decision109var1>
  <decision111var0>Персональные пенсии обозначают систему пенсионного обеспечения, при которой особые условия или льготы предоставляются отдельным лицам, зачастую высокопоставленным государственным служащим, партийным работникам или другим значимым фигурам ушедшим из политики по той или иной причине. Эти пенсии могут отличаться от стандартной системы пенсионного обеспечения, предоставляя дополнительные привилегии или более высокие выплаты.</decision111var0>
  <decision111var1>Персональные пенсии обозначают систему пенсионного обеспечения, при которой особые условия или льготы предоставляются отдельным лицам, зачастую высокопоставленным государственным служащим, партийным работникам или другим значимым фигурам ушедшим из политики по той или иной причине. Эти пенсии могут отличаться от стандартной системы пенсионного обеспечения, предоставляя дополнительные привилегии или более высокие выплаты.</decision111var1>
  <decision112>Демонтирование советской системы подразумевает комплексный процесс изменения или ликвидации различных аспектов, структур и институтов, которые были характерны для советской политической, экономической и социальной системы</decision112>
  <decision113>Декоммунизация направлена на преодоление наследия коммунистической системы и создание новых политических, экономических и социальных структур, которые соответствуют иным требованиям и ценностям.</decision113>
  <decision115>Гимн должен способствовать укреплению национального единства и гордости, поддерживая позитивное восприятие нового направления развития страны.</decision115>
  <decision116>Флаг должен учитывать культурные и исторические особенности страны, обеспечивая связь с традициями и историческим наследием.</decision116>
  <decision117>Новый герб должен отражать актуальные политические и идеологические ценности, символизировать новые цели и направления развития страны.</decision117>
  <decision110var0>Партмаксимум — это ограничение максимального уровня заработной платы и доходов для членов коммунистической партии пропорционально зарплате рабочих в регионе, введенное в СССР и других социалистических странах с целью борьбы с социальным неравенством и привилегиями среди партийных работников.</decision110var0>
  <decision110var1>Партмаксимум — это ограничение максимального уровня заработной платы и доходов для членов коммунистической партии пропорционально зарплате рабочих в регионе, введенное в СССР и других социалистических странах с целью борьбы с социальным неравенством и привилегиями среди партийных работников.</decision110var1>
  <decision112var0>Из названий всех субъектов будет удалено слово «советская»</decision112var0>
  <decision112var1>Парламент сменит название на</decision112var1>
  <decision114>Постмодернизм не просто разрушает моральные ценности, но и лишает мир смысла, превращая его в пустую оболочку, где исчезает всякая истина и фундаментальные принципы человеческого существования. А «клин вышивают клином!»</decision114>
</decision_desc>

<modif_names>
  <modif86>Привилегии номенклатуры</modif86>
  <modif87>Гонка вооружений нового поколения</modif87>
  <modif88>Дефицит рабочей силы</modif88>
  <modif89>Декоммунизация</modif89>
</modif_names>

<modif_desc>
  <modif37var0>Эффекты с каждым годом уменьшаются!</modif37var0>
  <modif57var0>От уровня самореализации</modif57var0>
  <modif57var1>От уровня свобод</modif57var1>
  <modif57var2>От уровня гражданской активности</modif57var2>
  <modif57var3>Значение уровня модификатора меньше 0</modif57var3>
  <modif86>Привилегии номенклатуры. Уровень:</modif86>
  <modif86var0>Конвертики</modif86var0>
  <modif87>Гонка вооружений нового поколения. Уровень:</modif87>
  <modif87var0>США – не в НАТО</modif87var0>
  <modif87var1>Ежемесячное влияние от модификатора станет следующим:</modif87var1>
  <modif87var2>Увеличивает на 10% прирост вооружения и боевого духа сторон в войнах, которые поддерживаются</modif87var2>
  <modif88>Дефицит рабочей силы. Уровень {0}. Текущее значение: {1}.</modif88>
  <modif88var0>Базовое влияние</modif88var0>
  <modif88var1>От решения</modif88var1>
  <modid88var2>Верхняя планка мощи легкой промышленности: {0}.</modid88var2>
  <modid88var3>Верхняя планка мощи тяжелой промышленности: {0}.</modid88var3>
  <modid88var5>Верхняя планка мощи военной промышленности: {0}.</modid88var5>
  <modid88var4>Модификатор деактивируется при уровне занятости ниже 100, модификатор активируется при уровне занятости равном 100</modid88var4>
</modif_desc>

<conditions>
  <AddManyTraitPoliticPower0>Сила политиков с чертой</AddManyTraitPoliticPower0>
  <AddManyTraitPoliticPower1>Сила политиков с чертами</AddManyTraitPoliticPower1>
  <AddManyTraitPoliticLoyality0>Лояльность политиков с чертой</AddManyTraitPoliticLoyality0>
  <AddManyTraitPoliticLoyality1>Лояльность политиков с чертами</AddManyTraitPoliticLoyality1>
  <TechInProgressYes>Есть технологии в прогрессе изучения</TechInProgressYes>
  <TechInProgressNo>Нет технологий в прогрессе изучения</TechInProgressNo>
  <Adds6alt>Очки гражданских наук: +{0} (+{2}/за каждого члена {1})</Adds6alt>
  <Adds57>Сила всех политиков</Adds57>
  <Adds58>Лояльность всех политиков</Adds58>
  <Adds59>Отношения со странами с типами правления</Adds59>
  <Adds60>Вектор дипломатии стран с типом правления</Adds60>
  <Adds61>Вектор дипломатии стран с типами правления</Adds61>
  <CheckCountryInfluence0>{0} в нашей сфере влияния</CheckCountryInfluence0>
  <CheckCountryInfluence4>{0} в сфере влияния нашего союзника</CheckCountryInfluence4>
  <CheckCountryInfluence5>{0} не в нашей сфере влияния нашего союзника</CheckCountryInfluence5>
  <FactionsUpOneParty>Влияние фракции</FactionsUpOneParty>
  <FactionsUpManyParty>Влияние партии</FactionsUpManyParty>
  <IncomeSource_Oil>Доход от экспорта нефти</IncomeSource_Oil>
  <FactionLoyalPlus4>Лояльность политиков из партии</FactionLoyalPlus4>
  <SubjectCountryForVector>Дипломатический вектор субъектов</SubjectCountryForVector>
  <CharacterTraitCheck0>имеет черту</CharacterTraitCheck0>
  <CharacterTraitCheck1>не имеет черту</CharacterTraitCheck1>
  <PoliticPositionHasThisFaction0_0>принадлежит к фракции</PoliticPositionHasThisFaction0_0>
  <PoliticPositionHasThisFaction1_0>не принадлежит к партии</PoliticPositionHasThisFaction1_0>
  <PoliticPositionHasThisFaction0_1>принадлежит к фракции</PoliticPositionHasThisFaction0_1>
  <PoliticPositionHasThisFaction1_1>не принадлежит к партии</PoliticPositionHasThisFaction1_1>
  <PoliticPositionHasThisFactionAdd0>Должность занимает</PoliticPositionHasThisFactionAdd0>
  <sanctionsOn>Будут введены санкции против государства</sanctionsOn>
  <sanctionsOff>Будут отменены санкции против государства</sanctionsOff>
  <CountryUnderOurSanctions0>находится под нашими санкциями</CountryUnderOurSanctions0>
  <CountryUnderOurSanctions1>не находится под нашими санкциями</CountryUnderOurSanctions1>
</conditions>

<events>
  <events24Adds0>Резерв станет равен 100</events24Adds0>


  <events44Desc0>@Фигура Иосифа Сталина является одной из самых противоречивых не только в отечественной истории, но и в мировой. Для одних он тиран и преступник, погубивший миллионы людей ради личной власти. Для других – «отец народов», который возглавил страну в трудное время, провел ее модернизацию, что позволило ей выстоять и победить в мировой войне.|@После смерти вождя его преемники из числа ближайших соратников начали проводить «десталинизацию». На XX съезде КПСС Никита Хрущев разоблачил «культ личности Сталина». В 1957 году старые соратники Сталина (т.н. «антипартийная группа») предприняли попытку смещения Хрущева, которая, однако, провалилась, и через некоторое время заговорщики были отправлены на пенсию и исключены из партии. На XXII съезде критика Сталина и антипартийной группы только усилилась.|@После отставки Хрущева активная антисталинская кампания была свернута, новое руководство перешло к более сдержанным и положительно-нейтральным оценкам личности и правления Сталина, хотя с годами нарастала тенденция «политической реабилитации» Сталина.|@Она достигла своего апогея во время правления Константина Черненко. Так, в рядах КПСС был восстановлен Вячеслав Молотов, который исключенный оттуда в 1961 году с формулировкой «за участие в массовых репрессиях против тысяч честных советских коммунистов». В ЦК начали приходить прошения о реабилитации других членов «антипартийной группы» – Георгия Маленкова и Лазаря Кагановича, но их так и не одобрили. К 9 мая 1985 года Черненко готовил специальное постановление с пересмотром деятельности и личности Сталина, которое, однако не успел завершить.|@Думаю сейчас лучший момент, чтобы поставить точку в этом вопросе.</events44Desc0>
  <events44Desc1>@Фигура Иосифа Сталина является одной из самых противоречивых не только в отечественной истории, но и в мировой. Для одних он тиран и преступник, погубивший миллионы людей ради личной власти. Для других – «отец народов», который возглавил страну в трудное время, провел ее модернизацию, что позволило ей выстоять и победить в мировой войне.|@После смерти вождя его преемники из числа ближайших соратников начали проводить «десталинизацию». На XX съезде КПСС Никита Хрущев разоблачил «культ личности Сталина». В 1957 году старые соратники Сталина (т.н. «антипартийная группа») предприняли попытку смещения Хрущева, которая, однако, провалилась, и через некоторое время заговорщики были отправлены на пенсию и исключены из партии. На XXII съезде критика Сталина и антипартийной группы только усилилась.|@После отставки Хрущева активная антисталинская кампания была свернута, новое руководство перешло к более сдержанным и положительно-нейтральным оценкам личности и правления.|@В последние годы обозначилась тенденция к пересмотру оценки деятельности Сталина. В 1984 году был восстановлен в партии Вячеслав Молотов, после чего в ЦК начали приходить прошения о реабилитации других членов «антипартийной группы» – Георгия Маленкова и Лазаря Кагановича.|@Думаю сейчас лучший момент, чтобы поставить точку в этом вопросе.</events44Desc1>
  <events44Answer0>Начать полное восстановление образа Сталина</events44Answer0>
  <events44Answer1var1>Сталин совершил 70% хорошего и 30% плохого</events44Answer1var1>
  <events44Answer1var0>Продолжим линию товарища Черненко</events44Answer1var0>
  <events44Answer2>Реабилитировать Сталина как великого державного лидера России</events44Answer2>
  <events44Answer3>Организовать новую антисталинскую кампанию</events44Answer3>
  <events44Answer4>Сталин лишь марионетка сионистов в советском руководстве</events44Answer4>
  <events44Answer5>Ничего не делать</events44Answer5>
  <events44Result0>@Во всех официальных советских газетах было напечатано постановление «Об исправлении субъективного подхода и перегибов, имевших место во второй половине 1950-х начале 1960-х годов при оценке деятельности И. В. Сталина и его ближайших соратников», в котором на Хрущева была возложена вина за отход от принципов коллективного управления, проведение «антисталинской кампании» в целях укрепления собственной власти.@|Сталин вновь, без всяких оговорок, появился во всех учебниках как великий советский лидер и верный ленинец, которому удалось в кратчайшие сроки провести модернизацию страны и победить в Великой Отечественной войне. Все обвинения в создании культа личности отметались со ссылкой на одну из цитат писателя Михаила Шолохова: «Был культ, но была и личность»! Городу Волгоград было возвращено прежнее название – Сталинград.|@Репрессии 1937–1938 годов были признаны «необходимыми», поскольку благодаря им «удалось избежать появления пятой колонны во время войны».</events44Result0>
  <events44Result1>@Во всех официальных советских газетах было напечатано постановление «Об исправлении субъективного подхода и перегибов, имевших место во второй половине 1950-х начале 1960-х годов при оценке деятельности И. В. Сталина и его ближайших соратников».|@Началась медленная постепенная политическая реабилитация всей антипартийной группы, а на Хрущева была возложена вина за отход от принципов коллективного управления. Сталин был признан на 70% хорошим и на 30% – плохим, как определил в свое время Мао.|@В качестве безусловных положительных сторон правления Сталина отмечалось проведение модернизации страны и победа в Великой Отечественной войне. Критике подверглись формирование культа личности и отход от коллективного руководства. «Издержки» во время реализации политики коллективизации были возложены на «перегибы» местных властей, которые нарушили генеральную линию партии. Ответственность за репрессии была возложена на наказанных Ягоду и Ежова, а Тухачевский и Тимошенко были признаны виновными в первых военных неудачах 1941 года.</events44Result1>
  <events44Result2>@Во всех официальных советских газетах было напечатано постановление «Об исправлении субъективного подхода и перегибов, имевших место во второй половине 1950-х начале 1960-х годов при оценке деятельности И. В. Сталина и его ближайшего окружения».|В ней Сталин провозглашался «великим государственным деятелем», которому удалось «укрепить мощь и военную славу России, спасти страну от оккупации и полного уничтожения». Сталин смог отказаться от «антирусского интернационализма» и политики коренизации и наконец создать «народную империю» во главе с «мудрым вождем». Репрессии были признаны «недостаточными», поскольку несмотря на то, что в войне удалось победить, но «значительная часть национальных предателей примкнула к власовцам, бандеровцам и другим фашистских организациям», а вскоре «слишком мягкое отношение Сталина к своим противникам» стало причиной его смерти «в результате троцкистского заговора», который организовало его окружение в лице Хрущева, Маленкова, Булганина и Берии.|@Теперь и в истории России есть свой «Красный Монарх»…</events44Result2>
  <events44Result3>@Начался третий виток (вслед за двумя хрущевскими) десталинизации. На культурном фронте развернулись настоящие баталии за «переосмысление прошлого».|@В широкий прокат вышел фильм «Покаяние» грузинского режиссера Тенгиза Абуладзе, где главным образом выступил труп чиновника, ответственного за репрессии против собственного народа, который герои фильма снова и снова выкапывают из земли, не давая страшному прошлому тихо упокоиться в могиле.|@Огромное впечатление на общество оказали художественные книги о терроре и сталинизме. Были опубликованы ранее запрещенные произведения, такие как: «Реквием» Анны Ахматовой, «Воронежские тетради» Осипа Мандельштама, «Доктор Живаго» Бориса Пастернака, «Колымские рассказы» Варлама Шаламова, «Дети Арбата» Анатолия Рыбакова, «Жизнь и судьба» Василия Гроссмана, «Софья Петровна» Лидии Чуковской, «Крутой маршрут» Евгении Гинзбург, «Факультет ненужных вещей» Юрия Домбровского.|@Помимо художественных произведений, в оборот берется и историческая наука. Открываются ранее недоступные архивы, публикуются десятки сборников с дискуссиями историком о Сталине и сталинизме, печатаются работы западных советологов.|@Изменилась и политика государства. Развернулась реабилитация осужденных при Сталине ученых, членов партии и других жертв политических репрессий. Правительство приняло постановления «О сооружении памятника жертвам беззаконий и репрессий» и законы «О реабилитации репрессированных народов» и «О реабилитации жертв политических репрессий».|@Переосмысление прошлого не позволит нашей стране вернуться назад к тирании… По крайней мере мы так надеемся…</events44Result3>
  <events61Desc>@Последние полвека имя Льва Троцкого в нашей стране употребляется вместе с такими уничижительными словами, как «оппортунист», «меньшевик», «фашист-контрреволюционер» и «предатель Иуда». Мало кто помнит о том, кем был Троцкий на самом деле и за что он стал так ненавидим в Советском Союзе, хотя он сыграл в истории русских революции не последнюю роль. Фигура Троцкого все еще остается для нашего гражданина загадочной, хотя в библиотеках, пусть и в закрыто доступе, все еще находятся тысячи страниц его сочинений и публикаций о нем.|@Настало время воззвать к суду исторической справедливости – нельзя далее умалчивать о такой значимой фигуре, революционере, одном из организаторов Октябрьской революции и основателе Красной армии, который пал жертвой партийной борьбы и был выслан из страны, но не оставил политической деятельности и в итоге был убит агентом НКВД Рамоном Меркадером по личному приказу Сталина.|@Социалистические герои не должны быть забыты!</events61Desc>
  <events61Answer0>Реабилитировать Троцкого полностью</events61Answer0>
  <events61Answer1>Частично реабилитировать деятельность и роль Троцкого</events61Answer1>
  <events61Answer2>Достаточно юридической реабилитации</events61Answer2>
  <events61Answer3>Отложить решение</events61Answer3>
  <events61Result0>@Вместе с реабилитацией такого великого коммуниста-революционера, как Лев Троцкий, начался еще и месячник, посвященный ему. Было достигнуто соглашение с руководством Мексики и США о возвращении в {0} всех архивов Троцкого, а также о постановке дома-музея в Койоакане на финансирование Правительства {0}. Были отменены все решения съездов 30-х годов, критикующие его, возобновлено издание работ Троцкого и «Бюллетеня оппозиции». После было переименовано множество населенных пунктов, улиц, учебных заведений, колхозов и т.д. в честь Троцкого, стали устанавливаться памятники в его честь. Вместе с этим о личности Сталина начали отзываться еще более отрицательно, учитывая его роль в судьбе Троцкого. В стране началось формирование культа личности Троцкого.</events61Result0>
  <events61Result1>@По итогам ожесточенной дискуссии, была дана следующая оценка деятельности и личности Льва Троцкого – было 70% заслуг и достижений и 30% ошибок. Так, его заслуги в победе Октябрьской Революции, формировании Красной Армии, и разгроме белогвардейцев и интервентов получили признание, однако его фракционная и эмигрантская деятельность, по-прежнему оценивается негативно. Были изданы его ранние работы и трехтомная классическая биография Троцкого под авторством польско-британского историка Исаака Дойчера. Поздние произведения Троцкого были изданы малым тиражом для библиотек с обширными комментариями редакторов.|@В целом, такая оценка всех устраивает, или, по крайней мере многих, кому это важно и нужно. Тем не менее, несмотря на критику, Троцкий все же вернулся в «пантеон вождей революции».</events61Result1>
  <events61Result2>@Сегодня Прокуратурой {0} Л. Д. Троцкий (Бронштейн) был реабилитирован за отсутствием состава преступления. Постановление Особого совещания при Колегии ОГПУ СССР от 31.12.1927 о высылке на 3 года в Сибирь , а также решение Политбюро ЦК ВКПб от 10.01.1929 и постановление Президиума ЦИК СССР от 20.02.1932 о высылке из СССР с лишении гражданства с запрещением въезда в СССР были признаны незаконными и недействительными.</events61Result2>
  <events61Result3>@Вернемся к этому вопросу позже</events61Result3>
  <events62Desc>@России не повезло с реформаторами. Все великие реформы либо оканчивались провалом, либо оказывались непомерно жестокими в своей реализации. Ореол такого «несостоявшегося реформатора» и «последней надежды России» сформировался вокруг личности Петра Аркадьевича Столыпина.|@Дворянин по происхождению, Столыпин сделал за несколько лет блистательную карьеру – от губернатора городка на окраине Империи до главы правительства. Его ошеломительному взлету способствовала Первая русская революция. Зарекомендовав себя как успешный  «усмиритель революции», Столыпин получил пост министра внутренних дел, а после роспуска Первой Государственной Думы возглавил и правительство.|@На этом посту он успешно «успокаивает» страну после нескольких лет волнений и начинает самую масштабную за последние 50 лет реформу, которая по его задумке должна «сделать из русского крестьянина американского фермера». Однако в полной мере реализовать свои идеи ему не удалось. В сентябре 1911 года Столыпин был застрелен террористом в киевском оперном театре.|@Как показывают историки, попытки Столыпина разрушить общину и решить проблему «аграрного переселения» за счет переселенческой политики на восток страны оказались провальными. Одни видят причины провала реформы в начавшейся войне, другие – в революции. И, в связи с этим, несколько пророческими выглядели слова самого Столыпина: «Дайте Государству двадцать лет покоя, внутреннего и внешнего, и вы не узнаете нынешней России!». Покоя Россия и впрямь не увидела, но ее стало не узнать.|@Сейчас для нас как никогда важно разобраться – кем же был Столыпин? Великим реформатором, который мог спасти Россию от кровопролитной войны и революции? Или великим национальным деятелем, который стремился модернизировать страну и сделать Россию самой влиятельной мировой державой, но не смог по вине «внутренних врагов»? Или и впрямь была права отечественная историография последних десятилетий, клеймившая его как «вешателя», утопившего русскую революциюв крови в интересах помещиков?</events62Desc>
  <events62Answer0>Столыпин – великий реформатор</events62Answer0>
  <events62Answer1>Столыпин – великий национальный деятель</events62Answer1>
  <events62Answer2>Оставляем все как есть</events62Answer2>
  <events62Result0>@Неожиданно для всех на одной из наиболее крупных исторических конференций, посвященных исследованиям капиталистической России, принял участие {1}, который в своем выступлении встал на защиту своего дореволюционного предшественника Петра Столыпина.|@На экскурс в историю главу страны подвигла одна из участниц конференции, которая назвала столыпинские реформы провальными и предположила, что премьер-реформатор – это не та личность, на которую «стоит ориентироваться».@|{2} признал, что в годы работы Столыпина военно-полевые суды, созданные его правительством, приговорили к смертной казни 2,5 тысячи человек. «Ничего хорошего в этом, конечно, нет», – сказал лидер {0}, но призвал рассматривать подобные действия в историческом контексте.|@Также он напомнил, что в то время от рук террористов пострадали 18 тысяч россиян. «Столыпин считал, что жесткие меры в отношении людей, которые раскачивали государство, на тот период времени были оправданы», – сказал глава правительства. «Надеюсь, что потомки отличат кровь на руках врача от крови на руках палача», – процитировал {2} слова Столыпина.|@Также лидер государства дал свою оценку столыпинским реформам: «В основном, благодаря реформам, Россия вышла на первое место в мире по темпам экономического роста». Наглядным показателем успеха Столыпинской реформы он также назвал то, что масло, произведенное в Сибири крестьянами-переселенцами, принесло казне больше денег, чем продажа золота.|@Подытожив, {2} отметил, что реформы Столыпина представляют собой «учет интересов государства и общества, основанный не на диктате власти, а на поощрении, стимулах, взаимодействии».|@Многие историки и политики восприняли речь лидера государства как «призыв к действию» и в срочном порядке начали восхвалять бывшего «вешателя».</events62Result0>
  <events62Result1>@Неожиданно для всех на одной из наиболее крупных исторических конференций, посвященных исследованиям капиталистической России, принял участие {1}, который в своем выступлении встал на защиту своего дореволюционного предшественника Петра Столыпина.|@На экскурс в историю главу страны подвигла одна из участниц конференции, которая назвала столыпинские реформы провальными и предположила, что премьер-реформатор – это не та личность, на которую «стоит ориентироваться».@|«Петр Аркадьевич Столыпин – выдающийся государственный деятель XX века в масштабах разных столетий России, чье участие в делах управления страной дало отсрочку гибели монархии», – начал свое выступление глава государства. По его словам, «фигура Столыпина – перекрестье всех тяжей России». «Долг государственного деятеля велел ему, безжалостно подавляя беспорядки, направить нравственную силу на обновление страны. Он принял государственную жизнь в расползе и хаосе – и вытягивал созидательно. Он – все вложил в свою государственную линию, он вел ее сердцем, умом и жизнью». Резюмировав, {2} отметил, что Столыпин и его политика «смогли бы спасти Россию от бед войны и революции», но помешали этому «внутренние враги» и «упрямство последнего царя».|@Многие историки и политики восприняли речь лидера государства как «призыв к действию» и в срочном порядке начали восхвалять бывшего «вешателя». Впрочем, не всем пришлась по душе речь лидера {0}. Некоторые отметили, что все выступление главы государства «сквозило литературностью», а один историк даже назвал данную оценку «панегириком вешателю русского народа».</events62Result1>
  <events62Result2>@Столыпин – вешатель и мучитель трудящихся! По крайней мере до тех пор, пока мы не скажем об обратном!</events62Result2>
  <events63Answer4>Наложить санкции на Иран всем {0}</events63Answer4>
  <events63Result4>@{0} и все страны {1} присоединились к санкциям против Ирана, которые предусмтривают запрет международным финансовым организациям на выдачу кредитов Ирану, всем странам — на продажу оружия и всякую помощь Ирану. Также был полностью запрещен всякий товарообмен между {1} и Ираном.</events63Result4>
  <events68Title>Дело Сакалаускаса</events68Title>
  <events68Desc>@Неделю назад на дальний перрон Московского вокзала прибыл почтово-багажный поезд, в состав которого входил спецвагон для перевозки осужденных. В вагоне, помимо заключенных, находились восемь военнослужащих, осуществляющих охрану, и один гражданский. По прибытии из вагона никто не вышел. При осмотре вагона были обнаружены восемь трупов. Одного из сопровождающих, рядового литовца Артураса Сакалаускаса, на месте не было. В оружейном шкафу не оказалось пяти пистолетов и пяти запасных магазинов.|@Все подозрения пали на Сакалаускаса. Через некоторое время он был обнаружен в автобусе. Как оказалось, последние дни он бесцельно ездил в общественном транспорте по городу. После задержания Сакалаускас дал обширные показания, подробно описав издевательства, попытку изнасилования и сами убийства. В ходе следствия у задержанного стал развиваться реактивный психоз.@|Этот неприятный сюжет иллюстрирует существенную проблему, которая очень распространена в нашей армии, а именно дедовщину – иерархию во взаимоотношениях в рядах военнослужащих, связанная с величиной выслуженного срока. Нужно что-то предпринять, чтобы не допустить повторения такой трагедии.</events68Desc>
  <events68Answer0>Сократить длительность призыва</events68Answer0>
  <events68Answer1>Сделать срочную службу более прозрачной</events68Answer1>
  <events68Answer2>Усилить уголовное преследование дедовщины в армии</events68Answer2>
  <events68Answer3>Под этим предлогом развернуть критику армейского руководства</events68Answer3>
  <events68Answer4>Признать Сакалаускаса душевнобольным и отправить на принудительное лечение</events68Answer4>
  <events68Answer5>Замалчивать случившееся</events68Answer5>
  <events68Result0>@Произошедшая трагедия привела к росту общественного негодования феноменом «дедовщины» в армии. На фоне этого Правительство объявило о сокращении призывного срока, что должно поколебать сложившиеся иерархические отношения среди военнослужащих. Несмотря на то, что сокращение призывного срока приветствовали военнообязанные граждане, генералитет остался недоволен сокращением боеспособности армии и подрывом дисциплины.</events68Result0>
  <events68Result1>@Огромные государственные инвестиции получили военные комиссариаты, ответственные за призыв граждан на военную службу. Благодаря современным компьютерам удалось преодолеть бюрократическую разруху и бумажную волокиту в органах военного управления, что позволит сделать более гибкой и прозрачной «сортировку» военнообязанных по воинским частям. По прогнозам это должно подорвать сложившиеся иерархические отношения среди военнослужащих, хотя бы в некоторой степени.</events68Result1>
  <events68Result2>@В Уголовный кодекс были внесены изменения в статью о «нарушении уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности». Минимальный срок за «дедовщину» был увеличен с двух лет до восьми, а максимальный – с двенадцати до двадцати пяти. Трудно сказать, как воздействует это изменение на отношения между военнослужащими, поскольку армейские не очень любят «выносить сор из избы».</events68Result2>
  <events68Result3>@В крупнейших газетах страны вышли статьи, в которых подробно описываются детали «дела Сакалаускаса». Вся вина за произошедшую трагедию возлагается на армейское руководство, которое допустило «разложение морального облика армии». Данное событие и последующее его обсуждение в СМИ вызвали общественный резонанс и привели к росту числа «уклонистов» от срочной службы. Однако, несмотря на все это, была поднята важная для общества тема, о которой ранее старались не вспоминать. Возможно воздействие средств массовой информации позволит и далее привлекать внимание к этой проблеме.</events68Result3>
  <events68Result4>@Арестованный Сакалаускас по итогам медицинского обследования был признан невменяемым и направлен на лечении в психиатрическую больницу. В заключении было сказано, что у него выявлено «непрерывно прогрессирующее хроническое психическое заболевание». Реальную причину трагедии удалось «замять» и выдвинуть из общественного сознания, что, безусловно, оценило армейское руководство.</events68Result4>
  <events68Result5var0>@Трагеческие события на Московском вокзале удалось сокрыть. Сам же подсудимый Сакалаусас был осужден за массовое убийство на несколько лет. Генералитет остался доволен тем, что Вы решили не подрывать имидж нашей армии.</events68Result5var0>
  <events68Result5var1>@Укрыть тайну массового убийства от СМИ нам не удалось. Информация о трагедии просочилась в газеты и сразу же стала сенсацией. По всей стране развернулась общественная дискуссия о «дедовщине» в армии, появились призивы к отмене срочной службы, многократно возросло число «уклонистов».</events68Result5var1>
  <events69Title>Московский горком</events69Title>
  <events69Desc>@{0}. Уже почти 20 лет Москвой «правит» Виктор Гришин, которому молва приписывает связи с «торговой мафией». В ЦК поступает много писем с жалобами на Гришина, на партийных собраниях, в коллективах идут разговоры, осуждающие его за «барство» и «увлечение лозунгами вместо дела». |@Сегодня же видный партийный деятель Егор Лигачев предложил выдвинуть верного работника партии товарища Бориса Ельцина на должность Первого секретаря Московского горкома КПСС. Он аргументирует это необходимостью борьбы с коррупцией и бюрократизмом. Но что же сделаем мы?</events69Desc>
  <events69Answer0>Утвердить в должности</events69Answer0>
  <events69Answer1>Взять Ельцина под надзор</events69Answer1>
  <events69Answer2>Остаться в нейтралитете</events69Answer2>
  <events69Answer3>Заблокировать его кандидатуру</events69Answer3>
  <events69Result0>@За заслуги на должности Первого секретаря Свердловского обкома КПСС, товарищ Ельцин был назначен Первым секретарем Московского горкома. Мы надеемся, что он будет и дальше верно служить делу нашей Родины. В то же время, в Москве начались массовые чистки аппарата и обновление горкома. Хотя некоторые партийцы предупреждают, что это может привести к дезорганизации аппарата МГК, но жители столицы приветствуют изменения, а особенно то, что Борис Николаевич лично посещает магазины и больницы с проверками.</events69Result0>
  <events69Result1>@За заслуги на должности Первого секретаря Свердловского обкома КПСС, товарищ Ельцин был назначен Первым секретарем Московского горкома. Однако слишком быстрая политическая карьера Ельцина и лоббирование его кандидатуры со стороны ряда партийцев вызвали слишком много сомнений, в следствии чего за товарищем Ельциным был назначен дополнительный партийный надзор со стороны Контрольно-ревизионной комиссии при ЦК КПСС. Первый секретарь Московской партийной организации должен быть чист во всем! Особенно на фоне своего предшедственника...</events69Result1>
  <events69Result2var0>@Сегодня товарищ Ельцин, по протекции Лигачева, был выдвинут на должность Первого секретаря Московского горкома. Однако Политбюро попеняло на его молодость и малый партийный стаж, утвердив кандидатуру другого, более компромиссного кандидата - представителя консервативного крыла партии Льва Зайкова. Вы воздержались при голосовании, чтобы соблюсти баланс между группами сторонников Ельцина и консерваторами.</events69Result2var0>
  <events69Result2var1>@Сегодня товарищ Ельцин, по протекции Лигачева, был назначен на должность Первого секретаря Московского горкома КПСС. Генеральный секретарь ЦК при голосовании по его кандидатуре воздержался, считая Бориса Николаевича недостаточно подходящим человеком для такого ответственного поста. По приходу он начал чистку горкома от старых чиновников и объявил о начале обновления аппарата. Жители столицы приветствуют изменения, а особенно то, что Ельцин лично посещает магазины и больницы с проверками.</events69Result2var1>
  <events69Result3>@Кандидатура Ельцина была отклонена. Первый секретарь Московской партийной организации должен быть кристально чист и иметь многолетний стаж, чего у Бориса Николаевича пока не наблюдается. Как говорят, узнав о результатах заседания Политбюро, Ельцин сильно разволновался и попал в больницу с нервным расстройством, отягощенным действием алкоголя.|@Москвой продолжает руководить Гришин</events69Result3>
  <events70Title>Приглашение Миттерана</events70Title>
  <events70Adds0>Вектор дипломатии африканских стран под влиянием</events70Adds0>
  <events70Adds1>могут бесплатно вступить в</events70Adds1>
  <events70Adds3>Во время встречи {0} выдвинул предложения, направленные на остановку гонки вооружений:@|1) Запрет для обеих сторон ударных космических вооружений и сокращение ракет; @|2) Участие Франции на переговорах по евроракетам, 3) Мораторий на размещение новых ракет {1} в Европе.</events70Adds3>
  <events70Adds4>Во время встречи {0} выдвинул предложения, направленные на запрет космического оружия.</events70Adds4>
  <events70Adds5>Во время встречи {0} выдвинул предложения, направленные на решение проблемы «евроракет».</events70Adds5>
  <events70Adds6>Во время встречи {0} выдвинул ряд мирных предложений, которые были расценены французским руководством и СМИ лишь как «пропагандистская уловка» и «пустословная риторика».</events70Adds6>
  <events70Adds7>По вопросу о СОИ Миттеран высказался следующим образом «Франция не приемлет участия в каких бы то ни было формах создания космического оружия. Это оружие отличается от существующего. Перенос ядерных вооружений в космос будет означать не только конец договоренностям о системах ПРО, но и приведет к новому витку вооружений».|@Также французских лидер поддержал идею о сокращении ракет в Европе.</events70Adds7>
  <events70Adds8>По вопросу о СОИ Миттеран высказался следующим образом «Франция не приемлет участия в каких бы то ни было формах создания космического оружия. Это оружие отличается от существующего. Перенос ядерных вооружений в космос будет означать не только конец договоренностям о системах ПРО, но и приведет к новому витку вооружений».|@Однако по поводу ракет не стал отмежеваться от политики США, заявив, что «у Франции нет оснований отделять свою позицию о американской, когда речь идет о подсчете сил в Европе».</events70Adds8>
  <events70Adds9>По вопросу о СОИ Миттеран высказался следующим образом «Франция не приемлет участия в каких бы то ни было формах создания космического оружия. Это оружие отличается от существующего. Перенос ядерных вооружений в космос будет означать не только конец договоренностям о системах ПРО, но и приведет к новому витку вооружений».|@Миттеран осудил, как американский проект СОИ, так и недавние ответные действия {0}, однако поддержал идею о сокращении ракет в Европе.</events70Adds9>
  <events70Adds10>В ответ на эти предложения Миттеран заявил, что «пока США и {1} не пойдут на взаимные уступки рано говорить о прекращении гонки вооружений и деэскалации текущего положения в Европе».</events70Adds10>
  <events70Desc>@{0}! Мы получили приглашение от президента Франсуа Миттерана нанести официальный визит во Францию в начале октября этого года. Миттеран победил на выборах в 1981 году как кандидат от единого блока левых партий.|@На данный момент, на фоне того, как в остальных странах Западной Европы и Соединенных Штатах господствуют консерваторы, Франция остается одной из немногих стран, где у власти находятся социалисты. С одной стороны, мы не должны терять ни одной возможности продолжить разрядку и способствовать укреплению мира. Однако, с другой стороны, после того как нам пришлось войти в Афганистан, отношения с Францией стали сильно ухудшаться, а ее руководство в своих действиях теперь постоянно оглядывается на Соединенные Штаты.|@Впрочем, мы можем попробовать использовать этот визит для того, чтобы разорвать этот порочный «атлантический союз» США и Европы, ведь Европа – это «общий дом» для нас всех, но не для американцев.|@Но стоит ли овчина выделки? Быть может нам стоит обратить свой взор на Восток и наконец пойти на восстановление отношений с Китаем, с которым последние несколько десятилетий мы не в ладах.|@Или же нам остается надеяться только на самих себя и своих союзников, продолжить интеграцию внутри СЭВ?|@Неспокойно сейчас и в странах третьего мира. Месяц назад американцы созвали т.н. «Демократический интернационал», куда вошли различные антикоммунистические повстанческие организации разных стран Африки, Америки и Азии. Нам нужно что-то противопоставить растущему влиянию Штатов в третьем мире и помочь национально-освободительным движениям!|@Последнее слово как всегда за Вами…</events70Desc>
  <events70Answer0>Совершить визит во Францию с попыткой нормализации отношений после охлаждения 1979–1984 годов</events70Answer0>
  <events70Answer1>Принять предложение. Европа – наш общий дом!</events70Answer1>
  <events70Answer2>Лучше сделать ставку на нормализацию отношений с Китаем</events70Answer2>
  <events70Answer3>Следует продолжить углублять связи со странами СЭВ</events70Answer3>
  <events70Answer4>Нет смысла делать ставку на кого-либо. Продолжаем войну за влияние в странах третьего мира</events70Answer4>
  <events70Result0var0>@{1} {2} {0} совершил свой первый зарубежный визит в новой должности, посетив Французскую Республику. Этот визит сразу же превратился в крупное международное событие. Во время своей встречи с Президентом Франции Франсуа Миттераном, {0} отметил «историческую преемственность» в отношениях между {2} и Францией, высказался «против всяких попыток некоторых держав подорвать дело "разрядки" в Европе».|@{3}|@{4}|@После этого для лидера {2} была устроена пресс-конференция, во время которой он ответил на вопросы французских журналистов. Было много неприятных вопросов, как, например, о правах человеках в {2} и диссидентах. Однако подавляющее их число оказались настолько нелепыми, что только играли на руку лидеру {2}. Так, один из журналистов задал вопрос о 4 миллионах политических заключенных в {2}. Абсурдность такого утверждения позволила скомпрометировать саму тему политзаключенных в {2}: «Это напоминает, знаете ли, геббельсовскую пропаганду.... Это абсурд», – ответил {0}.|@В целом, встреча лидеров двух стран прошла более чем успешно.</events70Result0var0>
  <events70Result0var1>@{1} {2} {0} совершил свой первый зарубежный визит в новой должности, посетив Французскую Республику. Этот визит сразу же превратился в крупное международное событие. Во время своей встречи с Президентом Франции Франсуа Миттераном, {0} отметил «историческую преемственность» в отношениях между {2} и Францией, высказался «против всяких попыток некоторых держав подорвать дело "разрядки" в Европе».|@{3}|@{4}|@После этого для лидера {2} была устроена пресс-конференция, во время которой он ответил на вопросы французских журналистов, которые осадили его неприятными вопросами о правах человека в {2}, диссидентах и о преступлениях военных {2} в Афганистане. Многие из тем были абсурдными или преувеличенными, однако СМИ успешно справились с задачей ополчить западное общественное мнение против {2}.|@В целом, встреча лидеров двух государств прошла более чем неудачно.</events70Result0var1>
  <events70Result1var0>@{1} {2} {0} совершил свой первый зарубежный визит в новой должности, посетив Французскую Республику. Этот визит сразу же превратился в крупное международное событие. Во время своей встречи с Президентом Франции Франсуа Миттераном, {0} отметил «историческую преемственность» в отношениях между {2} и Францией, высказался «против всяких попыток некоторых держав подорвать дело "разрядки" в Европе».|@Ключевым понятием нового европейского курса, который предложил {1} {2} {0}, стал «общий европейский дом». С этой темой он выступил перед французскими телезрителями: «Мы с вами живем в этой Европе... Мы живем в одном доме, хотя одни входят в этот дом с одного подъезда, другие — с другого подъезда. Нам нужно сотрудничать, налаживать коммуникации в этом доме». {0}, апеллируя к по сути «голлистскому подходу», стремился укрепить влияние {2} в Европе и по возможности подорвать влияние США.|@{3}|@{4}|@После этого для лидера {2} была устроена пресс-конференция, во время которой он ответил на вопросы французских журналистов. Было много неприятных вопросов, как, например, о правах человеках в {2} и диссидентах. Однако подавляющее их число оказались настолько нелепыми, что только играли на руку лидеру {2}. Так, один из журналистов задал вопрос о 4 миллионах политических заключенных в {2}. Абсурдность такого утверждения позволила скомпрометировать саму тему политзаключенных в {2}: «Это напоминает, знаете ли, геббельсовскую пропаганду.... Это абсурд», – ответил {0}.|@В целом, встреча лидеров двух стран прошла более чем успешно.</events70Result1var0>
  <events70Result1var1>@{1} {2} {0} совершил свой первый зарубежный визит в новой должности, посетив Французскую Республику. Этот визит сразу же превратился в крупное международное событие. Во время своей встречи с Президентом Франции Франсуа Миттераном, {0} отметил «историческую преемственность» в отношениях между {2} и Францией, высказался «против всяких попыток некоторых держав подорвать дело "разрядки" в Европе».|@Ключевым понятием нового европейского курса, который предложил {1} {2} {0}, стал «общий европейский дом». С этой темой он выступил перед французскими телезрителями: «Мы с вами живем в этой Европе... Мы живем в одном доме, хотя одни входят в этот дом с одного подъезда, другие — с другого подъезда. Нам нужно сотрудничать, налаживать коммуникации в этом доме». {0}, апеллируя к по сути «голлистскому подходу», стремился укрепить влияние {2} в Европе и по возможности подорвать влияние США.@{3}|@{4}|@После этого для лидера {2} была устроена пресс-конференция, во время которой он ответил на вопросы французских журналистов, которые осадили его неприятными вопросами о правах человека в {2}, диссидентах и о преступлениях военных {2} в Афганистане. Многие из тем были абсурдными или преувеличенными, однако СМИ успешно справились с задачей ополчить западное общественное мнение против {2}.|@В целом, встреча лидеров двух государств прошла более чем неудачно.</events70Result1var1>
  <events70Result2var0>@Мы отказались от предложения Миттерана о визите лидера {2} во Францию. Вместо этого было принято решение сменить вектор внешней политики на Восток. Будучи на деловой встрече во Владивостоке {1} {0} высказался о перспективах отношений между {2} и Китаем следующим образом: «Мы готовы в любое время, на любом уровне самым серьезным образом обсудить с Китаем вопросы о дополнительных мерах по созданию обстановки добрососедства. Мы надеемся, что в недалеком будущем разделяющая (а хотелось бы говорить – соединяющая) на граница станет полосой мира и дружбы».|@В конечном счете, стремление к мирным переговорам лидера {2} привлекло внимание китайского руководства. В ответ на инициативы {2} один из признанных лидеров Китайской Коммунистической партии Дэн Сяопин заявил, что «развитие отношение с {2} является важным содержанием независимой, самостоятельной, мирной внешней политики Китая».|@После этих взаимных комплиментарных оценок начались переговоры о нормализации отношений и дальнейшем сотрудничестве, пока правда, на уровне послов.</events70Result2var0>
  <events70Result2var1>@Мы отказались от предложения Миттерана о визите лидера {2} во Францию. Вместо этого было принято решение сменить вектор внешней политики на Восток. Будучи на деловой встрече во Владивостоке {1} {0} высказался о перспективах отношений между {2} и Китаем следующим образом: «Мы готовы в любое время, на любом уровне самым серьезным образом обсудить с Китаем вопросы о дополнительных мерах по созданию обстановки добрососедства. Мы надеемся, что в недалеком будущем разделяющая (а хотелось бы говорить – соединяющая) на граница станет полосой мира и дружбы».|@В конечном счете, стремление к мирным переговорам лидера {2} привлекло внимание китайского руководства. Однако их намерения были вовсе не мирными. По закрытым каналам нам были выдвинуты предварительные условия переговоров: 1) вывод советских дивизий с территории Монголии, 2) немедленное урегулирование всех региональных конфликтов в Азии, 3) решение вопроса о границе.|@По всей видимости, они не очень настроены на налаживание отношений, поскольку требования для начала переговоров чрезмерные.</events70Result2var1>
  <events70Result3var0>@Мы отказались от предложения Миттерана о визите лидера {2} во Францию. Вместо этого было принято решение углублять экономические и политические отношения со странами СЭВ. Для обсуждения совместных проблем было созвано совещание Политического консультативного комитета. На ней обсуждались вопросы научно-технического сотрудничества развития братских стран. Было предложено создать свой аналог европейской «Эврике» - совместной программы научных исследований, которая была основана летом этого года.|@На совещании {1} {2} {0} заявил: «Если социалистические страны затянут собственную интеграцию и сделают ставку на связи с Западом, то они в лучшем случае окажутся в хвосте его научно-технической политики с отставанием на семь-десять и более лет».|@По итогу совещания была принята программа научно-технического прогресса  стран-членов СЭВ на следующее десятилетие.</events70Result3var0>
  <events70Result3var1>@Мы отказались от предложения Миттерана о визите лидера {2} во Францию. Вместо этого было принято решение углублять экономические и политические отношения со странами СЭВ. Для обсуждения совместных проблем было созвано совещание Политического консультативного комитета. На ней обсуждались вопросы научно-технического сотрудничества развития братских стран. Было предложено создать свой аналог европейской «Эврике» - совместной программы научных исследований, которая была основана летом этого года.|@На совещании {1} {2} {0} заявил: «Если социалистические страны затянут собственную интеграцию и сделают ставку на связи с Западом, то они в лучшем случае окажутся в хвосте его научно-технической политики с отставанием на семь-десять и более лет».|@По итогу совещания не удалось принять даже программу. Многие европейские члены СЭВ настаивали на необходимости дальнейшей интеграции с «Эврикой», несмотря на предостережения {2} о том, что западные страны могут использовать «Эврику» против СЭВ, как некогда уже пытались провернуть с Планом Маршалла.</events70Result3var1>
  <events70Result4var0>@В городе Ханое, столице Вьетнама, состоялось учреждение «Народно-освободительного союза» – политического альянса антиимпериалистический государств. Целью организации обозначено сопротивление экспансии проамериканских сил в странах третьего мира. На встречу прибыли представители различных левых и антикапиталистических партий из целого списка стран (Никарагуа, Лаос, Камбоджа, Ангола, Афганистан, Мозамбика и других). Реальная же цель собрания – не дать «Демократическому интернационалу», созданному летом этого же года перенять традиционно левую, интернациональную повестку.|@В конце встречи была подписана совместная декларация, оканчивающаяся следующими словами: «Мы, свободные народы, борющиеся за национальную независимость и социальную справедливость, заявляем о своей солидарности с движениями свободы всего мира и заявляем о нашей готовности освободить народы от американского империализма».</events70Result4var0>
  <events70Result4var1>@В городе Ханое, столице Вьетнама, состоялось учреждение «Народно-освободительного союза» – политического альянса антиимпериалистический государств. Целью организации обозначено сопротивление экспансии проамериканских сил в странах третьего мира. На встречу прибыли представители различных левых и антикапиталистических партий из целого списка стран (Никарагуа, Лаос, Камбоджа, Ангола, Афганистан, Мозамбика и других). Реальная же цель собрания – не дать «Демократическому интернационалу», созданному летом этого же года перенять традиционно левую, интернациональную повестку. В конце встречи была подписана совместная декларация, оканчивающаяся следующими словами: «Мы, свободные народы, борющиеся за национальную независимость и социальную справедливость, заявляем о своей солидарности с движениями свободы всего мира и заявляем о нашей готовности освободить народы от американского империализма». Тем не менее, реального политического веса эта организация не возымела, поскольку «слишком обширная география» разрозненных движений и партий не способствовало реальному объединению в борьбе против империализма.</events70Result4var1>
  <events71Title>На деревьях вместо листьев...</events71Title>
  <events72Title>Расширение ЕЭС</events72Title>
  <events72Desc>@Испания и Португалия присоединились к Европейскому экономическому сообществу. Обе страны лишь немногим больше десятилетия назад сбросили ярмо диктатуры и перешли к демократии. Несколько лет шли переговоры о вступлении обеих стран в ЕЭС, которые сопровождались тяжелыми политическими баталиями и общественными дискуссиями. Однако, в конечном итоге, летом 1985 года были подписаны соглашения о присоединении Испании и Португалии в ЕЭС, которые и вступили в силу 1 января 1986 года.</events72Desc>
  <events73Title>Встречи на ленинградской земле</events73Title>
  <events73Desc>@Сегодня Генеральный секретарь ЦК КПСС Михаил Горбачев знакомился с жизнью города-героя, трудовыми делами ленинградцев.|@Как и в других своих поездках по стране, Михаил Горбачев встретился с людьми на улицах, чтобы «побеседовать и послушать». На одной из таких встреч на площади Восстания, где незадолго до этого был открыт обелиск городу-герою, его обступили горожане, с которыми он поговорил о планах на будущее.|@«Мы сейчас очень серьезную работу ведем по тому, чтобы — не только на ближайшие пять лет, а на все оставшиеся 15 лет до 2000 года — разработать четкую программу и темпы развития экономики поднять таким образом, чтобы ускорить движение всей страны», — заявил Михаил Горбачев.|@«Держитесь ближе к народу, мы никогда вас не подведем», — обратилась к нему женщина из толпы. Горбачев, еле разводя руками, ответил: «Да куда уж ближе». После этого все собравшиеся засмеялись.</events73Desc>
  <events74Title>Вывод войск</events74Title>
  <events74Adds0>Начнется вывод войск, который завершиться через 12 месяцев</events74Adds0>
  <events74Adds1>Начнется вывод войск, который завершиться через 24 месяца</events74Adds1>
  <events74Adds2>Отношения с каждой страной, где есть база</events74Adds2>
  <events74Adds3>Дипломатчиеский вектор каждой страны, где есть база</events74Adds3>
  <events74Adds4>Вектор либерализации каждой страны, где есть база</events74Adds4>
  <events74Adds5>Во всех странах бывшего военного альянса будет выведена военная база</events74Adds5>
  <events74Adds7>Во всех странах будет выведена военная база</events74Adds7>
  <events74Adds8>Ежемесячное влияние для каждой страны с военной базой</events74Adds8>
  <events74Desc0>Повсеместный вывод войск</events74Desc0>
  <events74Desc1>Из одной конкретной страны</events74Desc1>
  <events74Desc2>Если распущено ОВД</events74Desc2>
  <events74Answer0>Войска выходят сразу</events74Answer0>
  <events74Answer1>Войска выходят за год</events74Answer1>
  <events74Answer2>Войска выходят за два года</events74Answer2>
  <events74Answer3>Войска остаются</events74Answer3>
  <events74Result0var0>Полностью - 0</events74Result0var0>
  <events74Result1var0>Полностью - 1</events74Result1var0>
  <events74Result2var0>Полностью - 2</events74Result2var0>
  <events74Result3var0>Полностью - 3</events74Result3var0>
  <events74Result0var1>Из одной конкретной страны - 0</events74Result0var1>
  <events74Result1var1>Из одной конкретной страны - 1</events74Result1var1>
  <events74Result2var1>Из одной конкретной страны - 2</events74Result2var1>
  <events74Result3var1>Из одной конкретной страны - 3</events74Result3var1>
  <events74Result0var2>Если распущено ОВД - 0</events74Result0var2>
  <events74Result1var2>Если распущено ОВД - 1</events74Result1var2>
  <events74Result2var2>Если распущено ОВД - 2</events74Result2var2>
  <events74Result3var2>Если распущено ОВД - 3</events74Result3var2>
  <events75Title>Гибель Саманты</events75Title>
  <events75Desc>@Нью-Йорк (ТАСС). В аэропорту Обери-Льюистон при заходе на посадку потерпел катастрофу самолет американской авиакомпании «Бархарбор эйрлайдз». Как сообщило агентство ЮПИ, находившиеся на борту восемь пассажиров и членов экипажа погибли. В их числе – 13-летняя американская школьница Саманта Смит и ее отец Артур Смит.|@Имя Саманты Смит хорошо известно в {0} и во всем мире. В июле 1983 года она по приглашению советских общественных организаций побывала в СССР. По возвращении в США она опубликовала книгу о встречах с советскими детьми. «Самое сокровенное желание советских детей – сохранять мир на планете. Я знаю, что того же желают и мои сограждане, простые американцы. Значит мы должны объединить наши усилия в борьбе за чистое небо над планетой», – заявила она в прошлом году.|@Лидер {0} {1} направил ее матери, Джейн Смит, письмо с соболезнованиями.</events75Desc>
  <events76Title>Новая программа КПСС</events76Title>
  <events76var0>Отношения со странами с идеологиями</events76var0>
  <events76Desc>@Приближается XXVII съезд КПСС. Последнюю пятилетку лучшие умы нашей партии трудятся над созданием новой программы КПСС. Текущая программа была принята в 1961 году на XXII съезде КПСС. Тогда Хрущев провозгласил целью к 1980 году создать материально-техническую базу коммунизма. Коммунизм, к сожалению, не наступил, однако программа, несмотря на незначительные правки, остается прежней, мозоля глаза врагам социализма преждевременными обещаниями предыдущих советских лидеров.|@Теперь, когда приоритеты партии и государства меняются, возникает необходимость в создании новой программы. Консенсуса по вопросу, что должно быть в ней и что можно обещать, естественно, нет.|@Одни предлагают восстановить характеристику современной эпохи как борьбы между социализмом и капитализмом. Вторые настаивают на том, чтобы «отодвинуть» перспективу коммунизма и сосредоточиться на «совершенствовании социалистической системы». А есть и те, кто и вовсе отрицают наличие социализма в Советском Союзе. Но пока неясно какая из позиций может наиболее верно отразить нашу текущую политику.</events76Desc>
  <events76Answer0>Вернуться к тезису о противостоянии социализма и капитализма</events76Answer0>
  <events76Answer1>Возьмем курс на модернизацию социалистической системы</events76Answer1>
  <events76Answer2>Остаемся на позициях строительства коммунизма</events76Answer2>
  <events76Answer3>Социализмом в нашей стране еще и не пахнет!</events76Answer3>
  <events76Result0>@В итоге в новую редакцию партийной программы вошли положения о том, что «современная эпоха является финалом в противостоянии между отживающим свой век капитализмом и находящимся в триумфальном шествии социализмом». В первом разделе программы содержится развернутая критика капитализма как «агонизирующей отсталой формации», которая несет войны и угрозы всему человечеству только своим существованием. В остальных разделах программы расписываются преимущества социализма над капитализмом и как и ранее ставится цель строительства коммунистического общества.|@В целом, несмотря на то, что положения о внутреннем развитии страны остались, в основном, прежними, акцент в программе был смещен с мирного сосуществования между капитализмом и социализмом на конфронтацию двух систем.</events76Result0>
  <events76Result1>@В итоге партийная программа претерпела существенные изменения по сравнению с той, которая существовала последние 25 лет. Так, главной целью партии стало «совершенствование социалистической системы», а среди основных задач обозначены дальнейшая демократизация общества, углубление социалистического самоуправления народа. Строительство коммунизма вновь оказалось отложено на неопределенный срок.</events76Result1>
  <events76Result2>@В итоге было решено не менять основные положения старой программы партии, а лишь их конкретизировать. Так, вновь обозначалось, что совершенствование развитого социализма – это и есть строительство коммунизма. Однако существенных изменений включено в программу не было.</events76Result2>
  <events76Result3>@В текст программы был включен тезис, который ставит крест на всей предыдущей работе нескольких поколений советских идеологов. Как оказалось, в нашей страны социализм еще не построен! Советское общество является не социалистическим, а только переходным к социализму. Несмотря на то, что данное положение выглядит «слишком троцкистским», Политбюро его утвердило. {1} {2} аргументировал такой резкий разворот «потребностью в переосмыслении опыта партийной работы и строительства коммунизма».|@Отбросив все предыдущие установки, партийные идеологи начали обосновывать строительство социализма в {0} буквально с чистого листа. Вновь, как в далекие 1930-е годы, целью партии стало «строительство социализма», на сей раз, безусловно, «правильного». В этот раз социализму придали следующие признаки: преобладание реального обобществления труда и производства в народном хозяйстве, формирование бесклассовой социальной структуры населения, реальное народовластие. Насколько революционным будет это решение покажет только время…</events76Result3>
  <events77Title>Нетрудовые доходы?</events77Title>
  <events77Adds0>При первом исходе:</events77Adds0>
  <events77Adds1>При втором исходе:</events77Adds1>
  <events77Adds2>При третьем исходе:</events77Adds2>
  <events77Desc>@Пришла информация, что три полковника в Краснодарском крае построили себе дом-дворцы. Определенно заработать честным трудом на такие изыски жизни они не могли. В нашей уголовной практике давно укоренилось понятие «нетрудовых доходов», то есть заработка, не связанного с работой в социалистическом секторе. Прежде всего, к ним относятся спекуляция, валютные операции, частное предпринимательство, частный извоз и взяточничество.|@Несмотря на отчаянные попытки государства уничтожить это явление, полностью искоренить проблему не удалось. Более того, часто под действие закона подпадали люди, которые в свое свободное внерабочее время занимались подработками: строительством и ремонтов квартир, репетиторством, продажей урожая.|@Сейчас Правительство предлагает принять постановление «О мерах по усилению борьбы с нетрудовыми доходами», которое предполагает резкое ужесточение мер борьбы с коррупцией, приписками, теневой экономикой, ввод принципа материальной ответственности, предоставления деклараций о доходах. Но, помимо ужесточения законодательства, также предусмотрено поощрение безналичного расчета и разрешение легального малого частного предпринимательства в сельской местности.|@Мнение о необходимости его принятия разделились. Одни говорят, что таким образом удастся защитить социалистическую собственность и законность, другие прогнозируют неоправданное давление государства на заработок и время простых граждан.</events77Desc>
  <events77Answer0>Принять постановление</events77Answer0>
  <events77Answer1>Направить проект постановления на переработку</events77Answer1>
  <events77Answer2>Отказать</events77Answer2>
  <events77Answer3>Нужно двигаться к легализации индивидуального предпринимательства</events77Answer3>
  <events77Result0>@Правительство {0} одобрило постановление. Была многократно усилена борьба с нетрудовыми доходами, контроль за исполнением чего был передан местным Советам. Однако вместе с фарцовщиками и нелегалами под массовые облавы попали и мелкие торговцы, местнические мастеровые и дачники.</events77Result0>
  <events77Result1var0>@Законопроект был направлен на переработку, так как многие политики посчитали его слишком жестким. Однако в итоге консерваторам удалось «продавить» его принятие в первом варианте. Была многократно усилена борьба с нетрудовыми доходами, контроль за исполнением закона был передан местным Советам. Однако вместе с фарцовщиками и нелегалами под массовые облавы попали и мелкие торговцы и местнические мастеровые.</events77Result1var0>
  <events77Result1var1>@Законопроект был направлен на переработку, так как многие политики посчитали его слишком жестким. В итоге, реформаторам удалось «продавить» легализацию индивидуального предпринимательства. По новому закону «индивидуальная трудовая деятельность в {0} использовалась для более полного удовлетворения общественных потребностей в товарах и услугах, повышения занятости граждан общественно-полезной деятельностью, предоставления им возможности получения дополнительных доходов в соответствии с затратами своего труда». После этого индивидуальная трудовая деятельность была официально разрешена, но лишь в свободное от основной работы время и в строго определенных сферах. При этом запрещалось использование наемного труда. Местным органом власти предписывалось оказывать содействие мелким предпринимателям в приобретении сырья, материалов, инструментов и прочего имущества, необходимого для работы.|@Некоторые политики уже называют данный шаг «уступкой мелкобуржуазным слоям», однако граждане, в целом, благосклонно восприняли принятие закона. Несмотря на попытки вывести теневую деятельность в правовое поле, закон лишь создал новые «лазейки» для обогащения особо предприимчивых граждан.</events77Result1var1>
  <events77Result2>@В итоге от принятия постановления отказались. Нелегальные торговцы продолжают свою деятельность, наряду с честными советскими гражданами. Впрочем это устраивает и бюрократический аппарат, который может продолжать дальше обогащаться за счет государства.</events77Result2>
  <events77Result3>@Постановление было отклонено. Вместо этого, был принят закон «Об индивидуальной трудовой деятельности», легализовавший частную предпринимательскую инициативу граждан. По новому закону «индивидуальная трудовая деятельность в {0} использовалась для более полного удовлетворения общественных потребностей в товарах и услугах, повышения занятости граждан общественно-полезной деятельностью, предоставления им возможности получения дополнительных доходов в соответствии с затратами своего труда». После этого индивидуальная трудовая деятельность была официально разрешена, но лишь в свободное от основной работы время и в строго определенных сферах. При этом запрещалось использование наемного труда. Местным органом власти предписывалось оказывать содействие мелким предпринимателям в приобретении сырья, материалов, инструментов и прочего имущества, необходимого для работы.|@Некоторые политики уже называют данный шаг «уступкой мелкобуржуазным слоям», однако граждане, в целом, благосклонно восприняли принятие закона. Несмотря на попытки вывести теневую деятельность в правовое поле, закон лишь создал новые «лазейки» для обогащения особо предприимчивых граждан.</events77Result3>
  <events78Title>Перелет Руста</events78Title>
  <events78Desc>@Случилось невероятное! Пилот-любитель из Западной Германии, 18-летний Матиас Руст, беспрепятственно пересек границу {0} на легкомоторном самолете и взял курс на Москву. Через несколько часов он приземлился на Большой Москворецкий мост, а затем вырулил на Красную Площадь. После посадки Руст начал раздавать автографы всем желающим, но вскоре был аретсован. |@По словам военных, войска ПВО вели самолет Руста до Москвы и не пресекали полет, потому что после инцидента с южнокорейским лайнером в 1983 году получили распоряжение – гражданские самолеты не сбивать. Кроме того, в соответствии с Чикагской конвенцией, при нарушении воздушного пространства легкомоторными спортивными самолетами их можно только принудить к посадке, что гораздо сложнее, чем уничтожить.|@Теперь судьба нарушителя в Ваших руках…</events78Desc>
  <events78Answer0>Арестовать летчика-нарушителя!</events78Answer0>
  <events78Answer1>Начать масштабную чистку генералитета</events78Answer1>
  <events78Answer2>Заявить, что Руст свободно пролетел по нашему приказу</events78Answer2>
  <events78Answer3>Направить протест на его родину</events78Answer3>
  <events78Result0>@Матиас Руст был арестован как нарушитель границы, хулиган, подвергший смертельной опасности жителей столицы во время приземления, возможно, намеревавшийся заниматься шпионажем. Суд приговорил его к 4 годам лишения свободы. Прошение о помиловании было отклонено. ФРГ выразила недовольство арестом.</events78Result0>
  <events78Result1>@Полет Руста стал предлогом для чисток в структурах Министерства обороны. Было заменено практически все руководство, вплоть до командующих военными округами включительно. А наверх вышли молодые офицеры, которые теперь не только не готовы проявлять инициативу, но и, похоже, вообще не заинтересованы в политике. В военном командовании, подверженным репрессиям, наблюдаются апатия и страх перед руководством страны. Сам Руст же был приговорен к 4 годам лишения свободы.</events78Result1>
  <events78Result2>@В ходе выступления лидера {0} {1} на пресс-конференции в Кремле мир узнал, что летчику Матиасу Русту специально был дан свободный проход в рамках инициативы проведения политики мира и добрососедства. Сам Руст вскоре был направлен в лучшую гостиницу и сейчас проводит встречу с руководством {0}. После визита в Министерство обороны, гость будет отпущен в ФРГ с миром.</events78Result2>
  <events78Result3>@Матиас Руст был арестован как нарушитель границы, хулиган, подвергший смертельной опасности жителей столицы во время приземления, возможно, намеревавшийся заниматься шпионажем. Его летательное средство было конфисковано, а сам он – выслан на Запад с официальным советским протестом. В западных СМИ активно и нагло шутят на тему советской дипломатии и обороноспособности.</events78Result3>
  <events79Title>Женева</events79Title>
  <events79Desc>@В ближайшие дни в Женеве должен состояться саммит, на котором встретятся {0} и Президент США Рональд Рейган. Это будет первая встреча на высшем уровне между лидерами {0} и США с 1979 года, когда был подписан договор ОСВ-2.|@Ключевой вопрос предстоящей встречи – преодоление «заморозков» последних лет Холодной войны. Еще во время переговоров была сформулирована основная задача – радикальное сокращение ударных ядерных вооружений. Впрочем, для нас и для всего мира проблемным остается вопрос с американскими разработка СОИ, которая по сути является угрозой договору ПРО, подписанному в 1972 году.</events79Desc>
  <events79Answer0>Едем на саммит и добиваемся не только 50% сокращения стратегических наступательных вооружений, но и отмены СОИ</events79Answer0>
  <events79Answer1>Едем на саммит и добиваемся сокращения стратегических наступательных вооружений на 50%</events79Answer1>
  <events79Answer2>С Рейганом разговаривать бессмысленно. Откажемся от саммита</events79Answer2>
  <events79Result0var0>@Вчера состоялась первая официальная встреча двух лидеров, которая прошла на вилле «Флер д’О» у берега Женевского озера. Интерес к этой встрече был столь велик, что для ее освещения съехалось свыше 3,5 тысяч журналистов со всего мира.@|Несмотря на то, что полностью Рейгана убедить свернуть программу СОИ не удалось, американский президент согласился пойти на переговоры по конкретизации положений договора ПРО, который ограничивает развертывание противоракетной обороны в космосе, но не ее разработку. В итоговом заявлении стороны вновь сошлись на том, что ядерная война никогда не должна быть развязана. Американская сторона согласилась включить в совместное заявление и относительно предмета и целей женевских переговоров: предотвратить гонку вооружений в космосе и прекратить ее на Земле, ограничить и сократить ядерные вооружения и укрепить стратегическую стабильность.|@Также в ходе встречи {4} {3} и государственный секретарь США Дж. Шульц подписали 21 ноября общее соглашение об обменах и контактах в области науки, образования и культуры между {1} и США. Были восстановлены рейсы Аэрофлота в США в полном объеме.</events79Result0var0>
  <events79Result0var1>@Результаты встречи оказались более чем скромными. Два лидера безуспешно пытались агитировать друг друга каждый в пользу своей идеологии. Они не смогли договориться также по важнейшему вопросу о СОИ. В центре переговоров по-прежнему оставалась проблема ракетно-ядерного разоружения, и они не хотели покинуть Женеву, не подписав хотя бы декларацию по этому поводу.|@В итоговом заявлении провозглашалось, что ядерная война никогда не должна быть развязана, что обе стороны стремятся к 50 %-ному сокращению ядерных вооружений, к запрещению химического оружия. Американская сторона согласилась включить в совместное заявление и относительно предмета и целей женевских переговоров: предотвратить гонку вооружений в космосе и прекратить ее на Земле, ограничить и сократить ядерные вооружения и укрепить стратегическую стабильность.|@Также в ходе встречи {4} {3} и государственный секретарь США Дж. Шульц подписали 21 ноября общее соглашение об обменах и контактах в области науки, образования и культуры между {1} и США. Были восстановлены рейсы Аэрофлота в США в полном объеме.</events79Result0var1>
  <events79Result1var0>@Вчера состоялась первая официальная встреча двух лидеров, которая прошла на вилле «Флер д’О» у берега Женевского озера. Интерес к этой встрече был столь велик, что для ее освещения съехалось свыше 3,5 тысяч журналистов со всего мира.В центре переговоров по-прежнему оставалась проблема ракетно-ядерного разоружения, и они не хотели покинуть Женеву, не подписав хотя бы декларацию по этому поводу.|@В итоговом заявлении провозглашалось, что ядерная война никогда не должна быть развязана, что обе стороны стремятся к 50 %-ному сокращению ядерных вооружений, к запрещению химического оружия. Американская сторона согласилась включить в совместное заявление и относительно предмета и целей женевских переговоров: предотвратить гонку вооружений в космосе и прекратить ее на Земле, ограничить и сократить ядерные вооружения и укрепить стратегическую стабильность.|@Также в ходе встречи {4} {3} и государственный секретарь США Дж. Шульц подписали 21 ноября общее соглашение об обменах и контактах в области науки, образования и культуры между {1} и США. Были восстановлены рейсы Аэрофлота в США в полном объеме.|@Несмотря на успешные договоренности, после встречи Рейган подписал указ о дополнительном финансировании проекта СОИ.</events79Result1var0>
  <events79Result1var1>@Результаты встречи оказались более чем скромными. Два лидера безуспешно пытались агитировать друг друга каждый в пользу своей идеологии. Они не смогли договориться также по важнейшему вопросу о СОИ. В центре переговоров по-прежнему оставалась проблема ракетно-ядерного разоружения, и они не хотели покинуть Женеву, не подписав хотя бы декларацию по этому поводу.|@В итоговом заявлении стороны вновь сошлись на том, что ядерная война никогда не должна быть развязана.|@Также в ходе встречи {4} {3} и государственный секретарь США Дж. Шульц подписали 21 ноября общее соглашение об обменах и контактах в области науки, образования и культуры между {1} и США. Были восстановлены рейсы Аэрофлота в США в полном объеме.|@Договориться о по существенным вопросам разоружения, к сожалению, не удалось.</events79Result1var1>
  <events79Result2>@Советская делегация в самый последний момент отказалась от проведения саммита, сославшись на то, что текущая администрация Белого дома не готова идти на принципиальные компромиссы и пересмотр основных направлений своей внешней политики.</events79Result2>
  <events80Title>Бомбардировки Ливии</events80Title>
  <events80Desc>@В начале 80-х отношения между Ливией и Соединенными Штатами Америки серьезно ухудшились. Причиной этому стали многочисленные обвинения администрации Рональда Рейгана в сторону Муаммара Каддафи, который, по их заверениям, поддерживал международные террористические организации. В декабре прошлого года офисов израильских авиакомпаний в Вене и Риме произошли теракты. США обвинили Ливию в организации этих акций. После этого отношения между странами обострились еще сильнее. Впоследствии, после взаимных обстрелов, американская сторона решали нанести точечные авиаудары по административным точкам Ливии.|@Каддафи является одним из наших наиболее значимых союзников в Северной Африке, {0} должен что-либо предпринять, однако если мы поддержим Ливию в этом конфликте, то наши, и без того нестабильные, отношения с США ухудшаться.</events80Desc>
  <events80Answer0>Выразить протест</events80Answer0>
  <events80Answer1>Остаться в нейтралитете</events80Answer1>
  <events80Answer2>Заступиться за Ливию в обмен на рост нефтяных цен</events80Answer2>
  <events80Answer3>Начать советскую военную операцию в Ливии</events80Answer3>
  <events80Result0>@{0} выразил официальный протест действиям американцев, а {2}, который должен был направиться на штатные переговоры, спешно развернул свой самолет назад в Москву. Заграничные счета Каддафи были заморожены, Триполи пострадал, но Каддафи остался жив, однако его приемная дочь погибла во время обстрела, как и несколько сотен гражданских, пострадавших от американских бомб. Дальнейшая интервенция была отложена.</events80Result0>
  <events80Result1>@{0} остался в стороне от американо-ливийского конфликта и никак не прокомментировал данную ситуацию. Тем не менее, обстрелами административных точек США не ограничились. Вскоре, после нескольких терактов в странах НАТО, началась крупномасштабная американская интервенция в Ливию, в ходе которой быстро была занята столица страны – Триполи. Далее в стране разгорелась гражданская война между оппозицией, поддерживаемой американской армией, и правительственными войсками Муаммара Каддафи. Однако, во время бомбардировки, лидер ливийской революции и его семья погибли.|@Власть в Ливии перешла к «Переходному национальному совету», де-факто целиком и полностью контролируемому американскими советниками. В стране началась либерализация: легализация партий, приватизация нефтедобывающих предприятий, привлечение иностранных инвестиций.</events80Result1>
  <events80Result2>@{0} выступил против американской агрессии и направил силы ВМФ к ливийским берегам. В советских СМИ развернулась кампания по поддержке Муаммара Каддафи, а на крупных предприятиях прошли акции под лозунгом «Руки прочь от Ливии!». Затем между странами был подписан контракт о поставках в Ливию продовольствия, медикаментов и вооружения. После внешнеполитического давления {0}, Соединенные Штаты были вынуждены свернуть операцию и отвести свои корабли из территориальных вод Ливии. Кадаффи поблагодарил советское руководство «за помощь в борьбе против американского империализма» и отправил заявку на вступление в {3} в качестве наблюдателя. Также, ливийская сторона обязалась снизить добычу нефти, тем самым искусственно завысив на нее цену, что должно укрепить наше положение.</events80Result2>
  <events80Result3var0>@{0} поддержал обвинения против ливийского правительства в терроризме. Пока американские ВМФ прибывали к ее берегам, в Ливии началось восстание оппозиции, поддерживаемой {0}, а переброшенные туда части спецназа и добровольцев утвердили новое правительство, отдав Каддафи и его семью под трибунал. Новая власть заявила о приверженности курсу на сотрудничество с {0}.</events80Result3var0>
  <events80Result3var1>@{0} поддержал обвинения ливийского правительства в терроризме. Пока американские ВМФ прибывали к ее берегам, в Ливии началось восстание оппозиции, поддерживаемой {0}, однако высшее руководство страны заблокировало попытку переброски спецназа к ливийским берегам, и американское наступление успешно продолжилось. Под натиском армии США, столица страны – Триполи пала, Муаммар Каддафи был арестован и предан ссуда, а затем, по его приговору, расстрелян.|{0}Власть в Ливии перешла к «Переходному национальному совету», де-факто целиком и полностью контролируемому американскими советниками. В стране началась либерализация: легализация партий, приватизация нефтедобывающих предприятий, привлечение иностранных инвестиций.</events80Result3var1>
  <events81Title>Секретные протоколы?</events81Title>
  <events81Adds0>|@Рассекречивание документов вызвало недовольство в республиках, которые вошли в состав Советского Союза после 1939 года.</events81Adds0>
  <events81Adds1>Отношения и вектор дипломатии стран Прибалтики</events81Adds1>
  <events81Desc>@23 августа 1939 года Советский Союз и Германия подписали договор о ненападении. И все бы ничего, СССР стал одной из последних стран в Европе, которая заключила подобные договоры с нацистской Германией. Однако вскоре после начала Второй мировой войны в мировых СМИ начала всплывать информация о так называемом «секретном дополнительном протоколе к договору», который определял границу  «сфер интересов» между Советским Союзом и Германией «в случае территориально-политического переустройства областей, входящих тогда в состав Прибалтийских государств (Финляндия, Эстония, Латвия, Литва)», а также в отношении Польского Государства и Бессарабии.|@После войны в архиве МИД Германии была найдена и затем опубликована копия дополнительного протокола на микрофильме, а оригинал договора был признан утрченым во время бомбардировок Берлина. Советский Союз отрицал существование протоколов.|@Нашим историкам пока не удалось обнаружить оригинала протокола в архивах, но источниковедческий анализ немецкой копии свидетельствует о его подлинности. Долгие годы в нашей стране эта тема замалчивалась, теперь же, когда переосмысление прошлого стало актуальным, настало время ликвидировать «белые пятна» в отечественной истории.</events81Desc>
  <events81Answer0>Рассекретить все архивы и осудить пакт</events81Answer0>
  <events81Answer1>Уничтожить «секретный протокол», а затем рассекретить договор</events81Answer1>
  <events81Answer2>Продолжить отрицать факт существования</events81Answer2>
  <events81Answer3>Да, протоколы были. И что?</events81Answer3>
  <events81Answer4>В протоколе нет ни слова о вторжении или оккупации, напротив, он заключался в ограничении расширения сферы Рейха</events81Answer4>
  <events81Result0>@Многие ранее закрытые фонды архивов были рассекречены. После рассекречивания архива оригинал протокола были найдены в пакете № 34 Особой папки Общего отдела ЦК КПСС. После этого протокол вместе с остальными документами пакета был представлен общественности на пресс-конференции и опубликован в газетах и крупнейших исторических журналах.|@Вскоре {1} принял постановление «О политической и правовой оценке советско-германского договора о ненападении от 1939 года». В нем обозначалось, что переговоры с Германией по секретным протоколам «велись Сталиным и Молотовым втайне от советского народа, ЦК ВКП(б) и всей партии, Верховного Совета и Правительства СССР, эти протоколы были изъяты из процедур ратификации. Таким образом, решение об их подписании было по существу и по форме актом личной власти и никак не отражало волю советского народа, который не несет ответственности за этот сговор». Между тем, {1} осудил факт подписания «секретного дополнительного протокола» от 23 августа 1939 года и других секретных договоренностей с Германией и признал секретные протоколы юридически несостоятельными и недействительными с момента их подписания.{2}</events81Result0>
  <events81Result1>@Подлинник секретных протоколов был изъят из наших архивов и уничтожен. После этого в газетах и исторических журналах впервые был опубликован советский вариант советско-германского договора о ненападении. Секретные протоколы были признаны «подделкой, созданной западными странами в начале Холодной войны, для дискредитации СССР и советской внешней политики», а присоединение Латвии, Литвы и Эстонии к СССР расценено как «соответствующее международному и государственному праву того времени».|@Не все поверили в данную версию, однако никаких особых волнений не произошло и нам удалось выйти сухими из воды.{2}</events81Result1>
  <events81Result2>@Правительство {0} в очередной раз заявило, что никакого «секретного пункта» не было и отказалось рассекречивать документы.  Секретные протоколы были признаны «подделкой, созданной западными странами в начале Холодной войны, для дискредитации СССР и советской внешней политики», а присоединение Латвии, Литвы и Эстонии к СССР расценено как «соответствующее международному и государственному праву того времени».|@Не поверившие нашим заявлениям жители «оккупированных государств» начали массовые митинги с требованиями выхода из состава {0}.{2}</events81Result2>
  <events81Result3>@Многие ранее закрытые фонды архивов были рассекречены. После рассекречивания архива оригинал протокола были найдены в пакете № 34 Особой папки Общего отдела ЦК КПСС. После этого протокол вместе с остальными документами пакета был представлен общественности на пресс-конференции и опубликован в газетах и крупнейших исторических журналах.|@Однако, вопреки предложениям инициативной группы депутатов {3} осудить заключение пакта, ответ властей был сенсационным. В интервью прессе по поводу договора и секретных протоколов {4} попросил «отойти от формальностей и дать просто 30 секунд или одну минуту на маленькую историческую справку». Спустя два с половиной часа конференция закончилась. Лидер {0} охарактеризовал призывы к осуждению пактов «спланированную операцию западных стран по очернению роли СССР во Второй мировой войне» и возложил ответственность в ее развязывании на европейские страны (в том числе на Польшу), которые «потворствовали гитлеровской агрессии в ее планах по нападению на {0}». Пакт 1939 года, по словам лидера страны, стал лишь ответом на целенаправленное нежелание ряда западных стран заключить совместные договора по коллективной безопасности в Европе. Присоединение Латвии, Литвы и Эстонии к СССР расценено как «вынужденная мера по обеспечению безопасности советских границ» и «соответствующее международному и государственному праву того времени». «Начало Второй мировой войны стоит отсчитывать не от вторжения в Польшу, а от даты Мюнхенского сговора», – заявил {5}.@|Западные страны уже осудили заявление лидера {0}.{2}</events81Result3>
  <events81Result4>@Многие ранее закрытые фонды архивов были рассекречены. После рассекречивания архива оригинал протокола были найдены в пакете № 34 Особой папки Общего отдела ЦК КПСС. После этого протокол вместе с остальными документами пакета был представлен общественности на пресс-конференции и опубликован в газетах и крупнейших исторических журналах.|@Однако, вопреки предложениям инициативной группы депутатов {3} осудить заключение пакта, случилось ровно обратное. Вся инициативная группа была арестована за «призывы отождествления СССР к Третьему Рейху», «провокационное обеление преступлений Третьего Рейха» и за «решительное очернение подвига советских солдат».|@В этот же день Лидер {0} выступил с заявлением по поводу «негативного раскручивания вымышленных мифов, витающих вокруг Секретных протоколов». Он предложил каждому лично ознакомиться с ними, пообещав направить их в печать на всех газетах, и «лично удостовериться, что никаких заявлений или решений о вторжении, войнах и прекращении суверенитета тех или иных стран там нет».|@Напротив, государственная пропаганда и школьная программа стали показывать обнаруженные документы под совершенно иным углом: советская власть не хотела допущения немецкого влияния, а ровно как и немецких зверств, на территории приграничных государств, и для спасения советского народа и тех жителей ограничила сферы влияния Германии. В то же время вхождение стран Прибалтики в состав СССР и вовсе считается не вторжением и оккупацией, а «добровольным решением народа этих стран, которые свергли собственные бесчеловечные диктаторские режимы и с массовыми шествиями призвали советскую власть защитить их от кровавых диктатур, имеющих связи с режимом Гитлера».|@Более того, со стороны лидера {0} указывается, что Советский Союз благодаря этому пакту не только ограничил влияние немецкого фашизма, но и защитил и обеспечил существование стран Прибалтики и Польши, не допустив их исчезновения из истории и из границ карт, и только благодаря СССР эти страны все еще существуют.</events81Result4>
  <events82Title>Катынский расстрел</events82Title>
  <events82Adds0>@В самое последнее время советскими архивистами и историками обнаружены некоторые документы о польских военнослужащих, которые содержались в Козельском, Старобельском, Осташковском лагерях НКВД СССР. Из них вытекает, что в апреле — мае 1940 года из примерно 15 тысяч польских офицеров, содержавшихся в этих трех лагерях, 394 человека были переведены в Грязовецкий лагерь. Основная же часть «передана в распоряжение» управлений НКВД соответственно по Смоленской, Ворошиловградской и Калининской областям и нигде больше в статистических отчетах НКВД не упоминается.|@Выявленные архивные материалы в своей совокупности позволяют сделать вывод о непосредственной ответственности за злодеяния в катынском лесу Берии, Меркулова и их подручных.|@{0}, выражая глубокое сожаление в связи с катынской трагедией, заявляет, что она представляет одно из тяжких преступлений сталинизма.|@Копии найденных документов переданы польской стороне. Поиск архивных материалов продолжается.</events82Adds0>
  <events82Desc>@Польское руководство неоднократно обращалось к нам с просьбой создать совместную комиссию по рассмотрению «катынского вопроса». Долгие годы советское руководство, а за ним и советские историки, возлагали вину за убийство польских офицеров в Катыни на немецко-фашистских захватчиков. Вместе с тем, уже во время войны появились факты, которые свидетельствовали о том, что расстрел произошел ранее, весной 1940 года, и организован он был НКВД. В 1944 году на деоккупированных территориях была создана «комиссия Бурденко», которая подтвердила советскую точку зрения. Тем не менее, тема расстрелянных офицеров на следующие десятилетия наложила свой отпечаток на отношения {0} и Польши.|@Совсем недавно рядом советских историков, допущенных к фондам ранее закрытых архивов, выявлены ранее неизвестные материалы Главного управления НКВД СССР, имеющие отношение к т.н. «Катынскому делу».|@Согласно этим материалам, на начало января 1940 года в лагерях Главного управления НКВД по делам военнопленных и интернированных находилось около 14 тысяч бывших польских граждан. В апреле—мае 1940 года содержавшиеся во всех трех лагерях лица были этапированы в распоряжение различных областных управлений НКВД.|@В результате тщательной проверки соответствующих архивохранилищ, нами не найдено прямых свидетельств (приказов, распоряжений и т.д.), позволяющих назвать точное время и конкретных виновников катынской трагедии. Вместе с тем в архивном наследии Главного управления НКВД по делам военнопленных и интернированных были обнаружены косвенные доказательства, которые подвергают сомнению достоверность «комиссии Бурденко». На основании их можно сделать вывод о том, что гибель польских офицеров в районе Катыни — дело рук НКВД и персонально Берия и Меркулова.|@Встает вопрос, в какой форме и когда довести до сведения польской и нашей общественности этот вывод.</events82Desc>
  <events82Answer0>Катынский расстрел совершил НКВД СССР по приказу Сталина</events82Answer0>
  <events82Answer1>Провести повторное расследование на основе старых фактов и доказательств</events82Answer1>
  <events82Answer2>Продолжить замалчивать вопрос</events82Answer2>
  <events82Result0>@Руководство {0} впервые официально признало вину за совершение расстрела польских офицеров. По этому поводу было опубликовано заявление ТАСС:|{1}|@По ту сторону железного занавеса оценили наши стремления по преодолению сталинизма, однако в Восточной Европе это привело лишь к росту настроений против {0}, как в элитах, так и среди граждан.</events82Result0>
  <events82Result1>@Вновь созданная комиссия провела повторное расследование. Оно в очередной раз доказало, что Катынский расстрел – дело рук немецко-фашистских захватчиков, а обвинение СССР в нем –результат работы пропагандистского аппарата Геббельса. В Польше при поддержке властей прошли митинги против якобы сфальсифицированного расследования.</events82Result1>
  <events82Result2>@Руководство {0} отказалось выслушивать и тем более выполнять провокационные требования Польши. Это вызвало недовольство в элитах Польши, которые уже начали собственные исследования по этой проблеме. Вероятно, их результаты будут не в нашу пользу…</events82Result2>
  <events83Title>Новый старый гимн</events83Title>
  <events83Adds0>Вектор дипломатии и лояльность всех субъектов {0} (кроме {1})</events83Adds0>
  <events83Desc0>@Наша страна находится в активной стадии перемен. Многие политические деятельности заявляют о том, что текущая символика государства более не соответствует идеологическим запросам общества. Обширные дискуссии ведутся по поводу гимна {0}. Текущий политический плюрализм привел к явной полярности мнений в общественности по этому поводу.|@Самые радикальные коммунисты предлагают вернуться к «Интернационалу» – международному пролетарскому гимну, который был официальным гимном СССР до 1943 года.|@Поклонники Сталина требуют вернуть незаслуженно удаленные упоминания Сталина, военных победах и славе народов.|@Либеральная общественность настаивают на деидеологизации гимна: убрать упоминания о Ленине, коммунистической идеологии и о руководящей роли партии в стране. Вместо нынешнего гимна они предлагают принять «Патриотическая песню» великого русского композитора Михаила Глинки. Правда текст проекта гимна согласовать пока не удалось.|@Есть и те граждане, которые ностальгируют по «имперской славе России» и считают необходимым вернуть царский гимн – «Боже, царя храни!».|@Впрочем, многие политические силы готовы к консенсусу – продолжить исполнять в качестве гимна мелодию Александра Александрова, но без слов. Более того, такая практика уже существовала после XX съезда и вплоть до принятия нового гимна в 1977 году.</events83Desc0>
  <events83Desc1>@Мы можем в очередной раз изменить текст гимна. Ведь это же правильно, если государственный гимн меняется с каждым развотом в государственной политике и идеологии? Гимн должен колебаться с линией партии!</events83Desc1>
  <events83Answer0var0>Восстановить «Интернационал»</events83Answer0var0>
  <events83Answer0var1>Оставить «Интернационал»</events83Answer0var1>
  <events83Answer1var0>Вернуть сталинскую версию гимна</events83Answer1var0>
  <events83Answer1var1>Оставить сталинскую версию гимна</events83Answer1var1>
  <events83Answer2var0>Вернуть версию советского гимна 1977 года</events83Answer2var0>
  <events83Answer2var1>Оставить версию 1977 года</events83Answer2var1>
  <events83Answer3var0>Исполнять музыку А.В. Александрова в качестве гимна, но без слов</events83Answer3var0>
  <events83Answer3var1>Продолжить исполнять музыку А.В. Александрова в качестве гимна, но исполнять его без слов</events83Answer3var1>
  <events83Answer4var0>Ввести «Патриотическую песню» Глинки</events83Answer4var0>
  <events83Answer4var1>Оставить «Патриотическую песню» Глинкиа</events83Answer4var1>
  <events83Answer5var0>Боже... Царя храни!</events83Answer5var0>
  <events83Answer5var1>Оставить имперский гимн</events83Answer5var1>
  <events83Gimn0>|@@@@@Это есть наш последний|@@@@@И решительный бой;| @@@@@С Интернационалом|@@@@@Воспрянет род людской!</events83Gimn0>
  <events83Gimn1>|@@@@@Сквозь грозы сияло нам солнце свободы,|@@@@@И Ленин великий нам путь озарил:|@@@@@Нас вырастил Сталин — на верность народу,|@@@@@На труд и на подвиги нас вдохновил!</events83Gimn1>
  <events83Gimn2>|@@@@@В победе бессмертных идей коммунизма|@@@@@Мы видим грядущее нашей страны,|@@@@@И Красному знамени славной Отчизны|@@@@@Мы будем всегда беззаветно верны!</events83Gimn2>
  <events83Gimn5>|@@@@Боже, Царя храни!|@@@@Сильный, державный,|@@@@Царствуй на славу, на славу намъ!|@@@@Царствуй на страхъ врагамъ,|@@@@Царь православный!|@@@@Боже, Царя храни!</events83Gimn5>
  <events83Result0>{1} был принят закон «О государственном гимне {0}», который утвердил в качестве гимна «Интернационал» в переводе А. Я. Коца. Далеко не все политические силы оценили изменение нового гимна, впрочем, это их проблемы.{2}</events83Result0>
  <events83Result1>{1} был принят закон «О государственном гимне {0}», который утвердил в качестве гимна «Государственный гимн СССР образца 1944 года». Далеко не все политические силы оценили изменение нового гимна, впрочем, это их проблемы.{2}</events83Result1>
  <events83Result2>{1} был принят закон «О государственном гимне {0}», который утвердил в качестве гимна «Государственный гимн СССР образца 1977 года». Далеко не все политические силы оценили изменение нового гимна, впрочем, это их проблемы.{2}</events83Result2>
  <events83Result3>{1} был принят закон «О государственном гимне {0}», который утвердил в качестве гимна мелодию А. Александрова, однако рекомендовал ее исполнять без слов. Многие из политических и общественных деятелей были удовлетворены таким компромиссом, но не все.</events83Result3>
  <events83Result4>{1} был принят закон «О государственном гимне {0}», который утвердил в качестве гимна «Патриотическую песню» М. Глинки, однако рекомендовал ее исполнять без слов. Либеральная общественность оказалась удовлетворена новым гимном, чего не скажешь о других политических сил. Также настороженно восприняли новый гимн представители национальных республик.</events83Result4>
  <events83Result5>{1} был принят закон «О государственном гимне {0}», который утвердил в качестве гимна «Боже, царя храни!». Далеко не все политические силы оценили изменение нового гимна, впрочем, это их проблемы. Больше всех оказались недовольны представители национальных республик, которые восприняли принятие имперского гимна как «возвращение к великорусскому шовинизму».</events83Result5>
  <events83Result6>@И ничего не произошло. Некоторые, правда, остаются недовольным текущим гимном и отказываются вставать под него.</events83Result6>
  <events84Title>Четвертый отдел</events84Title>
  <events84Desc>@Четвертый отдел – одно из подразделений Пятого Управления КГБ, которое ответственно за работу по линии борьбы с «идеологическими диверсиями». Задачей конкретно четвертого отдела является контроль над религиозными организациями.|@Ныне его возглавляет генерал-лейтенант Владимир Куроедов, в 1960-1984 годах бывший Председателем Совета по делам религий при Совете Министров СССР, который был одним из организаторов хрущевской антицерковной кампании и принял самое прямое участие в травли сторонников союза РПЦ с советской властью – своего предшественника Георгия Карпова и митрополита Крутицкого и Коломенского Николая (Ярушевича), умершего при подозрительных обстоятельствах.|@Упразднение отдела не только бы позволило наладить отношения с Церковью, но и отодвинуть от власти эту одиозную фигуру.</events84Desc>
  <events84Answer0>Упразднить отдел</events84Answer0>
  <events84Answer1>Контролировать только секты</events84Answer1>
  <events84Answer2>Ничего не делать</events84Answer2>
  <events84Result0>@Сегодня 4-й отдел Пятого Управления КГБ был ликвидирован. Его работники переведены в другие отделы ведомства, а Куроедов, под давлением общественности, исключен из партии и отдан под суд «за соучастие в убийстве митрополита Николая» и «проведение антинародной политики угнетения верующих». Мы сэкономили часть средств для других задач, однако процесс над Куроедовым бросил тень на партаппарат, а в народе растет влияние всевозможных церквей и сект.</events84Result0>
  <events84Result1>@Коллегия КГБ приняла решение об изменении функций 4-го отдела. Отныне он контролирует исключительно секты, чья деятельность по-прежнему строго запрещена. Владимиру Куроедову было негласно передано Ваше указание об уходе в отставку по собственному желанию под угрозой партийного взыскания, что он и сделал. Наблюдается рост религиозности населения, которое одобряет наши действия.</events84Result1>
  <events84Result2>@4-й отдел Пятого Управления КГБ СССР продолжает свое существование и жесткий контроль за верующими всех мастей, а Владимир Куроедов препятствует любым попыткам хоть как-то смягчить религиозную политику.</events84Result2>
  <events85Title>Авария на ЧАЭС</events85Title>
  <events85Desc>Здравствуйте. Данное событие еще не сделано. Но оно активирует модификатор.</events85Desc>
  <events86Title>Германо-германские отношения</events86Title>
  <events86Adds0>Первый исход:</events86Adds0>
  <events86Desc>@Отношения между двумя Германиями с самого начала были напряженными, однако, после ряда серьезных конфронтаций, вылившихся в «Берлинский кризис»,  на фоне разрядки мировой напряженности в 70-х, радикальные позиции ГДР и  ФРГ по отношению друг к другу сменились на более мирные.|@В 1981 году канцлер ФРГ Гельмут Шмидт даже посетил ГДР. Тогда же возникла идея о симметричном визите лидера ГДР Эриха Хонеккера в ФРГ. Однако рост напряженности в отношениях СССР и США и смена власти в ФРГ сорвали эти планы.|@Совсем недавно в западно- и восточногерманских СМИ появилось официальное сообщение о том, что в скором времени состоится визит председателя Государственного совета {1} Эриха Хонеккера. В течение последующих трех дней в газетах {1} публиковались письма трудящихся с одобрением этого решения. Одновременно сообщалось о принятии Государственным советом законов об отмене смертной казни в {1}, о создании в Верховном суде инстанции для апелляций, о широкой амнистии, в том числе и для политических заключенных.|@В сложившейся ситуации мы должны либо одобрить поездку, либо какими-либо методами повлиять на Хонеккера и отменить встречу лидеров двух Германий.</events86Desc>
  <events86Answer0>Хонеккер должен уйти</events86Answer0>
  <events86Answer1>Пригрозить Хонеккеру</events86Answer1>
  <events86Answer2>Ничего не предпринимать</events86Answer2>
  <events86Answer3>Одобрить визит</events86Answer3>
  <events86Result0var1>@Сегодня генеральный секретарь ЦК {2} и председатель Госсовета Эрих Хонеккер подал в отставку по состоянию здоровья, а в дальнейшем был переправлен на лечение в Москву. Новым лидером {1} стал бескомпромиссный и жесткий министр Штази Эрих Мильке. В правящей партии развернулись массовые чистки против либерально-настроенных членов СЕПГ, а также сторонников объединения {1} с ФРГ. Также в стране развернулись масштабные кампании по искоренению коррупции, наподобие андроповских в СССР. Вследствие этого, наши отношения с ФРГ серьезно ухудшились.</events86Result0var1>
  <events86Result0var2>@Сегодня генеральный секретарь ЦК {2} и председатель Госсовета Эрих Хонеккер подал в отставку по состоянию здоровья, а в дальнейшем был переправлен на лечение в Москву. Новым лидером {1} стал бывший премьер-министр Хорст Зиндерман, ратующий за экономические и политические реформы. В правящей партии развернулись массовые чистки против сторонников Хонеккера, правительство Вилли Штофа было полностью распущено, а новым председателем Совета Министров стал Эгон Кренц. Также в стране развернулась относительная экономическая либерализация – легализация малого предпринимательства и введение хозрасчета в некоторые сферы народного хозяйства, однако политика взаимоотношений с ФРГ осталась прежней.</events86Result0var2>
  <events86Result0var3>@Несмотря на наши попытки уговорить лидера {1} не проводить встречу с канцлером ФРГ, переговоры все же состоялись. Во время своей поездки по ФРГ Эрих Хонеккер побывал в Дюссельдорфе, Вуппертале, Эссене, Трире, Баварии, а 10 сентября посетил родной город в Сааре, где произнес эмоциональную речь о том, что наступит день, когда границы перестанут разделять людей в Германии. Также, в знак примирения, была объединена Евангелическая церковь и восстановлена единая сборная Германии.</events86Result0var3>
  <events86Result1var1>@После того, как наше недовольство было передано лидеру {1} Эриху Хонеккеру, через нашего посла, ему пришлось отменить встречу с канцлером ФРГ Гельмутом Колем, сославшись на свое нездоровье. А через несколько дней, на заседании Народной Палаты {1}, была подписана декларация, подтверждающая суверенитет и целостность {1}. Между двумя Германиями вновь наметилась тенденция к похолоданию отношений.</events86Result1var1>
  <events86Result1var2>@После того, как наше недовольство было передано лидеру {1} Эриху Хонеккеру, через нашего посла, ему пришлось отменить встречу с канцлером ФРГ Гельмутом Колем, сославшись на свое нездоровье. А через несколько дней, на заседании Народной Палаты {1}, была подписана декларация, подтверждающая суверенитет и целостность {1}. Между двумя Германиями вновь наметилась тенденция к похолоданию отношений.</events86Result1var2>
  <events86Result1var3>@После того, как наше недовольство было передано лидеру {1} Эриху Хонеккеру, через нашего посла, он, неожиданно для нас, заявил, что Германия сохранит свой суверенитет, и не будет слушать советы из {0}. А через несколько дней, на заседании Народной Палаты была подписана декларация, подтверждающая возобновление тесных связей {1} и ФРГ.</events86Result1var3>
  <events86Result2>@Сегодня произошла историческая встреча между двумя лидерами разделенных Германий канцлером ФРГ Гульмутом Колем и председателем Госсовета Эрихом Хонеккером. Во время своей поездки по ФРГ Эрих Хонеккер побывал в Дюссельдорфе, Вуппертале, Эссене, Трире, Баварии, а 10 сентября посетил родной город в Сааре, где произнес эмоциональную речь о том, что наступит день, когда границы перестанут разделять людей в Германии. Во время официальных переговоров были подтверждены тезисы дружбы и отсутствия насильственных решений споров и ситуаций между государствами.|@В обеих странах прошли многочисленные митинги за мир и объединение народа, а в {1}, на фоне потепления отношений, начался рост диссидентства и подпольной оппозиции.</events86Result2>
  <events86Result3>@Сегодня произошла историческая встреча между двумя лидерами разделенных Германий канцлером ФРГ Гульмутом Колем и председателем Госсовета Эрихом Хонеккером. Во время своей поездки по ФРГ Эрих Хонеккер побывал в Дюссельдорфе, Вуппертале, Эссене, Трире, Баварии, а 10 сентября посетил родной город в Сааре, где произнес эмоциональную речь о том, что наступит день, когда границы перестанут разделять людей в Германии. Во время официальных переговоров были подтверждены тезисы дружбы и отсутствия насильственных решений споров и ситуаций между государствами. Также была затронута тема объединения Германий, и в знак примирения, была объединена Евангелическая церковь и восстановлена единая сборная Германии.|@{0} одобрил встречу между лидерами ФРГ и {1} и призвал к дальнейшему проведению переговоров. В обеих странах прошли многочисленные митинги за мир и объединение народа, а в {1}, на фоне потепления отношений, начался стремительный и небывалый рост диссидентства и подпольной оппозиции.</events86Result3>
  <events87Title>Не могу поступиться принципами</events87Title>
  <events87Desc>@Недавно в газете «Советская Россия» было опубликовано письмо в редакцию предательницы химии Нины Андреевой, которое вызвало резонанс в обществе. В нем Андреева ставит задачей «отстоять честь и достоинство первопроходцев социализма». Письмо дает положительную оценку личности Сталина и с партийно-классовых позиций критикует представителей всех идейно-политических лагерей страны.|@Впрочем, никто бы и не обратил на письмо и Андрееву внимания… Но ходят слухи, что за ней стоят более могущественные люди…</events87Desc>
  <events87Answer0>Поддержать тезисы письма</events87Answer0>
  <events87Answer1>Начать просталинскую кампанию</events87Answer1>
  <events87Answer2>Это манифест антиперестроечных сил!</events87Answer2>
  <events87Answer3>Ничего не предпринимать</events87Answer3>
  <events87Result0>@Письмо Нины Андреевой было поддержано высшим руководством. {1} призвал подходить к оценке Сталина предельно трезво, отринув личные чувства, не выпячивая лишь одну из сторон времени его правления. Общий тон публикаций по отношению к нему стал несколько более мягким, но родственники репрессированных выражают свой протест.</events87Result0>
  <events87Result1>@Статья Нины Андреевой была напечатана во всех советских газетах, а самого автора пригласили в Москву, где назначили во главе Комитета по переоценке роли Сталина и сталинского времени в истории СССР. Новый Комитет начал возрождение памяти Сталина по стране и де-факто возрождение его Культа Личности.</events87Result1>
  <events87Result2>@Политбюро на специальном заседании рассмотрело письмо Нины Андреевой и пришло к заключению, что это – завуалированная критика нашего курса, прикрытая фигурой Сталина.@В ответ на это в газете «Правда» вышла статья «Принципы перестройки: революционность мышления и действий», где письмо Нины Андреевы было названо «Манифестом антиперестроечных сил».</events87Result2>
  <events87Result3var0>@Несмотря на Ваше бездействие, Политбюро на специальном заседании рассмотрело письмо Нины Андреевой и пришло к заключению, что это – завуалированная критика нашего курса, прикрытая фигурой Сталина.@В ответ на это в газете «Правда» вышла статья «Принципы перестройки: революционность мышления и действий», где письмо Нины Андреевы было названо «Манифестом антиперестроечных сил».</events87Result3var0>
  <events87Result3var1>@Несмотря на Ваше бездействие, Политбюро на специальном заседании рассмотрело письмо Нины Андреевой и поддержало его основные тезисы. На следующий день в «Правде» вышла статья, в которой призывалось подходить к оценке Сталина предельно трезво, отринув личные чувства, не выпячивая лишь одну из сторон времени его правления. Общий тон публикаций по отношению к нему стал несколько более мягким, но родственники репрессированных выражают свой протест.</events87Result3var1>
  <events88Title>Последняя просьба Ленина</events88Title>
  <events88Desc>@В общественности всплыл слух, что по завещанию, первый лидер советского государства Владимир Ильич Ленин просил после смерти похоронить его рядом со своей матерью на Волковском кладбище, но этого так и не было сделано. Никаких документальных подтверждений этому пока найдено не было.|@Вопрос о том, стоит ли предавать земле тело вождя возник сразу после его смерти. Решение о сохранении тела Ленина было принято после многочисленных писем рабочих с просьбами оставить тело Ленина нетленным, сохранить его на века, сделать его символом новой эры коммунизма, хотя против этого выступали некоторые члены партии и родственники Ленина.|@После распространения слуха о «последней просьбе Ильича» сразу же начали поступать предложения перезахоронить Ленина. А вслед за этим, наиболее радикальные политики и общественные деятели, предложили различные варианты реорганизации Мавзолей и Красной площади – от сноса усыпальницы и некрополя до превращения в музей и возвращения к проекту Пантеона мемориальной усыпальницы «памятника вечной славы великих людей Советской страны», который предлагали возвести в 1950-е годы.{1}</events88Desc>
  <events88Adds0>|@Впрочем, даже здесь не обошлось без интересных предложений. Глава Калмыкии К. Илюмжинов, чтобы сохранить усыпальницу Ленина, выступил с инициативой перенести Мавзолей в столицу этой республики, Элисту. Предками Ленина, как известно, были, в том числе и калмыки. Илюмжинов предлагает даже оплатить перенос и все издержки.</events88Adds0>
  <events88Answer0>Перезахронить Ленина и превратить Мавзолей в Музей революции</events88Answer0>
  <events88Answer1>Разморозить проект «Пантеона вождей»</events88Answer1>
  <events88Answer2>Сделать Мавзолей Ленина-Троцкого</events88Answer2>
  <events88Answer3>Вернуть в Мавзолей Сталина</events88Answer3>
  <events88Answer4>Снести Мавзолей и некрополь у Кремлевской стены</events88Answer4>
  <events88Answer5>Перезахронить Ленина и превратить Мавзолей в мемориал жертв революции</events88Answer5>
  <events88Answer6>Ничего не предпринимать</events88Answer6>
  <events88Answer7>Сделать из Мавзолея «бренд»</events88Answer7>
  <events88Answer8>Передать Мавзолей Калмыкии в обмен на пожертвования</events88Answer8>
  <events88Result0>@Похоронная процессия проводила в последний путь товарища Ленина. После торжественной церемонии, сопровождающейся орудийным салютом, под музыку Интернационала, Владимира Ильича похоронили рядом с могилой матери. Мавзолей реконструировали в Музей, а жители {0} остались то ли в недоумении, то ли в бессильном несогласии.</events88Result0>
  <events88Result1>@Правительство {0} приняло постановление «О сооружении Пантеона - памятника вечной славы великих людей {0}», в котором предполагается соорудить в Москве монументальное здание – Пантеон, куда планируется перенести саркофаги Владимира Ленина, а также останки выдающихся деятелей страны, захороненных у Кремлевской стены. Для реализации проекта был задействован проект архитектора Николай Колли, согласно которому общая площадь Пантеона составляла 500 тысяч квадратных метров. Саркофагу Ленина отводился главный зал площадью 2000–2500 м², а для остальных урн – зал от 3000 до 4000 м². При этом Пантеон решили расположить не на Красной площади, а в нескольких километрах от здания Московского университета. В целом, несмотря на дороговизну проекта и его сомнительную архитектурную ценности и актуальность, проект Пантеона смог снять проблему «наличия кладбища на главной площади страны».</events88Result1>
  <events88Result2>@Переговоры с правительством Мексики завершились успешно. В скором времени урна с прахом Льва Троцкого и ледоруб были перенесены в зал Мавзолея и установлены в пуленепробиваемый саркофаг рядом с телом Ленина, а сам зал был специально отделан в стиле восхваления Троцкого и показа всей его великой деятельности на благо Мировой Революции. Тысячи последователей Четвертого Интернационала приезжают в Москву, чтобы преклониться перед ними.</events88Result2>
  <events88Result3>@Произошедшее поразило граждан {0}, вызвав неоднозначную реакцию. В очередной, третий по счету раз, состоялись похороны бывшего лидера СССР Иосифа Сталина. Гроб с телом Сталина был выкопал из некрополя у Кремлевской стены. Поскольку от вождя остались только рыхлые кости, его останки были кремированы, а урна с прахом возвращена на его историческое место рядом с Владимиром Ильичем.|@Рядом с урной расположился генеральский китель Сталина с маршальскими погонами, государственные награды, трубка вождя, а также легендарную пару сапог и сберегательную книжку, на которой хранилось девятьсот рублей.|@Оппозиция и бывшие репрессированные уже обвинили нас в возвращении к сталинизму, но в то же время тысячи людей стали приезжать в Москву, чтобы преклониться перед Вождем народов.</events88Result3>
  <events88Result4>@Правительство издало постановление «О восстановлении исторического облика Красной площади г. Москвы». Согласно нему, с главной площади предполагалось убрать Мавзолей и некрополь у Кремлевской стены. Данное решение вызвало раскол в обществе, поскольку до этого дискуссии шли лишь по вопросу захоронения Ленина. А теперь, под снос фактически уходили памятники, которые к объектам культурного наследия России и наследия ЮНЕСКО.|@Несмотря на протесты части граждан, которые начали формировать «отряды защиты Ленина» и патрулировать Красную площадь даже по ночам, позиция сторонников декоммунизации победила. Красная площадь была перекрыта и оцеплена, и за ночь Мавзолей был разобран. Затем из Кремлевской стены удалили урны с прахом отечественных и зарубежных деятелей коммунистического движения, великих советских ученых и полководцев. Могилы бывших лидеров СССР также перенесли на другие кладбища Москвы. Эти мероприятия вызвали шквал критики не только у родственников захороненных и левых политиков, но и у значительной части населений. С протестом против сноса Мавзолея и удаления некрополя из архитектурного ансамбля Красной площади выступило ЮНЕСКО.|@Победа над тоталитарным прошлом достигается с большим трудом, но сейчас был забит очередной гвоздь в гроб коммунизма.</events88Result4>
  <events88Result5>@Мирно и тихо прошло перезахоронение Ленина. На церемонии были лишь немногочисленные родственники. Владимира Ильича похоронили рядом с могилой матери. Мавзолей реконструировали в Музей жертв революции и террора, а жители {0} остались то ли в недоумении, то ли в бессильном несогласии.</events88Result5>
  <events88Result6>@Мавзолей Ленина продолжил стоять на Красной Площади, принимая все новых и новых паломников со всех концов мира.</events88Result6>
  <events88Result7>@Диалектика сыграла с коммунистами злую шутку. Если большевики в 1920-е годы говорили, что «капиталисты сами продадут нам веревку, на которой мы их повесим», то в сейчас мы видим обратное. Мавзолей Ленина стал новой туристической меккой Москвы и Красной площади. Из фигуры вождя пролетариата создали целый «бренд», который приносит миллионы рубелей в казну ежегодно. Иностранцев привлекает образ Ленина. Для них он стоит наравне Че или Мао, не только мощная харизматичная фигура, но сочетание всего загадочного и отстраненного от бытовой западной жизни. Теперь, в столице продается бесчисленное количество самых разных сувениров, связанных с личностью Ленина – от футболок и брелков до произведений поп-арта.|@Впрочем, несмотря на выгоду для предпринимателей и государства, левые критикуют такой цинизм по отношению к личности и идеям Ленина.</events88Result7>
  <events88Result8>@В Элисте, столице Калмыкии, прошла церемония переноса саркофага Ленина в Мавзолей, который в течение нескольких месяцев переносился из Москвы. Мавзолей расположился на улице Ленина напротив Золотой обители Будды Шакьямуни, окруженной 17 пагодами великих буддийских учителей монастыря Наланда.|@«Теперь Ленин, истинный калмык, обрел свой покой на родине своих предков», – заявил глава Калмыкии во время траурной церемонии похорон, которые были исполнены по буддистскому обряду.|@В целом, никто и не мог ожидать такого поворота событий, общество прибывало в некотором шоке и непонимании, а через некоторое время пришло письмо из ЮНЕСКО с протестом против переноса Мавзолея из архитектурного ансамбля Красной площади, которая находятся под охраной организации как памятник Всемирного наследия.</events88Result8>
  <events89Title>Pizza Hot</events89Title>
  <events89Desc>@{1}! Нам поступило предложение от от известной американской компании по производству фастфуда «Pizza Hot». Она предлагает снять рекламу их пиццы, предлагая Вам сыграть в ней главную роль. Они предлагают солидный (даже по меркам нашего бюджета) гонорар.|@Кроме того, за счет такой рекламы, налоги из открытых пиццерий потекут рекой в бюджет, а простые жители стран Запада станут к Вам относиться с меньшим предубеждением. Но, с другой стороны, трудно представить, как отнесутся к этому в нашей стране…</events89Desc>
  <events89Answer0>Согласиться</events89Answer0>
  <events89Answer1>Отказаться</events89Answer1>
  <events89Result0>@Рекламный ролик недавно начавшего работу отделения «Pizza Hot» стал хитом американского телевидения, после чего руководство компании перевело его на десятки других языков. В {0} по поводу этой рекламы прокатилась волна новых анекдотов. Впрочем, Вам не привыкать. Но по словам граждан пиццу и правда там делают вкусную.</events89Result0>
  <events89Result1>@Компания получила от нас отказ.</events89Result1>
  <events90Title>Мемуары Великого князя</events90Title>
  <events90Desc>@Вышедшие в 30-е годы мемуары Великого Князя Александра Михайловича Романова (дяди Николая II) рассказывают о его жизни во времена революции, гражданской войны и после. В них он анализирует ситуацию, глядя на свое прошлое прагматично и патриотично, приходя к выводу, что Ленин и большевики спасли Россию от раздела и превращения в западную колонию, убедительно рассказывая о действиях белых руководителей и их союзников, здраво считая, что у России не было бы шансов остаться суверенной без большевиков. Заканчиваются мемуары его признанием в сочувствии большевикам по прошествии стольких лет несмотря на то, что они расстреляли трех его братьев.|@Странно, что их не опубликовали у нас...</events90Desc>
  <events90Answer0>Выпустить книгу и сделать ее частью школьного и библиотечного материалов</events90Answer0>
  <events90Answer1>Выпустить книгу на полки</events90Answer1>
  <events90Answer2>В этом нет никакого смысла</events90Answer2>
  <events90Result0>@«Вершители европейских судеб, по-видимому, восхищались своею собственною изобретательностью: они надеялись одним ударом убить и большевиков, и возможность возрождения сильной России. Положение вождей Белого движения стало невозможным. С одной стороны, делая вид, что они не замечают интриг союзников, они призывали своих босоногих добровольцев к священной борьбе против Советов, а с другой стороны — на страже русских национальных интересов стоял никто иной, как интернационалист Ленин, который в своих постоянных выступлениях не щадил сил, чтобы протестовать против раздела бывшей Российской империи, апеллируя к трудящимся всего мира...».|@Новая книжка разошлась широким тиражом среди множества любопытных советских граждан и стала бомбой среди диссидентских и студенческих кругов, что повысило доверие к Правительству, продолжающему великое дело Ленина по защите национальных интересов страны и народа.</events90Result0>
  <events90Result1>@«Вершители европейских судеб, по-видимому, восхищались своею собственною изобретательностью: они надеялись одним ударом убить и большевиков, и возможность возрождения сильной России. Положение вождей Белого движения стало невозможным. С одной стороны, делая вид, что они не замечают интриг союзников, они призывали своих босоногих добровольцев к священной борьбе против Советов, а с другой стороны — на страже русских национальных интересов стоял никто иной, как интернационалист Ленин, который в своих постоянных выступлениях не щадил сил, чтобы протестовать против раздела бывшей Российской империи, апеллируя к трудящимся всего мира...».|@Новая книжка доступна всем гражданам в книготорговой сети и государственных библиотеках, став бомбой среди диссидентских кругов, что вызвало среди них раскол.</events90Result1>
  <events90Result2>@Оппозиция все чаще заявляет о том, что при белых жилось бы лучше. В частности, они поднимают на щит адмирала Колчака, Пепеляева и «областников» (сибирское сепаратистское движение, поддержанное белыми).</events90Result2>
  <events91Title>Отечественный McRonald’s</events91Title>
  <events91Desc>@{1}! К нам поступило предложение - открыть в Москве первый ресторан быстрого питания McRonald’s. Американская компания также проявляет интерес к сотрудничеству и готова создать свое отделение в {0} - однако с условием, что значительная часть доходов будет оставаться у нее. В свою очередь, некоторые работники министерств считают целесообразным создать отечественнный аналог, чтобы можно было обеспечить людей вкусной и здоровой пищей, но с учетом некоторых положительных элементов McRonald’s и его системы франшиз.</events91Desc>
  <events91Answer0>Открыть</events91Answer0>
  <events91Answer1>Отказать</events91Answer1>
  <events91Answer2>Выделить деньги на создание отечественного аналога.</events91Answer2>
  <events91Result0>@Первый Макрональдс был открыт в помещении бывшего ресторана «Лира» в Москве. Новости об этом быстро разнеслись по городу и вскоре собралась 30-ти тысячная толпа. Для простых граждан меню оказалось достаточно дорогим удовольствием: «Биг Мак» стоит 3 руб. 75 коп., «Филе-о-фиш» — 4 руб. 20 коп., гамбургер — 1 руб. 65 коп., молочный коктейль — 90 коп., обычные пол-литровые напитки, вроде «Спрайта» или "Кока-колы», стоили по 70 коп. за стакан. (Для сравнения - весь обед в столовой стоит около рубля). 65% доходов от ресторана уходит McRonald's Corporation.|@Население, в целом, довольно, однако медики бьют тревогу, опасаясь за здоровье граждан. Первые недели работы ресторана оказались успешными и компания уже вовсю ведет переговоры об открытии целой сети макрональдсов по всей стране.</events91Result0>
  <events91Result1>@Компания получила от нас отказ. Все идет по-прежнему.</events91Result1>
  <events91Result2>@По всему {0} открылась сеть кафе «Пятерочка», которая стала аналогом McRonald’s. Население приветствует новую сеть кафе, похожую на столь известный McRonald's даже своими блюдами (однако изготовленными в соответствии с ГОСТ-ами). Все доходы от ресторанов идут в бюджет {0}. Дочерняя компания «7-Eleven Corporation» уже открывает свои рестораны в союзных странах, несмотря на попытки McRonald's-а засудить нас за плагиат.</events91Result2>
  <events92Title>Ленин – гриб!</events92Title>
  <events92Desc>@Вчера в программе «Пятое колесо» был показан абсурднейший сюжет, в котором ведущие выдвинули псевдонаучную теорию о том, что Ленин питался вредными грибами и, в результате, сам стал грибом. По заявлению ведущих, это был розыгрыш, однако немало народу поверило их передаче и тем самым был нанесен огромный урон государственной пропаганде. В редакцию телекомпании и Правительство уже приходят сотни писем со всей страны с вопросом – «действительно ли Ленин – гриб, и если да, то почему мы это скрываем от народа».|@Что нам предпринять? И вот еще что... Ведь это все точно неправда, да?</events92Desc>
  <events92Answer0>Право на свободу слова позволяет им так говорить</events92Answer0>
  <events92Answer1>Закрыть программу и покарать всех причастных</events92Answer1>
  <events92Answer2>Замять инцидент</events92Answer2>
  <events92Answer3>Тот, кто посмеет официально признать Ленина грибом, сам станет грибом!</events92Answer3>
  <events92Result0>@Причастные к этому сюжету официально опровергли свою теорию перед своими зрителями, заявив, что Ленин - не растение, а они только шутили, однако это лишь породило дальнейшие споры о причастности грибов к растениям... Особенно если учесть, что государственные органы никак не прокомментировали инцидент.</events92Result0>
  <events92Result1>@Сегодня программа «Пятое колесо» была закрыта по распоряжению Кремля, на телевидении прошли массовые увольнения, а ведущих, посмевших публично оскорбить память основателя нашего великого государства, отправили в психиатрическую клинику на курс принудительного лечения. Еще посмотрим, кто тут гриб! Однако, это лишь породило рост слухов о верности их теории.</events92Result1>
  <events92Result2>@Сегодня государственные теле- и радиоканалы официально опровергли утверждения программы «Пятое колесо» о Ленине. Вышли подробные сюжеты, в которых ведущие специалисты Советского Союза документально доказывали, что Владимир Ильич не мог быть грибом, да и вообще человек не может стать грибом. Причастные к этому сюжету извинились перед зрителями.|@Со временем про данный инцидент забудут, однако фраза «Ленин - гриб!» пополнила список крылатых цитат и выражений...</events92Result2>
  <events92Result3></events92Result3>
  <events93Title>Знамя страны Советов</events93Title>
  <events93Desc>@Смена общественных настроений и идеологических ориентиров спровоцировала дискуссию о символике страны. Некоторые политические и общественные деятели считают, что нынешний флаг не отражает государственную идеологию и не соответствует мировоззренческим взглядам граждан. В связи с этим, многие деятели самых разных политических взглядов начали предлагать свои проекты флагов {0}. Спектр самый разный – от революционных до державно-имперских, причем в любых комбинациях. Разные также и аргументы у сторон, доказывающих почему именно их флаг необходимо сделать государственным. Одни считают, что именно их флаг символизирует воинскую славу и национальную идентичность страны, другие отсылают к революционным традициям, третьи – к демократическим ценностям.|@Что ж… может быть все же пора обновить главный символ государства?</events93Desc>
  <events93Answer10>Оставляем текущий</events93Answer10>
  <events93Answer0>Красный флаг с серпом и молотом</events93Answer0>
  <events93Answer1>Бело-сине-красный флаг</events93Answer1>
  <events93Answer2>Имперский флаг</events93Answer2>
  <events93Answer3>Флаг Содружества</events93Answer3>
  <events93Answer4>Красный флаг со звездами</events93Answer4>
  <events93Answer5>Красно-синий флаг с звездой</events93Answer5>
  <events93Result0>@Указом {1} была принята новая редакция «Положения о Государственном флаге {0}». Согласно нему, государственный флаг {0} «состоит из красного прямоугольного полотнища с изображением на его верхнем углу у древка золотых серпа и молота и над ними красной пятиконечной звезды, обрамленной золотой каймой».|@Левые партии благосклонно восприняли возвращение к советскому флагу, который символизирует союз рабочих и крестьян и тесно связан с победой в Великой Отечественной войне. Общественность демократических и правых взглядов оказалась недовольна «возвратом к тоталитарной и антинациональной символике, символизирующей террор и репрессии».</events93Result0>
  <events93Result1>@Указом {1} была принята новая редакция «Положения о Государственном флаге {0}». Согласно нему, государственный флаг {0} «представляет собой прямоугольное полотнище из трех равновеликих горизонтальных полос: верхней — белого, средней — синего и нижней — красного цвета.|@Демократические и правые партии благосклонно восприняли возвращение к национальному флагу России, который был символом страны несколько предыдущих столетий. Левопатриотическая общественность, в свою очередь, называет триколор «власовской тряпкой, оскверняющий символ победы советского народа». Недовольны остались и представители национальных республик.</events93Result1>
  <events93Result2>@Указом {1} была принята новая редакция «Положения о Государственном флаге {0}». Согласно нему, государственный флаг {0} «представляет собой прямоугольное полотнище из трех равновеликих горизонтальных полос: верхней — черного, средней — желтого и нижней — белого цвета.|@Националисты и монархисты положительно восприняли возвращение к «символу имперского величия России», в то время, как демократическая и левая оппозиция обвиняют власть в возвеличивании «имперского прошлого, столетия угнетавшего народы России». Особо недовольными оказались как раз национальные области и республики {0}, для которых имперский флаг ассоциируется с имперской колонизацией и насильственной русификацией.</events93Result2>
  <events93Result3>@Указом {1} была принята новая редакция «Положения о Государственном флаге {0}». Согласно ней, государственный флаг {0} «представляет собой прямоугольное полотнище синего цвета, в центре которого изображена фигура белого цвета из вертикальных полос, переходящих в верхней части симметрично вправо и влево в концентрические кольцеобразные элементы. В верхней части композиции изображен золотой круг».|@Либеральная общественность положительно восприняла новый флаг, который «не связан с имперским и советским темным прошлым России, но подчеркивает переход к демократическим ценностям и равноправному сотрудничество народов».|@Представители левого и правого политических спектров отмечают «отрыв от национальных традиций» и «отсутствие какой-либо идеи в нем». Более того, многие граждане сочли его просто некрасивым. Республики, в целом, благосклонно отнеслись к новому флагу.</events93Result3>
  <events93Result4>@Указом {1} была принята новая редакция «Положения о Государственном флаге {0}». Согласно нему, государственный флаг {0} «представляет собой прямоугольное полотнище красного цвета, в центре которого расположены золотые серп и молот, окруженные 12 золотыми пятиконечными звездами».|@Левые партии, в целом, положительно восприняли новый флаг, однако противники активно критикуют «излишнюю европейскость флага, разрывающий его с национальной традицией России».</events93Result4>
  <events93Result5>@Указом {1} была принята новая редакция «Положения о Государственном флаге {0}». Согласно нему, государственный флаг {0} «состоит из красного полотнища со светлосиней полосой у древка во всю ширину флага. В левом верхнем углу красного полотнища расположена золотая пятиконечная звезда».|@Флаг оказался компромиссным для многих политических сил, поскольку не был полностью коммунистической символикой, хотя от него и «отдавало левизной» и связью с флагом РСФСР. Недовольны остались лишь сторонники самых радикальных взглядов.</events93Result5>
  <events93Result10>@И ничего не произошло. Правда, недовольные текущим флагом продолжают существовать.</events93Result10>
  <events94Title>Как нам обустроить Россию?</events94Title>
  <events94Desc>@В кругах писательской, да и всей в целом творческой интеллигенции в последние месяцы нарастает настроение в пользу гражданской и общественно-политической реабилитации Александра Солженицына, отмены принятых в отношении его репрессивных мер (исключение из Союза писателей, лишение советского гражданства, высылка из страны). Возрастающая настойчивость проявляется и в деле возобновления публикации его произведений, включая «Архипелаг ГУЛАГ» – т.н. «опыта художественного исследования» лагерной жизни в СССР.|@Сейчас наступил такой момент, когда сдерживать напор уже оказалось невозможным. Завтра состоится заседание секретариата Союза писателей {0}, на которое выносится проблема Солженицына. Как стало известно, все ведущие писатели, несмотря на междоусобные перебранки и разногласия, активно выступают за реабилитацию Солженицына и решение всех вопросов, связанных с ним. Впрочем, есть и те, кто решительно выступают против этого, считая Солженицына «предателем» и «клеветником».</events94Desc>
  <events94Answer0>Вернуть гражданство и восстановить в Союзе писателей</events94Answer0>
  <events94Answer1>Ограничиться публикацией произведений</events94Answer1>
  <events94Answer2>Отказать</events94Answer2>
  <events94Answer3>Обвинить Солженицына в фашизме и начать новую антисолженицынскую кампанию</events94Answer3>
  <events94Result0>@Сегодня в {0} было впервые издано произведение «Архипелаг ГУЛАГ». Оно уже вызвало широкий резонанс среди наших граждан. Первое издание вышло тиражом в несколько миллионов, однако ажиотаж вокруг произведения не угасает. Впрочем, в различных литературных журналах активно публикуется критика произведения и самого Солженицына, причем против автора высказываются люди самых разных политических взглядов.|@Тем временем, сам Солженицын был восстановлен в советском гражданстве с последующим прекращением уголовного дела. Несколько позже автор нашумевшего бестселлера был вновь принят в Союз Писателей {0}. В скором времени Солженицын обещает окончательно переехать из Вермонта в {0} и отправиться в поездку по Сибири.</events94Result0>
  <events94Result1>@Сегодня в {0} было впервые издано произведение «Архипелаг ГУЛАГ». Оно уже вызвало широкий резонанс среди наших граждан. Первое издание вышло тиражом в несколько миллионов, однако ажиотаж вокруг произведения не угасает. Впрочем, в различных литературных журналах активно публикуется критика произведения и самого Солженицына, причем против автора высказываются люди самых разных политических взглядов.|@Однако, вопреки ожиданиям, Солженицын в гражданстве восстановлен не был.</events94Result1>
  <events94Result2>@Солженицын продолжает быть запрещенной персоной в {0}. Впрочем, это и к лучшему.</events94Result2>
  <events94Result3>@В СМИ началась открытая травля Солженицына. Ему припомнили поддержку РОА и целый ряд заявлений в поддержку фашистских диктаторов Франко и Салазара. В феврале 1976 года Солженицын совершил поездку по Великобритании и Франции, к этому времени в его выступлениях стали заметны антизападные мотивы с нацистским уклоном. В марте 1976 года писатель посетил Испанию. В нашумевшем выступлении по испанскому телевидению он одобрительно высказался о недавнем режиме Франко и предостерег Испанию от «слишком быстрого продвижения к демократии». Вслед за нашей, в западной прессе усилилась критика Солженицына, некоторые ведущие европейские и американские политики заявили о несогласии с его взглядами, объем печати его произведений значительно упал. Однако США отказываются выселить его из Вермонта.</events94Result3>
  <events95Title>Куропаты</events95Title>
  <events95Desc>@Некоторое время назад двое энтузиастов Евгений Шмыгалев и Зенон Позняк издали статью «Куропаты: дорога смерти», которая вышла в журнале «Литература и искусство» с предисловием писателя Василя Быкова. В статье утверждалось, что лесное урочище Куропаты, которое находится на северо-восточной границе Минска, в 1937–1940-х годах являлось местом расстрелов и захоронений репрессированных НКВД. Общее количество могильных ям оценивалось в 500, по 50-60 жертв в каждой.|@Теперь же, белорусские националисты готовятся провести шествие памяти и добиваются признания от нас, что массовые репрессии в Куропатах были делом рук НКВД. Некоторые белорусские деятели сомневаются в достоверности данных Шмыгалева и Позняка, утверждая, что расстрелы проводили немцы во время войны. Местные власти, тем временем, отказали в согласовании акции.</events95Desc>
  <events95Answer0>Это дело рук НКВД!</events95Answer0>
  <events95Answer1>Это дело рук фашистских захватчиков!</events95Answer1>
  <events95Answer2>Разогнать националистов</events95Answer2>
  <events95Answer3>Ничего не предпринимать</events95Answer3>
  <events95Result0>@Колонна демонстрантов беспрепятственно дошла до урочища, где провела массовый митинг. Туда прибыли и представители республиканского руководства, пообещавшие рассмотреть все предложения по увековечиванию памяти и рассекречиванию архивов. Сегодня Правительство {0} признало факт того, что в 1937–1940-х годах около урочища Куропаты НКВД проводил расстрелы по политическим причинам.|@Было решено сформировать комиссию по установлению личности жертв репрессий, установить в урочище памятник и признать Куропаты мемориальным кладбищем. Оппозиция удовлетворена.</events95Result0>
  <events95Result1>@Колонна демонстрантов беспрепятственно дошла до урочища, однако была оцеплена 600 милиционерами и не рискнула начать митинг, опасаясь применения силы. Тем не менее, под их давлением была сформирована комиссия во главе с Героем Советского Союза М. Б. Осиповой, которая установила, что расстрелы в Куропатах - дело рук немецко-фашистских захватчиков (неподалеку от Куропат во время войны находился нацистский концентрационный лагерь). Были приведены и доказательства этого: позднее происхождение некоторых найденных гильз (1939 год); более позднее, чем в 1937—1941 годах, время посадки леса; найденные в могилах предметы личной гигиены (советские органы госбезопасности не давали возможности брать с собой личные вещи); отсутствие у органов НКВД «черных воронков».|@Оппозиция не признала выводов комиссии и обвинила ее в сокрытии фактов преступлений сталинизма.</events95Result1>
  <events95Result2>@МВД получило приказ любыми способами остановить демонстрацию. Были закрыты две ближайшие станции метро, что вынудило многих участников шествия добираться до точки сбора пешком. Затем в районе сквера по улице Калиновского колонну разбила на две части милиция, перекрывшая улицу и не пропустившая большую часть митингующих к Куропатам. Те, кто добрались до урочища, встретили там 600 бойцов Внутренних войск, которые перекрыли дорогу и, используя спецсредства «Черемуха», разогнали националистическое шествие. Есть пострадавшие. На Западе это уже назвали «вторыми Куропатами».</events95Result2>
  <events95Result3>@Колонна демонстрантов беспрепятственно дошла до урочища, где провела массовый митинг. Власти республики и силы правопорядка никак на это не отреагировали, ограничившись устным призывом к соблюдению общественного порядка. Белорусскими националистами было создано общество памяти погибших от рук НКВД. Вслед за ним начинается создание подобных обществ и в других республиках. Оппозиция все громче требует от нас признать кровавые преступления сталинизма.</events95Result3>
  <events96Title>Интервидение</events96Title>
  <events96Desc>@«Интервидение» — конкурс эстрадной песни, основанный Международной организацией радиовещания и телевидения (OIRT). Проводился в Сопоте (ПНР) в 1977–1980-х годах в рамках четырех Международных фестивалей песни. Конкурс открыл для широкого зрителя много новых имен, в частности, группу «Boney M». В последний раз он проводился в 1980 году. Мы можем попытаться его возродить, после его заморозки из-за нестабильности и ввода режима военного положения в Польше, а можем попробовать отправить заявку на участие в «Евровидении», однако для этого нам нужно вступить в Европейский вещательный союз.</events96Desc>
  <events96Answer0>Возродим фестиваль</events96Answer0>
  <events96Answer1>Ничего не делать</events96Answer1>
  <events96Answer2>Направить представителя на Евровидение</events96Answer2>
  <events96Result0var1>@В Польше прошел пятый Международный фестиваль песни «Интервидение», на котором нашу страну представляла группа «Кино» с песней «Звезда по имени Солнце». В третий раз мы заняли первое место на конкурсе, сравнявшись с лидером по количеству золотых медалей – Чехословакией. Все остались довольны этим мероприятием. Деньги были потрачены не зря.</events96Result0var1>
  <events96Result0var0>@В Польше прошел пятый Международный фестиваль песни «Интервидение», на котором нашу страну представляли Игорь Демарин и Павел Дементьев с песней «Октябрь семнадцатого года». Первое место (во второй раз) заняла Польша, мы же заняли второе место. Все остались довольны этим мероприятием. Деньги были потрачены не зря.</events96Result0var0>
  <events96Result1>@Представители OIRT, не найдя поддержки у нас, провели переговоры напрямую с руководством Польши и Венгрии, однако найти приемлемого варианта проведения конкурса не удалось (польская сторона ссылалась на неспокойную внутриполитическую обстановку в стране, а венгерская - на невозможность обеспечить безопасность гостей от возможных провокаций со стороны правых радикалов). «Интервидение» пока отложено в долгий ящик.</events96Result1>
  <events96Result2var0>@{0} был принят в ЕВС. На «Евровидение» был направлен молодой и юный певец с композицией «At the dawn», получивший 20-е место. Впрочем, для первого раза – выступил он отлично. Это великое достижение в сплочении европейских народов.</events96Result2var0>
  <events96Result2var1>@ЕВС отверг нашу заявку на участие в организации</events96Result2var1>
  <events97Title>Олимпиада-88</events97Title>
  <events97Adds0>При победе</events97Adds0>
  <events97Adds1>Отношения и вектор дипломатии стран, который бойкотировали игры</events97Adds1>
  <events97Desc>@Совсем скоро должны состояться очередные летние Олимпийские игры, которые пройдут в столице Южной Кореи Сеуле. Однако, некоторые социалистические страны, среди которых {1}, заявили о бойкоте игр, протестуя против проведения игр только в южной части Корейского полуострова. Но последуем ли мы их примеру?</events97Desc>
  <events97Answer0>Поехать на Олимпийские игры</events97Answer0>
  <events97Answer1>Объявить бойкот играм</events97Answer1>
  <events97Result0var0>@В прошедших Олимпийских играх {0} занял первое место по количеству золотых медалей и всех медалей в общем счете. Спортсмены из {0} лидируют почти везде. Очередная победа воодушевляет наших граждан. Однако страны, объявившие бойкот играм, не очень обрадовались нашему участию, а бюджету приходится подсчитывать расходы...</events97Result0var0>
  <events97Result0var1>@В прошедших Олимпийских играх {0} заняла первое место по количеству золотых медалей и всех медалей в общем счете. Спортсмены из {0} лидируют почти везде. Страны, объявившие бойкот играм, не очень обрадовались нашему участию, а бюджету приходится подсчитывать расходы...</events97Result0var1>
  <events97Result0var2>@В прошедших Олимпийских играх {0} заняли первое место по количеству золотых медалей и всех медалей в общем счете. Спортсмены из {0} лидируют почти везде. Страны, объявившие бойкот играм, не очень обрадовались нашему участию, а бюджету приходится подсчитывать расходы...</events97Result0var2>
  <events97Result1>@{0} в очередной раз объявил бойкот Олимпийским играм. Многие страны нас уже осудили, а МОК пригрозил дисквалификацией всей сборной в случае повторения бойкота. Однако наши товарищи оценили нашу борьбу за единение Кореи.</events97Result1>
  <events98Title>Кончина албанского Сталина</events98Title>
  <events98Desc>@Сегодня в возрасте 76 лет скончался Энвер Ходжа – Первый секретарь ЦК Албанской партии труда, последний соратник Сталина в Восточной Европе и бессменный лидер Албании.|@После окончания Второй мировой войны в Албании к власти пришли коммунисты, которые внесли решающий вклад в борьбе с фашистскими оккупантами. Лидером страны стал Энвер Ходжа, лидер албанским коммунистов. Следующие 40 лет оказались для Албании непростыми. Новые власти объявили о строительстве в Албании социализма по советскому образцу. Заняв сторону СССР в идеологическом конфликте с Югославией, Ходжа расправился со своими политическими оппонентами и становится практически единоличным правителем Албании.|@После разоблачения культа личности Сталина в 1956 году, Албания начинает отдаляться от СССР и начинает сотрудничать с маоистским Китаем, обвиняя советское руководства в предательстве социализма, реставрации капитализма и других смертных грехах. После того, как в Китае начинаются рыночные реформы, Албания разрывает все отношения и с Китаем, уходя в полную политическую изоляцию, хотя, при этом, поддерживая экономические контакты с соседними странами.|@Теперь, когда в Албании, по всей видимости, сменится руководство, появляются шансы на восстановление отношений.</events98Desc>
  <events98Answer0>Отправить делегацию на похороны</events98Answer0>
  <events98Answer1>Отправить телеграмму с соболезнованиями</events98Answer1>
  <events98Answer2>Ничего не делать</events98Answer2>
  <events98Result0var0>@Церемония прощания с Энвером Ходжа прошла во дворце имени Сталина, после чего состоялся траурный митинг на площади Скандербега в Тиране. Новый лидер партии Рамиз Алия выступил с памятной речью, после чего процессия двинулась к мемориальному кладбищу «Павших героев нации», где и упокоился руководитель Албании. Из-за рубежа в Тирану допустили только лидеров «истинных марксистско-ленинских партий» и эмиссаров из КНДР, Вьетнама, Кубы, Румынии, Лаоса, Кампучии, НДРЙ, Никарагуа, Ирана и Ирака. Неожиданно для всех, на церемонии появилась и советская делегация.|@После похорон, прошли закрытые переговоры с новым албанским руководством. На них Рамиз Алия положительно оценил недавнее постановление правительства и ЦК по пересмотру личности Сталина в советской истории и заявил, что «{0} возвращается на путь социализма». В результате встречи были подписаны соглашения о постепенной интеграции Албании в СЭВ.</events98Result0var0>
  <events98Result0var1>@Церемония прощания с Энвером Ходжа прошла во дворце имени Сталина, после чего состоялся траурный митинг на площади Скандербега в Тиране. Новый глава партии Рамиз Алия выступил с памятной речью, после чего процессия двинулась к мемориальному кладбищу «Павших героев нации», где и упокоился руководитель Албании. Из-за рубежа в Тирану допустили только лидеров «истинных марксистско-ленинских партий» и эмиссаров из КНДР, Вьетнама, Кубы, Румынии, Лаоса, Кампучии, НДРЙ, Никарагуа, Ирана и Ирака. Телеграммы с соболезнованиями, присланные из зарубежных стран, в том числе из Италии и Югославии, албанцы принимать отказались. @Нашу делегацию во главе с товарищем Ляшко албанская сторона не допустила до участия в мероприятиях.</events98Result0var1>
  <events98Result1var0>@Президиум Верховного Совета, Совет Министров и ЦК отправили телеграмму с глубочайшими соболезнованиями в связи с кончиной «выдающегося албанского государственного и революционного деятеля, Первого секретаря Центрального Комитета Албанской партии труда, Председателя Генерального Совета Демократического фронта Албании, Главнокомандующего вооруженных сил Народной Социалистической Республики Албании, несгибаемого борца с империализмом, товарища Энвера Ходжа». Церемония прощания с Энвером Ходжа прошла во дворце имени Сталина, после чего состоялся траурный митинг на площади Скандербега в Тиране. Новый лидер партии Рамиз Алия выступил с памятной речью, после чего процессия двинулась к мемориальному кладбищу «Павших героев нации», где и упокоился руководитель Албании.|@Из-за рубежа в Тирану допустили только лидеров «истинных марксистско-ленинских партий» и эмиссаров из КНДР, Вьетнама, Кубы, Румынии, Лаоса, Кампучии, НДРЙ, Никарагуа, Ирана и Ирака.|@Тем не менее, новое албанское руководство оценило наше стремление к нормализации отношений и предложило восстановить торговые связи с {0}.</events98Result1var0>
  <events98Result1var1>@Президиум Верховного Совета, Совет Министров и ЦК отправили телеграмму с глубочайшими соболезнованиями в связи с кончиной «выдающегося албанского государственного и революционного деятеля, Первого секретаря Центрального Комитета Албанской партии труда, Председателя Генерального Совета Демократического фронта Албании, Главнокомандующего вооруженных сил Народной Социалистической Республики Албании, несгибаемого борца с империализмом, товарища Энвера Ходжа». Церемония прощания с Энвером Ходжа прошла во дворце имени Сталина, после чего состоялся траурный митинг на площади Скандербега в Тиране. Новый лидер партии Рамиз Алия выступил с памятной речью, после чего процессия двинулась к мемориальному кладбищу «Павших героев нации», где и упокоился руководитель Албании.|@Из-за рубежа в Тирану допустили только лидеров «истинных марксистско-ленинских партий» и эмиссаров из КНДР, Вьетнама, Кубы, Румынии, Лаоса, Кампучии, НДРЙ, Никарагуа, Ирана и Ирака. Наши соболезнования прислали назад.</events98Result1var1>
  <events98Result2>@Церемония прощания с Энвером Ходжа прошла во дворце имени Сталина, после чего состоялся траурный митинг на площади Скандербега в Тиране. Новый глава партии Рамиз Алия выступил с памятной речью, после чего процессия двинулась к мемориальному кладбищу «Павших героев нации», где и упокоился руководитель Албании. Из-за рубежа в Тирану допустили только лидеров «истинных марксистско-ленинских партий» и эмиссаров из КНДР, Вьетнама, Кубы, Румынии, Лаоса, Кампучии, НДРЙ, Никарагуа, Ирана и Ирака. Телеграммы с соболезнованиями, присланные из зарубежных стран, в том числе из Италии и Югославии, албанцы принимать отказались.</events98Result2>
  <events99Title>Есть обычай на Руси ночью слушать БиБиСи</events99Title>
  <events99Adds0>Прирост прогресса уровня для модификатора «Проникновение постмодернизма»</events99Adds0>
  <events99Adds1>«Глушение»</events99Adds1>
  <events99Desc>@С конца 1940-х годов в Советском Союзе началось «глушение вражеских голосов», когда многие западные радиослужбы, наподобие «Би-Би-Си» и «Голос Америки» начали свое вещание на языках социалистических стран. С тех пор, в зависимости от внешней и внутренней конъюнктуры, глушение то ослаблялось, то усиливалось.|@Но, несмотря на все усилия по пресечению вещания, множество жителей {0} открыто слушают западные радиопередачи даже на улицах. Как видно, глушение особого эффекта не приносит, однако государству приходится тратить значительные средства на поддержание аппаратуры для подавления сигналов. Может быть, пора пересмотреть нашу политику и позволить народу убедиться в лживости «голосов» и прекратить создавать из них «запретный плод». С другой стороны, мы можем пойти в контрнаступление и перевооружить радиостанции Иновещательной службы {0}, которая, увы, сейчас не пользуются спросом у зарубежной аудитории.</events99Desc>
  <events99Answer0>Прекратить глушение всех станций</events99Answer0>
  <events99Answer1>Ничего не делать</events99Answer1>
  <events99Answer2>Усилить глушение «вражеских голосов»</events99Answer2>
  <events99Answer3>Обновить наши радиостанции и прекратить глушение</events99Answer3>
  <events99Answer4>Обновить наши радиостанции и продолжить глушение</events99Answer4>
  <events99Result0>@Глушение иностранных радиостанций было прекращено. По данным Гостелерадио, в разы увеличилось количество заявок на установку радиоантенн большой мощности, а в торговой сети наблюдается нехватка радиоприемников. Тем временем, иностранные радиостанции увеличивают часы вещания на языках народов {0}, продолжая клеветать на наш строй. Впрочем, нам удалось сохранить бюджетные деньги.</events99Result0>
  <events99Result1>@Незаконное прослушивание иностранных радиостанций продолжается, но, в целом, ничего не изменилось. Спецслужбы вводят в строй новые и модернизирует уже существующие глушилки, а граждане ищут способы их обхода, ремонтируя отечественные и доставая разными путями иностранные радиоприёмники.</events99Result1>
  <events99Result2>@В строй были введены дополнительные аппараты глушения (в огромном количестве по всей территории страны), а в продажу теперь поступают лишь радиоприемники с зафиксированным списком радиостанций. На радиоприемники иностранного производства же резко повышены цены, а их импорт существенно сокращен. Снятие фиксации, так же, как и прослушивание запрещенных радиостанций, влечет за собой уголовное наказание.</events99Result2>
  <events99Result3>@Глушение иностранных радиостанций было прекращено. В то же время, крупные бюджетные вливания были направлены на модернизацию «Московского радио», которое ведет свое вещание более чем на 70 языках мира. Было обновлено оборудование, запущены новые программы и изменена сама концепция радиовещания, которая была приближена к современным западным стандартам. Также было введено вещание на русском языке для русскоязычных эмигрантов. В целом, обновление отечественного иновещания благоприятно повлияло на расширение аудитории за пределами {0}.</events99Result3>
  <events99Result4>@Глушение иностранных радиостанций продолжилось. В то же время, крупные бюджетные вливания были направлены на модернизацию «Московского радио», которое ведет свое вещание более чем на 70 языках мира. Было обновлено оборудование, запущены новые программы и изменена сама концепция радиовещания, которая была приближена к современным западным стандартам. Также было введено вещание на русском языке для русскоязычных эмигрантов. В целом, обновление отечественного иновещания благоприятно повлияло на расширение аудитории за пределами {0}.</events99Result4>
  <events100Title>Черноморское столкновение</events100Title>
  <events100Desc>@Из-за различных подходов к исчислению 12-мильной зоны территориальных вод, в Черном море произошло столкновение между двумя американскими и двумя отчественными кораблями. Американские ракетный крейсер «Йорктаун» и эсминец «Кэрон» ведут себя вызывающе и нарушают государственную границу Болгарии, Румынии и {0}, явно провоцируя нас на столкновение. В сложившейся ситуации, нашим кораблям СКР «Беззаветный» и «СКР-6» пришлось опасно маневрировать и использовать таран против нарушителей.</events100Desc>
  <events100Answer0>Атаковать корабли-нарушители!</events100Answer0>
  <events100Answer1>Потребовать извинений от американцев</events100Answer1>
  <events100Answer2>Замять инцидент</events100Answer2>
  <events100Answer3>Извиниться перед американцами</events100Answer3>
  <events100Result0>@Вице-адмирал Селиванов получил приказ - предпринять последнюю попытку уничтожить корабли противника. СКР «Беззаветный» и «СКР-6» предупредили американцев, что, если те не изменят курс и не покинут территориальные воды{0}, то советские корабли откроют огонь. Когда эсминец «Кэрон» пошел на сближение, его борт был обстрелян из скорострельного орудия АК-726, после чего американские корабли спешно ретировались. Вскоре американцы выступили в ООН против нас, а их парламент принял решение о повышении военных трат.</events100Result0>
  <events100Result1>@После серии «навалов» на оба американских корабля, угрозы расстрелять их вертолеты, которые готовились к запуску, а также подходу к месту действия авиации Черноморского флота, американцы ретировались. Наш представитель в ООН потребовал созыва Совета Безопасности и потребовал от американцев официальных извинений. Американцы заявили, что не находились в территориальных водах {0} и ничего не нарушали. Совет Безопасности так и не собрался.</events100Result1>
  <events100Result2>@После серии «навалов» на оба американских корабля, угрозы расстрелять их вертолеты, которые готовились к запуску, а также подходу к месту действия авиации Черноморского флота, американцы ретировались. Однако, в ходе переговоров представителей наших государств, столкновение было замято к обоюдной выгоде. Не стоит приближать мир к опасной черте...</events100Result2>
  <events100Result3>@После серии «навалов» на оба американских корабля, угрозы расстрелять их вертолеты, которые готовились к запуску, а также подходу к месту действия авиации Черноморского флота, американцы ретировались. Однако мы не только раскритиковали действия наших моряков, но и всецело извинились перед американцами за инцидент и пообещали пользоваться лишь американскими исчислениями пограничной зоны. Командование Черноморского флота снято с должности.</events100Result3>
  <events101Title>Закон о печати</events101Title>
  <events101Desc>@Советские СМИ очень долгое время подчинялись партийному и государственному контролю. Несмотря на определенный прогресс в деле реформ, у нас все еще не существует отдельного правового акта, который регулировал бы создание и деятельность СМИ.|@В середине 1970-х годов СССР подписал Хельсинское соглашение, которое, помимо принципа нерушимости границ в Европе, также зафиксировало и основные права человека, в том числе на свободу слова. В связи с этим, мы должны наконец-то сформулировать основные принципы деятельности СМИ в нашей стране, опираясь на Хельсинские соглашения и другие международные документы. Но вот в какой степени мы их собираемся соблюдать, и кто этот банкет будет оплачивать?</events101Desc>
  <events101Answer0>Мы должны обеспечить полную свободу слова и взять финансирование СМИ на государственный счет</events101Answer0>
  <events101Answer1>Государственные СМИ будут транслировать официальную повестку. Негосударственные остаются независимыми</events101Answer1>
  <events101Answer2>Хельсинские соглашения должны действовать лишь в рамках умеренности, законности и честности изданий</events101Answer2>
  <events101Answer3>Допустить свободу СМИ, но ограничить иностранное финансирование</events101Answer3>
  <events101Answer4>Следует использовать формальные и бюрократические методы для усиления цензуры, при этом не нарушая Хельсинскую конвенцию</events101Answer4>
  <events101Result0>@Постановлением {1} был издан закон «О печати и других средствах массовой информации», который заложили основные принципы деятельности СМИ в {0}: 1) свобода от цензуры, 2) плюрализм учредительства, 3) заявительный, а не разрешительный характер.|@На открытие издательства или СМИ не надо получать разрешение, а только зарегистрироваться в соответствующем органе. Более того, государство берет на себя обязанности по финансированию деятельности СМИ, поскольку, как указывает закон, «в {0} свобода слова и распространения информации является неотъемлемыми правами человека», которые «не должны зависеть от государственного или рыночного диктата».|@Однако оговаривается, что такой «аукцион щедрости» распространяется только на ныне существующие государственные СМИ, другие издательства, которые желают поживится за счет государства смогут претендовать на финансирование через «конкурсный механизм» с независимым жюри.|@После издания закона в нашей стране произошел издательский бум – разными организациями и группами граждан основываются все новые СМИ, некоторые из которых пытаются получать государственное финансирование. Но самое удивительно то, что на государственных СМИ за казенные средства теперь можно безнаказанно «поливать грязью» то же самое правительство, которое эти деньги и выдает.</events101Result0>
  <events101Result1>@Постановлением {1} был издан закон «О печати и других средствах массовой информации», который заложили основные принципы деятельности СМИ в {0}: 1) свобода от цензуры, 2) плюрализм учредительства, 3) заявительный, а не разрешительный характер.|@На открытие издательства или СМИ не надо получать разрешение, а только зарегистрироваться в соответствующем органе.|@С редакциями казенных СМИ были проведены «разъяснительные беседы», где им объяснили, что поскольку они находятся на попечении государства, то позиция данных СМИ по всем государственно важным вопросам должна совпадать с позицией Правительства и руководства страны. Тем не менее, на неправительственные СМИ, в том числе с иностранным финансированием, данная установка не распространяется. В общем, кто платит, тот музыку и заказывает.</events101Result1>
  <events101Result2>@Постановлением {1} был издан закон «О печати и других средствах массовой информации», который заложили основные принципы деятельности СМИ в {0}: 1) свобода от цензуры, 2) плюрализм учредительства, 3) заявительный, а не разрешительный характер.|@На открытие издательства или СМИ не надо получать разрешение, а только зарегистрироваться в соответствующем органе.|@Тем не менее, в закон были заложены некоторые ограничительные установки и механизмы, которые позволили неугодные и оппозиционные материалы квалифицировать как экстремистские и/или террористические, подрывающие целостности государства и существующий политонический строй. За многократные нарушения закона у СМИ могут изъять лицензию. Интеллигенция и оппозиция уже заклеймили новый закон «второй редакцией чугунного устава».</events101Result2>
  <events101Result3>@Постановлением {1} был издан закон «О печати и других средствах массовой информации», который заложили основные принципы деятельности СМИ в {0}: 1) свобода от цензуры, 2) плюрализм учредительства, 3) заявительный, а не разрешительный характер.|@На открытие издательства или СМИ не надо получать разрешение, а только зарегистрироваться в соответствующем органе.|@Тем не менее, в закон были заложены некоторые ограничительные установки, касающиеся иностранного финансирования. Так, доля иностранного капитала в отечественных СМИ не должна превышать 20%, а сами зарубежные компании должны декларировать свои доходы и расходы. Таким образом, мы надеемся обеспечить нашей стране «информационный суверенитет».</events101Result3>
  <events101Result4>@Постановлением {1} был издан закон «О печати и других средствах массовой информации», который заложили основные принципы деятельности СМИ в {0}. Несмотря на декларируемую свободу СМИ от цензуры, в закон было вложено множество бюрократических проволочек, которые позволили бы правительство контролировать выдачу лицензий и ограничить выпуск действительно оппозиционных изданий. Закон, по сути, закрепил разрешительный характер вместо заявительного. Интеллигенция и оппозиция уже заклеймили новый закон «второй редакцией чугунного устава».</events101Result4>
  <events102Title>Нобелевская премия мира</events102Title>
  <events102Desc>@«Норвежский Нобелевский комитет решил, что Нобелевскую премию за {0} год достоин получить {1}. Комитет отмечает его ведущую роль в мирном процессе, который сегодня характеризует важную составную часть жизни международного сообщества.|@В последние годы в отношениях между Востоком и Западом произошли весомые перемены. Конфронтация сменилась переговорами. Старые европейские государства вновь обрели свободу. Темпы гонки вооружений замедляются, и мы наблюдаем безусловный и активный прогресс на пути к контролю над вооружениями и разоружению.|@По мнению комитета, этот мирный процесс, в который {2} внес такую весомую лепту, открывает новые возможности перед мировым сообществом для решения его актуальных проблем, невзирая на идеологические, религиозные, исторические и культурные различия».|@В течение шести месяцев {1} имеет право выступить с Нобелевской лекцией на выбранную тему.</events102Desc>
  <events102Answer0>Тема лекции: стремление к миру во всем мире</events102Answer0>
  <events102Answer1>Тема лекции: сила заключается в единстве</events102Answer1>
  <events102Answer2>Тема лекции: торжество демократии и прав человека</events102Answer2>
  <events102Answer3>Тема лекции: Западу нужна своя перестройка!</events102Answer3>
  <events102Answer4>Отказаться от премии</events102Answer4>
  <events102Result0>@{1} прочитал в столице Норвегии Осло свою Нобелевскую лекцию в связи с присуждением ему Нобелевской премии мира. Наше издание приводит один из отрывков речи лидера {3}.|@«Готовясь к своему выступлению, я нашел в старой Российской энциклопедии определение «мира» как «общины» – традиционной ячейки русской крестьянской жизни. И увидел в нем глубинное народное понимание мира как согласия, лада, взаимопомощи, содействия.|@Конечно, с тех пор в конкретное содержание понятия «мир» история многое добавила. Но суть, заложенная в народной мудрости и в передовой общественной мысли, – та же.|@Мир сейчас предполагает восхождение от простого сосуществования к сотрудничеству и сотворчеству стран и народов.|@Мир – это движение к всеобщности, универсальности цивилизации. Никогда раньше истина о неделимости мира не была так справедлива, как сейчас.|@Мир – это не единоподобие, а единство в многообразии, сопоставлении и согласии разностей. И в идеале мир – это отсутствие насилия, этическая ценность.|@ Я воспринимаю решение вашего комитета как признание огромного международного значения происходящих в {3} перемен. Как доверие к нашей политике, которое основывается на убеждении, что в наше время силе, оружию придется серьезно потесниться в качестве главного рычага мировой политики».</events102Result0>
  <events102Result1>@{1} прочитал в столице Норвегии Осло свою Нобелевскую лекцию в связи с присуждением ему Нобелевской премии мира. Наше издание приводит один из отрывков речи лидера {3}.|@«Демократия наша рождается в муках. Процесс создания политической культуры, которая предполагает дискуссии, плюрализм, новый правовой порядок, твердую власть, необходимую, чтобы демократия работала, власть, опирающуюся на закон, одинаковый для всех, набирает силу.|@Решительность в перестройке, о чем сейчас немало дискуссий, должна измеряться приверженностью переменам, курсу на демократическое развитие. Решительность – это не возврат к репрессиям, к нажиму, к подавлению прав и свобод. Я не соглашусь, чтобы общество снова разделилось на «красных» и «белых», на тех, кто самозванно говорит и действует от «имени народа», и «врагов народа».Решительность сейчас – в том, чтобы в условиях плюрализма в политике и в общественной жизни, в рамках законности обеспечить условия для продолжения преобразований, предотвратить развал государства и экономический коллапс, не допустить, чтобы элементы хаоса приняли катастрофический характер.|@После разгула сепаратизма и эйфории суверенизации чуть ли не каждого поселка оживает центростремительное движение - на основе более здравого восприятия сложившихся реальностей и опасностей. И это сейчас самое существенное. Растет воля к согласию, понимание того, что есть государство, есть страна, есть общая жизнь. Это надо уберечь в первую очередь. А потом уже разбираться, кто в какую партию, в какой клуб будет входить, какие молитвы и какому богу будет возносить».</events102Result1>
  <events102Result2>@{1} прочитал в столице Норвегии Осло свою Нобелевскую лекцию в связи с присуждением ему Нобелевской премии мира. Наше издание приводит один из отрывков речи лидера {3}.|@«Ответы на все наши вопросы мы будем искать только впереди, только в продолжении, даже радикализации реформ, только в неуклонной демократизации общества. Но будем действовать осмотрительно, рассчитывать каждый шаг.|@Уходящая в будущее перспектива действительно мирной мировой политики – в создании общими усилиями единого международного демократического пространства, в котором для государства приоритетом будут права человека, жизненные блага для собственных граждан и содействие утверждению таких же прав и такого блага повсеместно. Это – императив растущей целостности современного мира, взаимозависимости его частей».</events102Result2>
  <events102Result3>@{1} прочитал в столице Норвегии Осло свою Нобелевскую лекцию в связи с присуждением ему Нобелевской премии мира. Наше издание приводит один из отрывков речи лидера {3}.|@«От правильной оценки того, что происходит в Советском Союзе на данном этапе, очень многое зависит и в мировой политике. Сейчас и на будущее. Приблизился, может быть, самый решающий момент, когда мировое сообщество, прежде всего государства, обладающие наибольшими возможностями влиять на ход событий, должны определиться по отношению к {3}, причем – в реальных действиях. Чем больше я думаю над происходящим сейчас во всем мире, тем больше убеждаюсь, что перестройка ему нужна не меньше, чем самому {3}. Прежде всего, такая перестройка нужна Америке. Настало время перестать жить стереотипами Холодной войны и перестраиваться, адаптироваться к новым условиям.|@К счастью, нынешнее поколение политиков в своем большинстве все глубже осознает эту взаимосвязь, а также и то, что теперь, когда перестройка вступила в критическую фазу своего развития, {3} вправе рассчитывать на масштабное содействие ее успеху. Мы сами у себя в последнее время основательно переосмысливаем содержание и значительность своего экономического сотрудничества с другими странами, прежде всего с крупными странами Запада».</events102Result3>
  <events102Result4>@Неожиднно для всех {1} отказался от Нобелевской премии. «Очень тяжело говорить о мире, когда на твоей Родине происходят такие трагические события. При всем уважении к Нобелевскому комитету принять эту награду я не могу», – заявил {2}.|@Патриотически настроенные граждане, которые ранее обвиняли лидера {3} во всех возможных бедах, положительно восприняли такое решение.</events102Result4>
</events>

