<events>
  <events24Adds0>The reserve will be equal to 100</events24Adds0>


  <events44Desc0>@Фигура Иосифа Сталина является одной из самых противоречивых не только в отечественной истории, но и в мировой. Для одних он тиран и преступник, погубивший миллионы людей ради личной власти. Для других – «отец народов», который возглавил страну в трудное время, провел ее модернизацию, что позволило ей выстоять и победить в мировой войне.|@После смерти вождя его преемники из числа ближайших соратников начали проводить «десталинизацию». На XX съезде КПСС Никита Хрущев разоблачил «культ личности Сталина». В 1957 году старые соратники Сталина (т.н. «антипартийная группа») предприняли попытку смещения Хрущева, которая, однако, провалилась, и через некоторое время заговорщики были отправлены на пенсию и исключены из партии. На XXII съезде критика Сталина и антипартийной группы только усилилась.|@После отставки Хрущева активная антисталинская кампания была свернута, новое руководство перешло к более сдержанным и положительно-нейтральным оценкам личности и правления Сталина, хотя с годами нарастала тенденция «политической реабилитации» Сталина.|@Она достигла своего апогея во время правления Константина Черненко. Так, в рядах КПСС был восстановлен Вячеслав Молотов, который исключенный оттуда в 1961 году с формулировкой «за участие в массовых репрессиях против тысяч честных советских коммунистов». В ЦК начали приходить прошения о реабилитации других членов «антипартийной группы» – Георгия Маленкова и Лазаря Кагановича, но их так и не одобрили. К 9 мая 1985 года Черненко готовил специальное постановление с пересмотром деятельности и личности Сталина, которое, однако не успел завершить.|@Думаю сейчас лучший момент, чтобы поставить точку в этом вопросе.</events44Desc0>
  <events44Desc1>@Фигура Иосифа Сталина является одной из самых противоречивых не только в отечественной истории, но и в мировой. Для одних он тиран и преступник, погубивший миллионы людей ради личной власти. Для других – «отец народов», который возглавил страну в трудное время, провел ее модернизацию, что позволило ей выстоять и победить в мировой войне.|@После смерти вождя его преемники из числа ближайших соратников начали проводить «десталинизацию». На XX съезде КПСС Никита Хрущев разоблачил «культ личности Сталина». В 1957 году старые соратники Сталина (т.н. «антипартийная группа») предприняли попытку смещения Хрущева, которая, однако, провалилась, и через некоторое время заговорщики были отправлены на пенсию и исключены из партии. На XXII съезде критика Сталина и антипартийной группы только усилилась.|@После отставки Хрущева активная антисталинская кампания была свернута, новое руководство перешло к более сдержанным и положительно-нейтральным оценкам личности и правления.|@В последние годы обозначилась тенденция к пересмотру оценки деятельности Сталина. В 1984 году был восстановлен в партии Вячеслав Молотов, после чего в ЦК начали приходить прошения о реабилитации других членов «антипартийной группы» – Георгия Маленкова и Лазаря Кагановича.|@Думаю сейчас лучший момент, чтобы поставить точку в этом вопросе.</events44Desc1>
  <events44Answer0>Начать полное восстановление образа Сталина</events44Answer0>
  <events44Answer1var1>Stalin did 70% good and 30% bad</events44Answer1var1>
  <events44Answer1var0>Let's continue the line of comrade Chernenko</events44Answer1var0>
  <events44Answer2>Rehabilitate Stalin as the great leader of Russia</events44Answer2>
  <events44Answer3>Organize a new anti-Stalin campaign</events44Answer3>
  <events44Answer4>Stalin is just a puppet of the Zionists in the Soviet leadership</events44Answer4>
  <events44Answer5>Do nothing</events44Answer5>
  <events44Result0>@Во всех официальных советских газетах было напечатано постановление «Об исправлении субъективного подхода и перегибов, имевших место во второй половине 1950-х начале 1960-х годов при оценке деятельности И. В. Сталина и его ближайших соратников», в котором на Хрущева была возложена вина за отход от принципов коллективного управления, проведение «антисталинской кампании» в целях укрепления собственной власти.@|Сталин вновь, без всяких оговорок, появился во всех учебниках как великий советский лидер и верный ленинец, которому удалось в кратчайшие сроки провести модернизацию страны и победить в Великой Отечественной войне. Все обвинения в создании культа личности отметались со ссылкой на одну из цитат писателя Михаила Шолохова: «Был культ, но была и личность»! Городу Волгоград было возвращено прежнее название – Сталинград.|@Репрессии 1937–1938 годов были признаны «необходимыми», поскольку благодаря им «удалось избежать появления пятой колонны во время войны».</events44Result0>
  <events44Result1>@Во всех официальных советских газетах было напечатано постановление «Об исправлении субъективного подхода и перегибов, имевших место во второй половине 1950-х начале 1960-х годов при оценке деятельности И. В. Сталина и его ближайших соратников».|@Началась медленная постепенная политическая реабилитация всей антипартийной группы, а на Хрущева была возложена вина за отход от принципов коллективного управления. Сталин был признан на 70% хорошим и на 30% – плохим, как определил в свое время Мао.|@В качестве безусловных положительных сторон правления Сталина отмечалось проведение модернизации страны и победа в Великой Отечественной войне. Критике подверглись формирование культа личности и отход от коллективного руководства. «Издержки» во время реализации политики коллективизации были возложены на «перегибы» местных властей, которые нарушили генеральную линию партии. Ответственность за репрессии была возложена на наказанных Ягоду и Ежова, а Тухачевский и Тимошенко были признаны виновными в первых военных неудачах 1941 года.</events44Result1>
  <events44Result2>@Во всех официальных советских газетах было напечатано постановление «Об исправлении субъективного подхода и перегибов, имевших место во второй половине 1950-х начале 1960-х годов при оценке деятельности И. В. Сталина и его ближайшего окружения».|В ней Сталин провозглашался «великим государственным деятелем», которому удалось «укрепить мощь и военную славу России, спасти страну от оккупации и полного уничтожения». Сталин смог отказаться от «антирусского интернационализма» и политики коренизации и наконец создать «народную империю» во главе с «мудрым вождем». Репрессии были признаны «недостаточными», поскольку несмотря на то, что в войне удалось победить, но «значительная часть национальных предателей примкнула к власовцам, бандеровцам и другим фашистских организациям», а вскоре «слишком мягкое отношение Сталина к своим противникам» стало причиной его смерти «в результате троцкистского заговора», который организовало его окружение в лице Хрущева, Маленкова, Булганина и Берии.|@Теперь и в истории России есть свой «Красный Монарх»…</events44Result2>
  <events44Result3>@Начался третий виток (вслед за двумя хрущевскими) десталинизации. На культурном фронте развернулись настоящие баталии за «переосмысление прошлого».|@В широкий прокат вышел фильм «Покаяние» грузинского режиссера Тенгиза Абуладзе, где главным образом выступил труп чиновника, ответственного за репрессии против собственного народа, который герои фильма снова и снова выкапывают из земли, не давая страшному прошлому тихо упокоиться в могиле.|@Огромное впечатление на общество оказали художественные книги о терроре и сталинизме. Были опубликованы ранее запрещенные произведения, такие как: «Реквием» Анны Ахматовой, «Воронежские тетради» Осипа Мандельштама, «Доктор Живаго» Бориса Пастернака, «Колымские рассказы» Варлама Шаламова, «Дети Арбата» Анатолия Рыбакова, «Жизнь и судьба» Василия Гроссмана, «Софья Петровна» Лидии Чуковской, «Крутой маршрут» Евгении Гинзбург, «Факультет ненужных вещей» Юрия Домбровского.|@Помимо художественных произведений, в оборот берется и историческая наука. Открываются ранее недоступные архивы, публикуются десятки сборников с дискуссиями историком о Сталине и сталинизме, печатаются работы западных советологов.|@Изменилась и политика государства. Развернулась реабилитация осужденных при Сталине ученых, членов партии и других жертв политических репрессий. Правительство приняло постановления «О сооружении памятника жертвам беззаконий и репрессий» и законы «О реабилитации репрессированных народов» и «О реабилитации жертв политических репрессий».|@Переосмысление прошлого не позволит нашей стране вернуться назад к тирании… По крайней мере мы так надеемся…</events44Result3>
  <events61Desc>@Последние полвека имя Льва Троцкого в нашей стране употребляется вместе с такими уничижительными словами, как «оппортунист», «меньшевик», «фашист-контрреволюционер» и «предатель Иуда». Мало кто помнит о том, кем был Троцкий на самом деле и за что он стал так ненавидим в Советском Союзе, хотя он сыграл в истории русских революции не последнюю роль. Фигура Троцкого все еще остается для нашего гражданина загадочной, хотя в библиотеках, пусть и в закрыто доступе, все еще находятся тысячи страниц его сочинений и публикаций о нем.|@Настало время воззвать к суду исторической справедливости – нельзя далее умалчивать о такой значимой фигуре, революционере, одном из организаторов Октябрьской революции и основателе Красной армии, который пал жертвой партийной борьбы и был выслан из страны, но не оставил политической деятельности и в итоге был убит агентом НКВД Рамоном Меркадером по личному приказу Сталина.|@Социалистические герои не должны быть забыты!</events61Desc>
  <events61Answer0>Completely rehabilitate Trotsky</events61Answer0>
  <events61Answer1>Partially rehabilitate the activities and role of Trotsky</events61Answer1>
  <events61Answer2>Legal rehabilitation is enough</events61Answer2>
  <events61Answer3>Postpone the decision</events61Answer3>
  <events61Result0>@Вместе с реабилитацией такого великого коммуниста-революционера, как Лев Троцкий, начался еще и месячник, посвященный ему. Было достигнуто соглашение с руководством Мексики и США о возвращении в {0} всех архивов Троцкого, а также о постановке дома-музея в Койоакане на финансирование Правительства {0}. Были отменены все решения съездов 30-х годов, критикующие его, возобновлено издание работ Троцкого и «Бюллетеня оппозиции». После было переименовано множество населенных пунктов, улиц, учебных заведений, колхозов и т.д. в честь Троцкого, стали устанавливаться памятники в его честь. Вместе с этим о личности Сталина начали отзываться еще более отрицательно, учитывая его роль в судьбе Троцкого. В стране началось формирование культа личности Троцкого.</events61Result0>
  <events61Result1>@По итогам ожесточенной дискуссии, была дана следующая оценка деятельности и личности Льва Троцкого – было 70% заслуг и достижений и 30% ошибок. Так, его заслуги в победе Октябрьской Революции, формировании Красной Армии, и разгроме белогвардейцев и интервентов получили признание, однако его фракционная и эмигрантская деятельность, по-прежнему оценивается негативно. Были изданы его ранние работы и трехтомная классическая биография Троцкого под авторством польско-британского историка Исаака Дойчера. Поздние произведения Троцкого были изданы малым тиражом для библиотек с обширными комментариями редакторов.|@В целом, такая оценка всех устраивает, или, по крайней мере многих, кому это важно и нужно. Тем не менее, несмотря на критику, Троцкий все же вернулся в «пантеон вождей революции».</events61Result1>
  <events61Result2>@Сегодня Прокуратурой {0} Л. Д. Троцкий (Бронштейн) был реабилитирован за отсутствием состава преступления. Постановление Особого совещания при Колегии ОГПУ СССР от 31.12.1927 о высылке на 3 года в Сибирь , а также решение Политбюро ЦК ВКПб от 10.01.1929 и постановление Президиума ЦИК СССР от 20.02.1932 о высылке из СССР с лишении гражданства с запрещением въезда в СССР были признаны незаконными и недействительными.</events61Result2>
  <events61Result3>@We'll come back to this issue later</events61Result3>
  <events62Desc>@России не повезло с реформаторами. Все великие реформы либо оканчивались провалом, либо оказывались непомерно жестокими в своей реализации. Ореол такого «несостоявшегося реформатора» и «последней надежды России» сформировался вокруг личности Петра Аркадьевича Столыпина.|@Дворянин по происхождению, Столыпин сделал за несколько лет блистательную карьеру – от губернатора городка на окраине Империи до главы правительства. Его ошеломительному взлету способствовала Первая русская революция. Зарекомендовав себя как успешный  «усмиритель революции», Столыпин получил пост министра внутренних дел, а после роспуска Первой Государственной Думы возглавил и правительство.|@На этом посту он успешно «успокаивает» страну после нескольких лет волнений и начинает самую масштабную за последние 50 лет реформу, которая по его задумке должна «сделать из русского крестьянина американского фермера». Однако в полной мере реализовать свои идеи ему не удалось. В сентябре 1911 года Столыпин был застрелен террористом в киевском оперном театре.|@Как показывают историки, попытки Столыпина разрушить общину и решить проблему «аграрного переселения» за счет переселенческой политики на восток страны оказались провальными. Одни видят причины провала реформы в начавшейся войне, другие – в революции. И, в связи с этим, несколько пророческими выглядели слова самого Столыпина: «Дайте Государству двадцать лет покоя, внутреннего и внешнего, и вы не узнаете нынешней России!». Покоя Россия и впрямь не увидела, но ее стало не узнать.|@Сейчас для нас как никогда важно разобраться – кем же был Столыпин? Великим реформатором, который мог спасти Россию от кровопролитной войны и революции? Или великим национальным деятелем, который стремился модернизировать страну и сделать Россию самой влиятельной мировой державой, но не смог по вине «внутренних врагов»? Или и впрямь была права отечественная историография последних десятилетий, клеймившая его как «вешателя», утопившего русскую революциюв крови в интересах помещиков?</events62Desc>
  <events62Answer0>Stolypin - the great reformer</events62Answer0>
  <events62Answer1>Stolypin – great national figure</events62Answer1>
  <events62Answer2>Let's leave everything as is</events62Answer2>
  <events62Result0>@Неожиданно для всех на одной из наиболее крупных исторических конференций, посвященных исследованиям капиталистической России, принял участие {1}, который в своем выступлении встал на защиту своего дореволюционного предшественника Петра Столыпина.|@На экскурс в историю главу страны подвигла одна из участниц конференции, которая назвала столыпинские реформы провальными и предположила, что премьер-реформатор – это не та личность, на которую «стоит ориентироваться».@|{2} признал, что в годы работы Столыпина военно-полевые суды, созданные его правительством, приговорили к смертной казни 2,5 тысячи человек. «Ничего хорошего в этом, конечно, нет», – сказал лидер {0}, но призвал рассматривать подобные действия в историческом контексте.|@Также он напомнил, что в то время от рук террористов пострадали 18 тысяч россиян. «Столыпин считал, что жесткие меры в отношении людей, которые раскачивали государство, на тот период времени были оправданы», – сказал глава правительства. «Надеюсь, что потомки отличат кровь на руках врача от крови на руках палача», – процитировал {2} слова Столыпина.|@Также лидер государства дал свою оценку столыпинским реформам: «В основном, благодаря реформам, Россия вышла на первое место в мире по темпам экономического роста». Наглядным показателем успеха Столыпинской реформы он также назвал то, что масло, произведенное в Сибири крестьянами-переселенцами, принесло казне больше денег, чем продажа золота.|@Подытожив, {2} отметил, что реформы Столыпина представляют собой «учет интересов государства и общества, основанный не на диктате власти, а на поощрении, стимулах, взаимодействии».|@Многие историки и политики восприняли речь лидера государства как «призыв к действию» и в срочном порядке начали восхвалять бывшего «вешателя».</events62Result0>
  <events62Result1>@Неожиданно для всех на одной из наиболее крупных исторических конференций, посвященных исследованиям капиталистической России, принял участие {1}, который в своем выступлении встал на защиту своего дореволюционного предшественника Петра Столыпина.|@На экскурс в историю главу страны подвигла одна из участниц конференции, которая назвала столыпинские реформы провальными и предположила, что премьер-реформатор – это не та личность, на которую «стоит ориентироваться».@|«Петр Аркадьевич Столыпин – выдающийся государственный деятель XX века в масштабах разных столетий России, чье участие в делах управления страной дало отсрочку гибели монархии», – начал свое выступление глава государства. По его словам, «фигура Столыпина – перекрестье всех тяжей России». «Долг государственного деятеля велел ему, безжалостно подавляя беспорядки, направить нравственную силу на обновление страны. Он принял государственную жизнь в расползе и хаосе – и вытягивал созидательно. Он – все вложил в свою государственную линию, он вел ее сердцем, умом и жизнью». Резюмировав, {2} отметил, что Столыпин и его политика «смогли бы спасти Россию от бед войны и революции», но помешали этому «внутренние враги» и «упрямство последнего царя».|@Многие историки и политики восприняли речь лидера государства как «призыв к действию» и в срочном порядке начали восхвалять бывшего «вешателя». Впрочем, не всем пришлась по душе речь лидера {0}. Некоторые отметили, что все выступление главы государства «сквозило литературностью», а один историк даже назвал данную оценку «панегириком вешателю русского народа».</events62Result1>
  <events62Result2>@Stolypin is a hangman and tormentor of workers! At least until we say otherwise!</events62Result2>
  <events63Answer4>Наложить санкции на Иран всем {0}</events63Answer4>
  <events63Result4>@{0} и все страны {1} присоединились к санкциям против Ирана, которые предусмтривают запрет международным финансовым организациям на выдачу кредитов Ирану, всем странам — на продажу оружия и всякую помощь Ирану. Также был полностью запрещен всякий товарообмен между {1} и Ираном.</events63Result4>
  <events68Title>Sakalauskas case</events68Title>
  <events68Desc>@Неделю назад на дальний перрон Московского вокзала прибыл почтово-багажный поезд, в состав которого входил спецвагон для перевозки осужденных. В вагоне, помимо заключенных, находились восемь военнослужащих, осуществляющих охрану, и один гражданский. По прибытии из вагона никто не вышел. При осмотре вагона были обнаружены восемь трупов. Одного из сопровождающих, рядового литовца Артураса Сакалаускаса, на месте не было. В оружейном шкафу не оказалось пяти пистолетов и пяти запасных магазинов.|@Все подозрения пали на Сакалаускаса. Через некоторое время он был обнаружен в автобусе. Как оказалось, последние дни он бесцельно ездил в общественном транспорте по городу. После задержания Сакалаускас дал обширные показания, подробно описав издевательства, попытку изнасилования и сами убийства. В ходе следствия у задержанного стал развиваться реактивный психоз.@|Этот неприятный сюжет иллюстрирует существенную проблему, которая очень распространена в нашей армии, а именно дедовщину – иерархию во взаимоотношениях в рядах военнослужащих, связанная с величиной выслуженного срока. Нужно что-то предпринять, чтобы не допустить повторения такой трагедии.</events68Desc>
  <events68Answer0>Сократить длительность призыва</events68Answer0>
  <events68Answer1>Make military service more transparent</events68Answer1>
  <events68Answer2>Strengthen criminal prosecution of hazing in the army</events68Answer2>
  <events68Answer3>Under this pretext, launch a critique of the army leadership</events68Answer3>
  <events68Answer4>Recognize Sakalauskas as mentally ill and send him for compulsory treatment</events68Answer4>
  <events68Answer5>Keep silent about what happened</events68Answer5>
  <events68Result0>@Произошедшая трагедия привела к росту общественного негодования феноменом «дедовщины» в армии. На фоне этого Правительство объявило о сокращении призывного срока, что должно поколебать сложившиеся иерархические отношения среди военнослужащих. Несмотря на то, что сокращение призывного срока приветствовали военнообязанные граждане, генералитет остался недоволен сокращением боеспособности армии и подрывом дисциплины.</events68Result0>
  <events68Result1>@Огромные государственные инвестиции получили военные комиссариаты, ответственные за призыв граждан на военную службу. Благодаря современным компьютерам удалось преодолеть бюрократическую разруху и бумажную волокиту в органах военного управления, что позволит сделать более гибкой и прозрачной «сортировку» военнообязанных по воинским частям. По прогнозам это должно подорвать сложившиеся иерархические отношения среди военнослужащих, хотя бы в некоторой степени.</events68Result1>
  <events68Result2>@В Уголовный кодекс были внесены изменения в статью о «нарушении уставных правил взаимоотношений между военнослужащими при отсутствии между ними отношений подчиненности». Минимальный срок за «дедовщину» был увеличен с двух лет до восьми, а максимальный – с двенадцати до двадцати пяти. Трудно сказать, как воздействует это изменение на отношения между военнослужащими, поскольку армейские не очень любят «выносить сор из избы».</events68Result2>
  <events68Result3>@В крупнейших газетах страны вышли статьи, в которых подробно описываются детали «дела Сакалаускаса». Вся вина за произошедшую трагедию возлагается на армейское руководство, которое допустило «разложение морального облика армии». Данное событие и последующее его обсуждение в СМИ вызвали общественный резонанс и привели к росту числа «уклонистов» от срочной службы. Однако, несмотря на все это, была поднята важная для общества тема, о которой ранее старались не вспоминать. Возможно воздействие средств массовой информации позволит и далее привлекать внимание к этой проблеме.</events68Result3>
  <events68Result4>@Арестованный Сакалаускас по итогам медицинского обследования был признан невменяемым и направлен на лечении в психиатрическую больницу. В заключении было сказано, что у него выявлено «непрерывно прогрессирующее хроническое психическое заболевание». Реальную причину трагедии удалось «замять» и выдвинуть из общественного сознания, что, безусловно, оценило армейское руководство.</events68Result4>
  <events68Result5var0>@Трагеческие события на Московском вокзале удалось сокрыть. Сам же подсудимый Сакалаусас был осужден за массовое убийство на несколько лет. Генералитет остался доволен тем, что Вы решили не подрывать имидж нашей армии.</events68Result5var0>
  <events68Result5var1>@Укрыть тайну массового убийства от СМИ нам не удалось. Информация о трагедии просочилась в газеты и сразу же стала сенсацией. По всей стране развернулась общественная дискуссия о «дедовщине» в армии, появились призивы к отмене срочной службы, многократно возросло число «уклонистов».</events68Result5var1>
