<doctrine_variant_descs>
  <var19>Следует использовать все возможности для расширения зоны влияния нашего лагеря.</var19>
  <var20>Поддерживая друзей по всему свету мы задушим наших противников экономически и дипломатически!</var20>
  <var21>Наш долг как братского народа помогать всем товарищам во всем мире не требуя никакой оплаты взамен.</var21>
  <var22>Союзники должны помогать друг другу. Если мы будем помогать всем безвозмездно, то наш собственный народ останется без средств к существованию.</var22>
  <var23>Наше государство и наш народ должны быть приоритетной целью для нас, и лишь только самые остатки должны оставаться другим народам.</var23>
  <var24>Использовать военные методы среди союзников это устаревший подход. Нам достаточно экономического влияния и крепких связей, чтобы ограничивать союзников от становления на сторону врага.</var24>
  <var25>Мирное построение общечеловеческого дома</var25>
  <var26>Руководство союзных стран по блоку должно встроится в единую систему и стать таким же нишевым органом местного самоуправления, как руководители наших собственных регионов.</var26>
  <var27>Без объединения всех экономических органов и всего экономического рынка невозможно противостоять никаким внешним блокам или добиться реальной эффективности, развития и процветания.</var27>
  <var28>Блок должен иметь единую идеологическую позицию, а остальное - не важно. Потому что именно она скрепляет страны в союзы и задает вектор движения блоков.</var28>
  <var29>Союзы строятся на взаимовыгоде стран-участников, так почему мы должны ограничивать их идеологические позиции, если так выгоднее их народу?</var29>
  <var30>Самый главный инструмент современной дипломатии - это экономические связи и санкции. Только применяя его мы можем обеспечить себе лояльность наших союзников.</var30>
  <var31>Нет смысла держать у себя несогласных, это только подорвет наш тесный союз друзей и товарищей.</var31>
  <var32>Военные базы - угроза суверенитета и нам следует отказаться от такой порочной политики.</var32>
  <var35>Несмотря на то, что экономика является командной и административной, конечную эффективность предприятий оценивают не в товарном эквиваленте, а в денежном. Таким образом для достижения финансовой эффективности предприятия стремятся снизить расходы, удешевить товар и найти прочие внутренние возможности повысить прибыльность предприятий для государства.</var35>
  <var37>Данная модель апеллирует к особому принципу развития капиталистической рыночной экономики и считает, что исключительно повышение потребления приводит к росту производства и экономики. Исходя из этого правительство стремится всеми силами стимулировать повышение спроса со стороны населения прибегая не только к социальным гарантиям и льготам, но и к пропаганде, рекламе и госзаказам.</var37>
  <var38>Данная модель апеллирует к классическому принципу развития капиталистической рыночной экономики и считает, что минимизация государственного вмешательства и свободный рынок самостоятельно выработают наилучший экономический механизм.</var38>
  <var41>Данная модель апеллирует к солидаристскому принципу развития капиталистической рыночной экономики и считает, что ставку надо делать на наиболее ценных и мощных игроков рынка - на т.н. "национальные корпорации", которые должны обеспечить государству истинный экономический суверенитет при полной поддержке государства и государственных органов.</var41>
  <var170>Полная ликвидация кооперативов и артелей вместе с реорганизацией всех колхозов в совхозы и превращением крестьян в сельских рабочих соседствует с ликвидацией даже мельчайшего самоуправления предприятий. Все элементы экономических структур и связей от самых маленьких и незначительных в такой экономике заранее рассчитываются государством, что может негативно сказаться в случае каких-либо бедствий или неожиданных проблем.</var170>
  <var171>Все территориальные плановые органы теряют свою актуальность и становятся лишь формальностью, а реальные плановые полномочия переходят к Научно-производственным объединениям, которые становятся новым делением экономических зон в стране заместо территориального. Сами Научно-производственные объединения представляют из себя огромные государственные конгломераты, созданные из объединения различных предприятий, сельских организаций и образовательных учреждений на основе производственной близости в экономике. Таким образом формируются единые цепи и системы добычи, производства и кадровой работы в рамках каждого сектора и подсектора экономики. Республиканские и иные формы организаций сменяются более эффективными экономическими объединениями.</var171>
  <var44>Налог на зарплату - это грабеж с честно нажитого труда. Взимать подобное есть что брать десятину или мзду, превращаясь в мега-Церковь или мега-бандита.</var44>
  <var45>Все люди равны перед законом и плоская шкала есть доказательство этого. С низкими налогами для всех.</var45>
  <var46>Все люди равны перед законом и плоская шкала есть доказательство этого. С умеренными налогами для всех.</var46>
  <var47>Национальные корпорации - опора нашей экономики, и поэтому они заслуживают особых преференций для роста и развития страны.</var47>
  <var48>Как не странно, но это плоская шкала с обратными выплатами: в течение года со всех граждан собираются равные значения налогов, а затем, в конце месяца, в зависимости от достатка бюджет выделяет даже больше тем, у кого достаток меньше. Получается плоский налог и прогрессивные выплаты, и ситуации, когда бедный плательщик налогов получает из бюджета в конце года больше, чем внес за весь год.</var48>
  <var49>Сумма для изъятия в рамках налога отличается в зависимости от достатка гражданина в большую сторону: чем больше прибыль, тем больше налог.</var49>
  <var50>Сумма для изъятия в рамках налога отличается в зависимости от достатка гражданина в большую сторону: чем больше прибыль, тем больше налог. Вместе с этим существует и отдельный налог на владение роскошью и большим количеством имущества и капиталов.</var50>
  <var51>Человеку следует трудиться всего 6 часов 5 раз в неделю, а остальное время посвещать саморазвитию, самообразованию и самопросвещению.</var51>
  <var52>7 часов, 5 раз в неделю, разве это не наиболее приемлимый график?</var52>
  <var53>На момент конца XX века является стандартом для большинства цивилизованных стран.</var53>
  <var54>Больше работают - меньше времени на митинги, не так ли..?</var54>
  <var55>Система прикрепления есть чрезвычайная мера, когда рабочий не может уволиться со своей работы и должен работать столько, сколько потребует государство (и исключительно оно!) для реализации намеченной выработки товара.</var55>
  <var56>Работать с 9 утра до 9 вечера и 6 дней в неделю, разве это не счастье..?</var56>
  <var57>Условия рабочего дня обговариваются исключительно добровольным свободным контрактом между работником и работодателем.</var57>
  <var58>Согласно плану каждые несколько лет цены на товары должны понижаться хотя бы на самую незначительную величину.</var58>
  <var59>Ценорегулирование осуществляется исключительно специальным государственным органом.</var59>
  <var60>Все товары делятся на три категории по их важности для экономики и социума: категорию твердых цен, категорию с наличием верхней ценовой планки и категорию свободного ценообразования.</var60>
  <var61>С помощью субсидивных и интервенционных мер государство стабилизирует цены на товары первой необходимости, как и полагается защитнику народа.</var61>
  <var62>Свободное ценообразование диктуемое рынком. А что еще нам нужно?!</var62>
  <var63>Нельзя просто стоять и ждать, мы должны субсидировать и оказывать иное государственное вмешательство для воссоздания заграничных товаров.</var63>
  <var64>Следует ограничивать допуск в страну тех товаров, которые мы сами в состоянии производить.</var64>
  <var65>Следует ограничивать допуск в страну тех товаров, которые мы сами в состоянии производить, но только для стран, не состоящих в нашем блоке.</var65>
  <var66>Следует защищать важные отрасли нашего государства от разрушения иностранными товарами.</var66>
  <var67>Конкуренция есть основа экономики.</var67>
  <var68>Существует единый профсоюз, который координирует рабочих, защищает их, помогает им и принимает заявки и жалобы, но за кадровую работу в его составе отвечает государство.</var68>
  <var69>Единый государственный профсоюз наделяется также правом участвования в работе финансовых и экономических органов государства.</var69>
  <var70>Профсоюзные организации формируются свободно и сами управляют своим внутренним составом и структурой, однако не имеют каких-то особеннных прав.</var70>
  <var71>Все профсоюзы ежегодно избирают своих представителей в общесоюзный профсоюзный орган, который наделен правом участвования в работе финансовых и экономических органов государства.</var71>
  <var72>Профсоюзы не должны переходить к насильственным мерам или мерам вредящим экономике, им следует работать исключительно в правовом поле переговоров с корпорациями.</var72>
  <var74>Профсоюзы - рассадник лени и разложения, и они должны быть запрещены. Люди должны учиться делать себя сами.</var74>
  <var75><color=#070041>"Вожди — такие же люди, как мы, только гораздо лучше".</color> Фазиль Абдулович Искандер</var75>
  <var76>Партия должна состоять из достойнейших людей нашего общества, а не из тех, кого выбирают по инерции, авансом протаскивая в первые эшелоны.</var76>
  <var77>Давайте не будем отрицать очевидное, если бы существовала партия лучше нашей, мы бы уже в ней состояли.</var77>
  <var78><color=#070041>"Советская демократия есть высшая форма демократии, выражающая интересы и волю народа, рабочих и крестьян, которая ставит целью уничтожение эксплуатации человека человеком и построение социалистического общества".</color> Иосиф Сталин: “Об основах ленинизма”</var78>
  <var79>Фракции внутри нашей партии доказывают, что демократия существует не только на выборах.|<color=#070041>"Демократия и диктатура пролетариата - две части одного и того же антитезиса, и пролетарская демократия намного превосходит свой капиталистический аналог".</color> Дэн Сяопин.</var79>
  <var80><color=#070041>"Суверенная демократия — это образ политической жизни общества, при котором власти, их органы и действия выбираются, формируются и направляются исключительно российской нацией во всем ее многообразии и целостности ради достижения материального благосостояния, свободы и справедливости всеми гражданами, социальными группами и народами, ее образующими".</color> Владислав Сурков</var80>
  <var81>Свобода это высшая ценность в современном обществе. Для нее не нужно придумывать велосипед и искать причины проблем в ком-то другом. Другие страны давно прошли путь либерализации, мы же, по сравнению с ними, выглядим как ребенок, устраивающий истерику и пытающийся построить какой угодно мир, только не мир взрослых.</var81>
  <var82>Многопартийность и многоклассовость это тот единственный путь к социализму, который приведет к успеху марксизма в глазах других государств. Люди наконец-то смогут увидеть, что социализм это не гигантский спрут, выжимающий последние соки из народа, а что это и есть сам народ.</var82>
  <var83>Слушайте, когда в последний раз мы слышали за трибуной муфтия? А патриарха? Когда в последний раз у нас выступал этнический еврей от имени еврейского народа, а не от своего социального класса? Вам не кажется, что за голосом большинства, мы перестали слышать голос людей, отличающихся от нас? Не пора ли это исправить? И, желательно, быстро.</var83>
  <var84><color=#070041>"Стадо оленей во главе со львом страшнее, чем стадо львов во главе с оленем".</color> Хабрий — афинский военачальник</var84>
  <var85>Председатель правительства может формально занимать высокую должность, но не должен иметь реальную власть. При этом глава государства совмещает свою должность с должностью главы парламента, что усиляет его власть.</var85>
  <var86>Председатель правительства, обладающий независимостью, может действовать как самостоятельная политическая фигура, имеющая значительную власть и полномочия, не зависимые напрямую от главы государства. При этом глава государства совмещает свою должность с должностью главы парламента, что усиляет его власть.</var86>
  <var87>Председатель правительства, обладающий независимостью, может действовать как самостоятельная политическая фигура, имеющая значительную власть и полномочия, не зависимые напрямую от главы государства. Ровно как и глава парламента.</var87>
  <var88>Председатель правительства может формально занимать высокую должность, но не должен иметь реальную власть. При этом главой парламента является независимая фигура, что повышает роль данного органа в управлении страной.</var88>
  <var96><color=#070041>"Первым коммунистом на планете в новом летосчислении был Иисус Христос. Положите Нагорную проповедь Иисуса и моральный кодекс строителя коммунизма – один в один. Вы просто ахнете. Надо изучать Библию, тогда вы будете много понимать."</color> Зюганов</var96>
  <var91><color=#070041>"Бессилие эксплуатируемых классов в борьбе с эксплуататорами так же неизбежно порождает веру в лучшую загробную жизнь, как бессилие дикаря в борьбе с природой порождает веру в богов, чертей, в чудеса и т. п. Того, кто всю жизнь работает и нуждается, религия учит смирению и терпению в земной жизни, утешая надеждой на небесную награду. А тех, кто живет чужим трудом, религия учит благотворительности в земной жизни, предлагая им очень дешевое оправдание для всего их эксплуататорского существования и продавая по сходной цене билеты на небесное благополучие. Религия есть опиум народа Религия — род духовной сивухи, в которой рабы капитала топят свой человеческий образ, свои требования на сколько-нибудь достойную человека жизнь."</color>  Владимир Ильич Ленин</var91>
  <var90><color=#070041>"Когда явилось человеческое сознание себя и окружающего его могучего грандиозного внешнего мира, явилось противопоставление себя этому миру – началась религия. Богом люди называют законы природы, некую силу, которая держит все в своих руках. Мне бога не нужно. Моя вера – это вера в то, что счастье человечеству даст прогресс науки. Религия нужна слабым; сильным она ни к чему."</color> Иван Петрович Павлов</var90>
  <var92><color=#070041>"Церковь, конечно, может иметь свое мнение, но вмешиваться в дела государства она не должна. Мы за светское государство, и любые попытки навязывать нам религиозные нормы мы будем жестко пресекать."</color> Владимир Жириновский</var92>
  <var93><color=#070041>"Прогресс человеческий несет с собой смертельный приговор и религиозной идее, и религиозному чувству".</color> Георгий Валентинович Плеханов</var93>
  <var94><color=#070041>"Господь есть Дух; а где Дух Господень, там свобода".</color> 2-е Коринфянам 3:17</var94>
  <var95><color=#070041>"Иногда нас спрашивают, каково ваше послание миру. Мы должны ответить: это сочетание знаний, интеллекта, образования и духовности. В этом сплаве — сила нации, сила народа. Именно это сочетание и определяет жизнеспособность государств"</color> Святейший Патриарх Кирилл.</var95>
  <var89><color=#070041>"Тот, кто трижды прочтет мой труд Рухнаму, станет умным, поймет природу, законы, человеческие ценности. И после этого он попадет прямо в рай".</color> Туркменбаши (он же - Сапармурат Ниязов)</var89>
  <var97><color=#070041>"Я — дух страны, возродившийся, чтобы привести вас к золотому веку. Я ваш спаситель. У меня зоркий взгляд — я вижу все. Если вы честны в своих поступках, я это вижу; если же вы совершаете грехи, и это не укроется от меня."</color> Туркменбаши (он же - Сапармурат Ниязов)</var97>
  <var98>Боже, Царя храни! Сильный, Державный, Царствуй во славу, Во славу нам! Царствуй на страх врагам, Царь православный! Боже, Царя, Царя храни!</var98>
  <var99>Наша первостепенная задача, это сохранение памяти о великих людях нашей Родины, пускай даже это будет прижизненная память.</var99>
  <var100>Государство, при активном участии нашего правителя, накормило наших граждан и теперь у них есть все основания петь красивые песни об этом!|<color=#070041>"Я — последняя жертва культа личности, потому что от него оторваться я не могу".</color> Эдвард Радзинский</var100>
  <var101>В каждом государственном учреждении должно висеть лицо этого государства. А с его книгами должен быть ознакомлен каждый чиновник и школьник.|<color=#070041>"Фашисти називали малоземельців тричі коммуністами".</color> Петр Ребро</var101>
  <var102>Портреты в кабинетах государственных чиновников лишь напоминание казнокрадам, что за ними пристально наблюдают.|<color=#070041>"Главное состоит в том, что книжка имеет тенденцию вкоренить в сознание советских детей (и людей вообще) культ личностей, вождей, непогрешимых героев. Это опасно, вредно. Теория «героев» и «толпы» есть не большевистская, а эсеровская теория."</color> Иосиф Сталин</var102>
  <var103>Прежние порядки старых правителей отходят в прошлое. Культы их личностей это обуза для современного общества.|<color=#070041>"Только фантастическая ложь Сталина сделала возможным такое искажение Маркса, в результате которого его можно было воспринять как человека, враждебного свободе: ведь Сталин выступал от имени Маркса (причем проявлял при этом такое же фантастичное неведение в области Марксова наследия, которое и до сих пор господствует на Западе)"</color> Эрих Фромм</var103>
  <var104><color=#070041>"Чем реже мы будем показывать по телевизору провластные лица, тем более весомым будет их влияние. Чрезмерное появление лидера на экране может снизить его влияние и престиж, тогда как редкие и тщательно подготовленные выступления могут усилить его авторитет и воздействие на аудиторию."</color> Йозеф Геббельс</var104>
  <var105>Мы больше не будем показывать нашего правителя. Называйте это как хотите: "серый кардинал", "белый чиновник" или "теневой сегун". Достаточно того, что люди знают о решениях, которые принимаются.</var105>
  <var106>Право национальных республик на самоопределение это потенциальный нож в спину в тяжелые времена для страны. Это нужно прекратить.</var106>
  <var107>Республики могут выставлять нас в плохом свете. Формального статуса их автономности будет достаточно.</var107>
  <var108>Пришло время четко прописать и урегулировать наши отношения с субъектами. Если нужно, разделить полномочия и найти механизмы решения спорных ситуаций.</var108>
  <var109>Нужно больше механизмом для децентрализации власти в регионах. Пора сотрудничать, а не управлять.</var109>
  <var110>Парад суверенитетов покажет, что пришло время для большего консенсуса республик.</var110>
  <var111><color=#070041>"Да мы, если понадобится, сделаем так, что будем завтракать в Тирасполе, обедать в Кишиневе, а ужинать в Бухаресте".</color> Генерал Лебедь</var111>
  <var113><color=#070041>"Должно быть совершенно ясно, что действия агрессора мгновенно и неизбежно вызовут сокрушительный контрудар другой стороны"</color> Дмитрий Устинов</var113>
  <var114><color=#070041>"Да, американцы обладают серьезным потенциалом - и научным, и финансовым. Но они ведут свои разработки с позиции агрессора, а это требует и больших вложений. Мы же делаем акцент на обороне своей территории и союзников. Нам важна не масштабность системы, а ее большая эффективность."</color> Олег Николаевич Остапенко</var114>
  <var112><color=#070041>"Меня уже информировали, что канцлер Аденауэр прислал своих, недобитых нами под Сталинградом, которые шли в Советский Союз, в пределы его… у́кали. А там мы так как у́кнули их сразу, понимаете, на три метра в землю, понимаете, вогнали! Так что вы, господа, у́кайте, да оглядывайтесь! Мы вас не добили под Сталинградом, на Украине, в Белоруссии. Если вы будете у́кать против нас, и будете опять готовить нападение, мы ТАК у́кнем, что больше не будешь у́кать!"</color> Никита Сергеевич Хрущев</var112>
  <var115>Panteri, panteri|Vi ste hrabri momci|Najhrabriji naši srpski dobrovoljci|— Rodoljub Roki Vulović Panteri – Mauzer</var115>
  <var116><color=#070041>"Революционное руководство нашей партии, основанное на сонгуне, политика, основанная на сонгуне, представляет собой революционный режим руководства и социалистический режим политики, который отдает высший приоритет военному делу, защищает страну, революцию и социализм и динамично продвигает вперед общее социалистическое строительство благодаря революционному характеру и боевым возможностям Народной Армии".</color>" Ким Чен Ир.</var116>
  <var117>Каждый человек должен быть обучен дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием, а этого невозможно достичь за один год, и даже в училищах учатся два!</var117>
  <var118>Каждый человек должен быть обучен дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием, и только тогда наша страна будет в настоящей безопасности!</var118>
  <var119>Чем больше людей - тем больше защиты. Не стоит забывать этого.|<color=#070041>"Во всех случаях, каков бы ни был действительный характер войны, она всеми буржуазными государствами провозглашается оборонительной".</color> Михаил Тухачевский</var119>
  <var120>Одного года не достаточно, чтобы научиться дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием. Нужно как минимум два!</var120>
  <var121>Одного года достаточно, чтобы научиться дисциплине, базовым командам, армейскому образу жизни и обращению с оружием.</var121>
  <var122>Любой человек должен иметь право отказаться от прохождения службы, но обязан отдать долг Родине.</var122>
  <var123>Мы сузим критерии отбора в армию, чтобы брать только лучших из лучших в ее ряды. А недостачу мы покроем набором оплачиваемых контрактников!</var123>
  <var124>Мы будем стремиться к комплектованию вооруженных сил на контрактной основе.|<color=#070041>"Риск оправдан только тогда, когда он необходим, когда без него не достичь нужного результата".</color> Дмитрий Устинов</var124>
  <var131><color=#070041>"Чтобы государство не обанкротилось, необходимо разрешить проблему госаппаратов. Неудержимое раздутие штатов, чудовищная бюрократизация всякого дела — горы бумаг и сотни тысяч писак; захваты больших зданий и помещений; автомобильная эпидемия; миллионы излишеств. Это легальное кормление и пожирание госимущества этой саранчой."</color> Феликс Дзержинский</var131>
  <var132><color=#070041>"Хватит трясти страну шесть месяцев каждые шесть лет. На выборы идут парикмахеры, манекенщицы, ледорубы. У нас конституционный орган есть — Государственный совет. Собрать туда лучших людей страны — лучшие ученые, депутаты, министры, губернаторы. Они все избраны. Пусть они и решают, кто будет главой государства."</color> Владимио Жириновский</var132>
  <var133>Каждый имеет право высказказаться за или против, не зависимо от того, на сколько высокий чин занимает.|<color=#070041>"В сумасшедшем доме каждый мог говорить все, что взбредет ему в голову, словно в парламенте“.</color> Ярослав Гашек</var133>
  <var134>Пусть народ решает любой политический вопрос, это и есть прямая демократия.|<color=#070041>"Лозунг истинной демократии — не «Пусть это сделает правительство», а «Дайте нам сделать это самим»".</color> Дуайт Дэвид Эйзенхауэр</var134>
  <var135>"<color=#070041>Кто им разрешил так писать, всех на лесоповал — пусть отработают деньги, которые на них затратило государство".</color> Никита Сергеевич Хрущев</var135>
  <var136><color=#070041>"Подлинное счастье возможно только тогда, когда избранная человеком дорога совпадает с магистральным направлением движения всего народа-направлением социального прогресса и мира".</color> Дмитрий Устинов</var136>
  <var137><color=#070041>"Надо быть беспощадными к врагам революции и народа".</color> Иосиф Сталин</var137>
  <var138>Суды любых инстанций рано или поздно начнут оправдывать негодяев, у которых отличные адвокаты, поэтому нужна необходимость контроля.</var138>
  <var139><color=#070041>"Независимость судебной системы – это важнейшая гарантия справедливости и правопорядка в нашей стране. Без независимого суда невозможно говорить о полноценной демократии и защите прав граждан".</color> Дмитрий Медведев</var139>
  <var140><color=#070041>"Зная, не знать; верить в свою правдивость, излагая обдуманную ложь; придерживаться одновременно двух противоположных мнений, понимая, что одно исключает другое, и быть убежденным в обоих; логикой убивать логику; отвергать мораль, провозглашая ее; забыть то, что требуется забыть, и снова вызвать в памяти, когда это понадобится, и снова немедленно забыть; И даже слова «двоемыслие» не поймешь, не прибегнув к двоемыслию."</color> Джордж Оруэлл</var140>
  <var141><color=#070041>"Политика перестройки имела свою специфику, которая наложила на все события и свою печать. В чем она состояла? В том, что мы не могли открыто сказать о наших далеко идущих намерениях. Вынуждены были говорить, что неизбежные экономические преобразования идут на благо социализма, о политических — то же самое."</color> Александр Яковлев</var141>
  <var142>Зачем раскачивать общество различными информационными резонансами, стабильность куда важнее.|<color=#070041>"Нельзя ли в СССР немного ослабить гайки? Нельзя, иначе все завалится".</color> Л.И. Брежнев, со слов Ж. Ширака</var142>
  <var143>Ребята, не кипишуйте! Сидите тихо, сейчас такой момент, нужно переждать! Просто завяжите узелком свои хотелки, не время предъявлять претензии власти. Поверьте, там все знают лучше вас, там люди, управляющие страной уже давно, а не вчерашние школьники. Они понимают, что делают. Горит лес - значит должен гореть, начали внезапно тушить - значит так нужно. Сейчас очень напряженный момент, некоторые много ходовые операции в критически важной стадии! Враги и конкуренты все это уже поняли, и сейчас может рвануть в любом месте, в любой момент. Необходимо сплотиться и не реагировать на провокации! За вас все сделают те, кто сверху, не беспокойтесь! И вы не узнаете россию, все зацветет! Главное - потерпеть!</var143>
  <var146><color=#070041>Грудой дел, суматохой явлений день отошел, постепенно стемнев.|Двое в комнате.|Я|и Ленин —|фотографией|на белой стене.|</color>Маяковский.</var146>
  <var147>Товарищ, давайте не забывать как выглядит красный, изображающий пролетарскую кровь и как выглядит красный, изображающий кровь буржуя.</var147>
  <var148>Цензура должна запрещать только полный мусор и античеловечность, в остальном цензура не должна применятся.</var148>
  <var166><color=#070041>"Из всех остальных так называемых искусств не осталось бы ни единого, все они совершенно исчезли бы, если бы было исключено искусство арифметики".</color> Платон</var166>
  <var167>Мы живем в новом мире, значит и искусство должно быть новым.</var167>
  <var168>Любая вещь, будь то стих, книга или фильм, должны бросать вызов миру и заставлять задуматься о том, о чем еще ни один человек не задумывался.</var168>
  <var149>Писатель не должен беспокоится о том, что о его строчке подумают в кабинетах. Пускай творят спокойно.</var149>
  <var150><color=#070041>"Советский тоталитарный режим можно было разрушить только через гласность и тоталитарную дисциплину партии, прикрываясь при этом интересами совершенствования социализма. Оглядываясь назад, могу с гордостью сказать, что хитроумная, но весьма простая тактика — механизмы тоталитаризма против системы тоталитаризма — сработала"</color> Александр Яковлев</var150>
  <var151>Во власти все враги, кроме нашего лидера, доверять можно только ему.|<color=#070041>"Как императору, сильные мира сего должны были оказывать мне уважение".</color> Жан-Бедель Бокасса</var151>
  <var152><color=#070041>"Порядок больше всего помогает ясному усвоению".</color> Марк Туллий Цицерон</var152>
  <var153><color=#070041>"Милиция принадлежит народу и народ принадлежит милиции".</color> Тодор Христов Живков</var153>
  <var154><color=#070041>"Самое уже существование Коммуны вело за собой, как нечто само собою разумеющееся, местное самоуправление, но уже не в качестве противовеса государственной власти, которая теперь делается излишней".</color> Владимир Ильич Ленин</var154>
  <var155>Частные охранные предприятия должны функционировать во всех местах, где требуется дополнительная сила и надзор.</var155>
  <var156><color=#070041>"Частные тюремные компании теперь котируются на Нью-Йоркской фондовой бирже и преуспевают во время экономической рецессии... Но это только вершина айсберга"</color> Мишель Александер</var156>
  <var157>Однопалатная система повышает эффективность законодательства!|<color=#070041>"Никогда не бойтесь народа, он еще больший консерватор, чем вы! Парламент — это лишний орган, который лишь гудит фракционными спорами".</color> Наполеон III</var157>
  <var158>У нас есть необходимость обеспечить как пропорциональное представительство всего населения государства или страны, так и равное представительство отдельных территорий независимо от их размера.</var158>
  <var160>Трехпалатный позднесоветского образца</var160>
  <var161>Трехпалатный раннесоветского образца</var161>
</doctrine_variant_descs>